<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Project name="LionsOfKandahar">
  <Package name="LionsOfKandahar_1B3">
    <Container name="STR_DN">
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingNotes_1B3">
        <English>EDITOR'S NOTES:&lt;br/&gt;Let me just say ArmA III's AI is plainly stupid. I've tried everything to make a decently playable mission as an Apache gunner with an AI pilot, and it should work fine all in all, but sometimes the AI can get bugged for absolutely no reason. Also keep in mind that the pilot will always follow targets (the red circles you get on the HUD) before waypoints, so make sure you don't have any pending targets. At any rate, all important waypoints have forced hold fire orders or other tricks to prevent the AI from loitering around.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;CREDITS:&lt;br/&gt;HeadUp for the original idea</English>
        <Spanish>NOTAS DEL EDITOR:&lt;br/&gt;Diré de entrada que la IA de ArmA III es tontísima. He hecho todo lo que me ha sido humanamente posible para crear una misión decente desde el punto de vista de un artillero de un Apache con un piloto de la IA, y debería ir bien en general, pero la IA se puede quedar bugeada por cualquier minucia. Ten en cuenta también que el piloto siempre seguirá a los blancos (los círculos rojos de la interfaz que te da el líder) antes que los puntos de referencia, así que asegúrate de no tener ningún blanco asignado. En todo caso, los puntos de referencia importantes tienen órdenes de alto el fuego u otros trucos para que la IA no se quede remoloneando.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;CRÉDITOS:&lt;br/&gt;HeadUp por la idea original</Spanish>
        <Polish>OD AUTORA:&lt;br/&gt;Chcę powiedzieć, że AI w Armie 3 jest głupie. Próbowałem wszystkiego, by stworzyć grywalną misję jako strzelec Apache z pilotem-komputerem, powinna działać, ale czasem AI może się zbugować bez żadnego powordu. Miej na uwadze, że pilot zawsze będzie preferować podążanie za celami (czerwonymi kołami, które pojawią się na twoim interfejsie), dopiero później za punktami trasy, więc upewnij się, że nie masz żadnych oznaczonych celów. Wszystkie punkty trasy będą miały ustawiony tryb wstrzymania ognia i inne triki, by uniemożliwić AI krążenie po mapie. [Bzdura, AI jest tak mądre jak dobrze jest przygotowana misja, autor wykorzystał minimalną ilość kodu przez co AI równie minimalnie się słucha. Winić należy autora za niedopracowanie misji, nie sztuczną inteligencję. - przyp. tł.]&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;PODZIĘKOWANIA:&lt;br/&gt;HeadUpowi za pomysł na scenariusz</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingCommand_Text_1B3">
        <English>A. Signal:&lt;br/&gt; RCR HQ - Brig. Gen. FRASER (RCR CO)&lt;br/&gt; Charles Actual - Maj. LUSSIER (ISTAR CO)&lt;br/&gt; Charles 57 - Lt. Col. LAVOIE (1st Battalion CO)&lt;br/&gt; Eagle 10 - Lt. Col. BOLDUC (TF 31 CO)&lt;br/&gt; Windmill 22 - Cpt. ALBERTUS&lt;br/&gt; Windmill 23 (your team) - Lt. MARINUS</English>
        <Spanish>A. Señal:&lt;br/&gt; CG RCR: Gral. Brig. FRASER (oficial al mando del RCR)&lt;br/&gt; Charles Jefe: May. LUSSIER (oficial al mando del ISTAR)&lt;br/&gt; Charles 57: Tte. Cnel. LAVOIE (oficial al mando del 1.er Batallón)&lt;br/&gt; Eagle 10 Jefe: Tte. Cnel. BOLDUC (oficial al mando de la TF 31)&lt;br/&gt; Windmill 22: Cap. ALBERTUS&lt;br/&gt; Windmill 23 (tu equipo): Tte. MARINUS</Spanish>
        <Polish>A. Sygnały wywoławcze:&lt;br/&gt; Dowództwo KRK - Gen. bryg. FRASER (Ofic. dow. KRK)&lt;br/&gt; Charles Actual - Mjr LUSSIER (Ofic. dow. ISTAR)&lt;br/&gt; Charles 57 - Płk LAVOIE (Ofic. dow. 1. Batalionu)&lt;br/&gt; Orzeł 10 - Ppłk BOLDUC (Ofic. dow. TF31)&lt;br/&gt; Wiatrak 22 - Kpt. ALBERTUS&lt;br/&gt; Wiatrak 23 (twój oddział) - Por. MARINUS</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingSustainment_Text_1B3">
        <English>1. Supply: Standard pilot overalls and HGU-56/P helmets, and C8A1 standard-issue carbines.&lt;br/&gt;2. Transportation: Windmill 22 and 23 will use their two AH-64D Apache attacks helicopters to move from position to position neutralizing hostile targets.&lt;br/&gt;3. Services: None.&lt;br/&gt;4. Maintenance: None.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: None.</English>
        <Spanish>1. Suministros: Monos estándar de vuelo y cascos HGU-56/P, carabinas reglamentarias C8A1.&lt;br/&gt;2. Transporte: Windmill 22 y 23 usarán sus dos helicópteros de ataque AH-64D Apache para avanzar de posición en posición neutralizando los blancos hostiles.&lt;br/&gt;3. Servicios: Ninguno.&lt;br/&gt;4. Mantenimiento: Ninguno.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: Ninguna.</Spanish>
        <Polish>1. Wyposażenie: Standardowy uniform pilota i hełm HGU-56/P, standardowe karabiny C8A1.&lt;br/&gt;2. Środki transportu: Wiatrak 22 and 23 będą korzystać ze swoich śmigłowców szturmowych AH-64D Apache, by przemieszczać się między pozycjami i neutralizować przeciwnika.&lt;br/&gt;3. Usługi: Brak.&lt;br/&gt;4. Konserwacja: Brak.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: Brak.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingExecution_Text_1B3">
        <English>Windmill 22 and Windmill 23 will board their Apaches and provide support to Charles Company, 1st Battalion Royal Canadian Regiment Battle Group, at the towns of &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt; and &lt;marker name="markerKezban"&gt;Kezban&lt;/marker&gt;, where they have taken heavy enemy fire. If they advance, Windmill will cover their advance. Farther south, Task Force 31's ODA 331 and the ANA's 3rd Kandak are going to assault and capture the &lt;marker name="markerSperwan"&gt;Sperwan Ghar ridge&lt;/marker&gt; in order to help relieve Canadian forces. Once Sperwan is captured, they intend to move up north and support Charles Company on the ground. However, both Windmill helicopters will strictly limit to supporting Charles Company from the air unless specifically told otherwise by Brig. Gen. Fraser, commander of NATO forces in southern Afghanistan.</English>
        <Spanish>Windmill 22 y Windmill 23 se montarán en sus Apaches y proporcionarán apoyo a la Compañía Charles, 1.er Batallón del Grupo de Combate del Real Regimiento Canadiense, en las localidades de &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt; y &lt;marker name="markerKezban"&gt;Kezban&lt;/marker&gt;, donde han recibido fuego enemigo intenso. Si avanzan, Windmill cubrirá sus avances. Más al sur, la ODA 331 de la Fuerza Operativa 31 y el 3.er Kandak del ENA van a asaltar y tomar la &lt;marker name="markerSperwan"&gt;cresta de Sperwan Ghar&lt;/marker&gt; para aliviar a las fuerzas canadienses. Cuando capturen Sperwan, pretenden avanzar hacia el norte y apoyar a la Compañía Charles. Sin embargo, ambos helicópteros Windmill se limitarán a apoyar estrictamente a la Compañía Charles desde el aire a menos que el general de brigada Fraser, comandante de las fuerzas de la OTAN en el sur de Afganistán, ordene lo contrario.</Spanish>
        <Polish>Wiatrak 22 and Wiatrak 23 obsadzą swoje śmigłowce Apache i zapewnią wsparcie Kompanii Charles z 1. Batalionu Kanadyjskiego Regimentu Królewskiego, w miastach &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt; i &lt;marker name="markerKezban"&gt;Kezban&lt;/marker&gt;, gdzie zostali mocno ostrzelani przez wroga. Jeśli zdecydują się szturmować, Wiatrak będzie dalej ich osłaniać. Dalej na południe, ODA 331 z TF31 i 3. Kandak NAA będą szturmować &lt;marker name="markerSperwan"&gt;Sperwan Ghar ridge&lt;/marker&gt; w celu odciążenia sił Kanadyjczyków. Gdy Sperwan zostanie zajęte, planują ruszyć się bardziej na północ i wesprzeć Kanadyjczyków z ziemi. Jednakże obydwa śmigłowce Wiatraków będą ograniczone do wspierania Kompanii Charles z powietrza, chyba że inne rozkazy przekaże gen. bryg. Fraser, dowódca sił NATO w południowym Afganistanie.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingMission_Text_1B3">
        <English>Who: Windmill 23, 301 Squadron, Royal Netherlands Air Force (RNLAF)&lt;br/&gt;What: ASSIST Canadian forces&lt;br/&gt;Where: In vicinity, Panjwayi Valley&lt;br/&gt;When: 110000ZSEP3&lt;br/&gt;Why: Support of Operation Medusa</English>
        <Spanish>Quién: Windmill 23, Escuadrón 301, Real Fuerza Aérea de los Países Bajos (KLu)&lt;br/&gt;Qué: APOYAR a las fuerzas canadienses&lt;br/&gt;Dónde: En las inmediaciones, valle de Panjwai&lt;br/&gt;Cuándo: 110000ZSEP3&lt;br/&gt;Por qué: Apoyo a la Operación Medusa</Spanish>
        <Polish>Kto: Wiatrak 23, 31. Szwadron Królewskich Sił Powietrznych Holandii (RNLAF)&lt;br/&gt;Co: WSPIERAĆ siły Kanady&lt;br/&gt;Gdzie: Okolica doliny Pandżwai&lt;br/&gt;Kiedy: 110000ZWRZ3&lt;br/&gt;Czemu: Wsparcie Operacji Meduza</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingSituation_Text_1B3">
        <English>A. ENEMY FORCES&lt;br/&gt;Size: 50-150 + possible reinforcements in vicinity, estimated 300-500 in the AO at large&lt;br/&gt;Activity: Light movement observed, moderate radio chatter&lt;br/&gt;Location: Vicinity, &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt;&lt;br/&gt;Unit: Taliban mixed infantry supported by Arab and Chechen fighters&lt;br/&gt;Time Observed: September 3, 2006 0700 hrs&lt;br/&gt;Equipment: Small arms, RPG AT Weapons, Hilux technicals&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. FRIENDLY FORCES&lt;br/&gt;1. Higher's Mission and Intent: To assist Charles Company in Kifah and Kezban, neutralizing all advancing enemy tangos and allowing friendly forces to establish a foothold in the Panjwayi Valley.&lt;br/&gt;2. Adjacent Units: ODA 331 Team 26 (callsign: Talon 26), ODA 331 Command Team (callsign: Talon 30), ODA 331 Team 36 (callsign: Talon 36), ANA 3rd Kandak (callsign: Lion 1 Actual), Canadian 1 RCR Battle Group, Charles Co. (callsign: Charles Actual).&lt;br/&gt;3. Supporting: Windmill 22 and Windmill 23 will be providing air support to Canadian forces. There's also friendly A-10s in the AO.</English>
        <Spanish>A. FUERZAS ENEMIGAS&lt;br/&gt;Tamaño: 50-150 + posibles refuerzos en las inmediaciones, se estiman 300-500 en el AO en general&lt;br/&gt;Actividad: Movimiento leve observado, vibraciones de radio moderadas&lt;br/&gt;Ubicación: Inmediaciones, &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt;&lt;br/&gt;Unidades: Infantería mixta talibán con apoyo de combatientes árabes y chechenos&lt;br/&gt;Fecha de observación: 3 de septiembre de 2006, 0700 horas&lt;br/&gt;Equipo: armas ligeras, granadas antitanque RPG, técnicos Hilux&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. FUERZAS ALIADAS&lt;br/&gt;1. Misión e intención: Apoyar a la Compañía Charles en Kifah y Kezban, neutralizando a todos los tangos enemigos y permitiendo a las fuerzas aliadas asegurar su posición en el distrito de Panjwai.&lt;br/&gt;2. Unidades adyacentes: Equipo 26 de la ODA 331 (indicativo: Talon 26), equipo de mando de la ODA 331 (indicativo: Talon 30), equipo 36 de la ODA 331 (indicativo: Talon 36), 3.er Kandak del ENA (indicativo: León 1 Jefe), 1.er Batallón del Grupo de Combate del Real Regimiento Canadiense, Compañía Charles (indicativo: Charles Jefe).&lt;br/&gt;3. Apoyo: Windmill 22 y Windmill 23 prestarán apoyo aéreo a las fuerzas canadienses. También hay A-10 aliados en el AO.</Spanish>
        <Polish>A. WROGIE SIŁY&lt;br/&gt;Wielkość: 50-150 + możliwe wsparcie w okolicy, około 300-500 w całej strefie operacyjnej&lt;br/&gt;Aktywność: Zaobserwowane niewielkie przemieszczenia, średnia aktywność radiowa&lt;br/&gt;Miejsce: Okolica &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt;&lt;br/&gt;Jednostka: Mieszana piechota Talibanu wspierana przez arabskich i czeczeńskich najemników&lt;br/&gt;Czas obserwacji: 3 września 2006 r. - 0700&lt;br/&gt;Wyposażenie: Broń małokalibrowa, wyrzutnie granatów ppanc, pojazdy typu technical&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. SOJUSZNICZE SIŁY&lt;br/&gt;1. Misja i intencje dowództwa: Wspierać Kompanię Charles w Kifah i Kebzan, zneutralizować wszystkich szturmujących wrogów i pozwolić sojuszniczym siłom na przejęcie kontroli w dolinie Pandżwai.&lt;br/&gt;2. Jednostki: Oddział 26 ODA 331 (znak wywoławczy: Talon 26), Oddział dowodzenia ODA 331 (znak wywoławczy: Talon 30), Oddział 36 ODA 331 (callsign: Talon 36), 3. Kandak NAA (znak wywoławczy: Lew 1 Actual), 1. Kanadyjski KRK, Kompania Charles (znak wywoławczy: Charles Actual).&lt;br/&gt;3. Wsparcie: Wiatraki 22 i 23 zapewnią wsparcie powietrzne siłom kanadyjskim. W strefie operacyjnej znajdują się też sojusznicze samoloty A-10.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Briefing_Text_1B3">
        <English>Operation Medusa is at full throttle. Charles Company has made its initial assaults at &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt; and &lt;marker name="markerKezban"&gt;Kezban&lt;/marker&gt;, but Taliban resistance is high. The Canadians have had to fall back and entrench themselves in defensive positions against the Taliban. Two AH-64D Apaches from NATO's Dutch contingent will move to both positions and assist Canadian forces by any means, neutralizing as many enemy targets as possible.</English>
        <Spanish>La Operación Medusa va a toda mecha. La Compañía Charles ha realizado sus ataques iniciales en &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt; y &lt;marker name="markerKezban"&gt;Kezban&lt;/marker&gt;, pero la resistencia talibán es elevada. Los canadienses han tenido que replegarse y atrincherarse en posiciones defensivas ante los talibanes. Dos AH-64D Apaches del contingente neerlandés de la OTAN avanzarán a ambas posiciones y apoyarán a las fuerzas canadienses como sea, neutralizando todos los blancos enemigos posibles.</Spanish>
        <Polish>Operacja Meduza kręci się na pełnych obrotach. Kompania Charles przeprowadziła wstępny szturm na  &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt; i &lt;marker name="markerKezban"&gt;Kezban&lt;/marker&gt;, ale opór Talibanu jest wysoki. Kanadyjczycy musieli wycofać się i okopać, by przejść do defensywy. Dwa śmigłowce Apache z holenderskiego kontyngentu NATO przemieszczą się na ich pozycje i wesprą Kanadyjczyków w każdy możliwy sposób oraz zneutralizują tylu wrogów, ilu tylko się da.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_Description_1B3">
        <English>It's not advisable to fly a helicopter without wearing proper headgear. Go grab your HGU-56/P helmet that you left on your bed before the briefing with Fraser.</English>
        <Spanish>No se recomienda volar un helicóptero sin un casco apto. Coge el casco HGU-56/P que te dejaste en la cama antes de reunirte con Fraser.</Spanish>
        <Polish>Nie zaleca się latać śmigłowcem bez odpowiedniego hełmu. Weź swój hełm HGU-56/P, który zostawiłeś na swoim łóżku przed odprawą z Fraserem.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_Title_1B3">
        <English>Get your helmet</English>
        <Spanish>Coger el casco</Spanish>
        <Polish>Weź hełm</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_1_Description_1B3">
        <English>Now that you've got your helmet on, it's time to take to the skies. You'll be manning the guns and supporting the Royal Canadian Regiment in their initial push of Operation Medusa.</English>
        <Spanish>Ahora que te has puesto el casco, es hora de echar el vuelo. Tú controlarás las armas y apoyarás al Real Regimiento Canadiense su ataque inicial de la Operación Medusa.</Spanish>
        <Polish>Teraz, gdy już masz hełm, czas wznieść się w niebiosa. Będziesz operować uzbrojeniem pokłądowym i wspierać Kanadyjski Regiment Królewski w ich początkowych zadaniach Operacji Meduza.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_1_Title_1B3">
        <English>Board the Apache</English>
        <Spanish>Montar en el Apache</Spanish>
        <Polish>Obsadź śmigłowiec</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_Description_1B3">
        <English>Operation Medusa began last night and the 1st Battalion, Royal Canadian Regiment has made their initial assaults at &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt; and &lt;marker name="markerKezban"&gt;Kezban&lt;/marker&gt;, but they are knee-deep in trouble. The Taliban threaten to overrun them at any moment, and on top of that, they were strafed by a friendly A-10 earlier today. This state of affairs has to change. We'll fly there with our two Apaches and take out as many hostiles as we can to relieve our allies.</English>
        <Spanish>La Operación Medusa comenzó anoche, y el 1.er Batallón del Real Regimiento Canadiense ha realizado sus primeros ataques en &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt; y &lt;marker name="markerKezban"&gt;Kezban&lt;/marker&gt;, pero están hasta el cuello. Los talibanes amenazan con sobrepasarlos en cualquier momento, y encima, esta mañana los ha atacado un A-10 aliado. Esta situación tiene que cambiar. Volaremos allí con nuestros dos Apaches y eliminaremos a todos los hostiles que podamos para aliviar a nuestros aliados.</Spanish>
        <Polish>Operacja Meduza rozpoczęła się poprzedniej nocy i 1. Batalion Kanadyjskiego Regimentu Królewskiego przeprowadził wstępne ataki na &lt;marker name="markerKifah"&gt;Kifah&lt;/marker&gt; oraz &lt;marker name="markerKezban"&gt;Kezban&lt;/marker&gt;, ale teraz mają spory problem. Taliban zagraża ich pozycji, do tego wcześniej zostali ostrzelani przez sojuszniczą A-10tkę. Ten stan rzeczy musi się zmienić. Przelecimy tam naszymi dwoma śmigłowcami i wybijemy tylu przeciwników, ile się da.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_Title_1B3">
        <English>Support the Canadian assault</English>
        <Spanish>Apoyar el asalto canadiense</Spanish>
        <Polish>Wesprzyj szturm Kanadyjczyków</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_2_Description_1B3">
        <English>ODA 331 and the Afghan 3rd Kandak were supposed to take &lt;marker name="markerSperwan"&gt;Sperwan Ghar&lt;/marker&gt; this morning, but they have come under intense fire from Taliban forces entrenched in the mountains. They have requested fire support from us, and since the Canadians are in the clear for now, Command has given us the green light to support them.</English>
        <Spanish>La ODA 331 y el 3.er Kandak afgano iban a tomar &lt;marker name="markerSperwan"&gt;Sperwan Ghar&lt;/marker&gt; esta mañana, pero están recibiendo fuego intenso de las fuerzas talibanes atrincheradas en las montañas. Nos han solicitado apoyo de fuego, y como los canadienses están a salvo por ahora, el mando nos ha dado luz verde para apoyarlos.</Spanish>
        <Polish>ODA 331 i 3. Kandak mieli zająć dziś rano &lt;marker name="markerSperwan"&gt;Sperwan Ghar&lt;/marker&gt;, ale weszli pod intensywny ostrzał ze strony Talibanu okopanego w górach. Wezwali nas po wsparcie ogniowe, a jako że Kanadyjczycy mają teraz spokój, dowództwo pozwoliło nam wesprzeć Amerykanów.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_2_Title_1B3">
        <English>Support the American and Afghan assault</English>
        <Spanish>Apoyar el asalto estadounidense y afgano</Spanish>
        <Polish>Wesprzyj amerykański i afgański atak</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_3_Description_1B3">
        <English>ODA 331 and the ANA's 3rd Kandak are retreating from Sperwan Ghar due to the immeasurable amount of hostile units that have gone over the mountains. With the assault cancelled and little ammo and fuel in our Apaches, our best course of action is to return to base, refuel, rearm and come back later for more.</English>
        <Spanish>La ODA 331 y el 3.er Kandak del ENA se retiran de Sperwan Ghar debido a la cantidad inconmensurable de unidades hostiles que han cruzado las montañas. Cancelado el asalto y faltos de munición y combustible, nuestra mejor opción es volver a la base, repostar, rearmarnos y volver más tarde a por más.</Spanish>
        <Polish>ODA 331 i 3. Kandak NAA wycofują się ze Sperwan Ghar z powodu gigantycznej liczby przeciwników, która pojawiła się w górach. Wraz z przerwaniem szturmu i małymi zapasami amunicji oraz paliwa w śmigłowcach, naszym najlepszym wyjściem jest powrót do bazy, przezbrojenie się i zatankowanie, a następnie późniejszy powrót do strefy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_3_Title_1B3">
        <English>Return to base</English>
        <Spanish>Volver a la base</Spanish>
        <Polish>Wróć do bazy</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj3_Description_1B3">
        <English>ODA 331 and the 3rd Kandak have taken up a defensive position &lt;marker name="markerODA_2"&gt;at the foot of Sperwan Ghar&lt;/marker&gt;. After pummeling Taliban strongholds with a B-1 bomber and mortars, they have requested MEDEVAC for their three wounded. A Chinook has been arranged to extract them, but it will need an Apache escort to get there safely.</English>
        <Spanish>La ODA 331 y el 3.er Kandak han adoptado una posición defensiva &lt;marker name="markerODA_2"&gt;en la falda de Sperwan Ghar&lt;/marker&gt;. Tras bombardear bastiones talibanes con un bombardero B-1 y morteros, han solicitado evacuación médica para sus tres heridos. Se ha dispuesto un Chinook para extraerlos, pero necesitará un Apache de escolta para llegar sano y salvo.</Spanish>
        <Polish>ODA 331 i 3. Kandak zajęli pozycję obronną &lt;marker name="markerODA_2"&gt;u podnóża Sperwan Ghar&lt;/marker&gt;. Po zbombardowaniu talibskich umocnień przy pomocy bombowca B-1 i moździerzy, poprosili o MEDEVAC w celu ewakuacji trzech rannych żołnierzy. Do zadania przydzielono śmigłowiec Chinook, ale będzie potrzebował eskorty Apache, by bezpiecznie dolecieć.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj3_Title_1B3">
        <English>Escort Lima 85</English>
        <Spanish>Escoltar a Lima 85</Spanish>
        <Polish>Eskortuj Lima 85</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_NLDBriefing_1B3">
        <English>Briefing - 301 Squadron</English>
        <Spanish>Instrucciones: Escuadrón 301</Spanish>
        <Polish>Odprawa - 301. Eskadra</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_1B3">
        <English>Beschermengelen</English>
        <Spanish>Beschermengelen</Spanish>
        <Polish>Beschermengelen</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_Intro_1B3">
        <English>Beschermengelen Intro</English>
        <Spanish>Beschermengelen: Intro</Spanish>
        <Polish>Beschermengelen: Intro</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_Outro_1B3">
        <English>Beschermengelen Outro</English>
        <Spanish>Beschermengelen: Outro</Spanish>
        <Polish>Beschermengelen: Outro</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Fang63_1B3">
        <English>Fang 63</English>
        <Spanish>Fang 63</Spanish>
        <Polish>Kieł 63</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionDescription_1B3">
        <English>As a member of the Dutch contingent in Afghanistan, provide support to ISAF forces during the beginning stages of Operation Medusa in your AH-64D Apache attack helicopter.</English>
        <Spanish>Como parte del contingente neerlandés en Afganistán, proporciona apoyo a las fuerzas de la ISAF durante la fase inicial de la Operación Medusa en tu helicóptero de ataque AH-64D Apache.</Spanish>
        <Polish>Jako członek holenderskiego kontyngentu w Afganistanie zapewnisz wsparcie siłom ISAF podczas początkowej fazy Operacji Meduza przy pomocy śmigłowca szturmowego AH-64 Apache.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionDescription_locked_1B3">
        <English>Complete 'Seven 2,000-Pounders' from the main campaign to unlock this mission.</English>
        <Spanish>Completa «Siete bombas de 900 kg» de la campaña principal para desbloquear esta misión.</Spanish>
        <Polish>Ukończ "Siedem 1-tonówek" z głównej kampanii, by odblokować tę misję.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_text_1B3">
        <English>&lt;t color='#09ff00' size='3.5'&gt;BESCHERMENGELEN&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.5'&gt;'If we lose the war in the air we lose the war and we lose it quickly.'&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;-BERNARD MONTGOMERY&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t color='#09ff00' size='3.5'&gt;BESCHERMENGELEN&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.5'&gt;«Si perdemos la guerra en el aire, perderemos la guerra, y la perderemos rápidamente».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;—BERNARD MONTGOMERY&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish>&lt;t color='#09ff00' size='3.5'&gt;BESCHERMENGELEN&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.5'&gt;'Jeśli przegramy wojnę w powietrzu, przegramy wojnę w ogóle, i to bardzo szybko.'&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- BERNARD MONTGOMERY&lt;/t&gt;</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel1_1B3">
        <English>Lt. Theodoor Reinout</English>
        <Spanish>Tte. Theodoor Reinout</Spanish>
        <Polish>Por. Theodoor Reinout</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel1_phase2_1B3">
        <English>Lt. Jan Marinus</English>
        <Spanish>Tte. Jan Marinus</Spanish>
        <Polish>Por. Jan Marinus</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel2_1B3">
        <English>301 Squadron, RNLAF</English>
        <Spanish>Escuadrón 301, KLu</Spanish>
        <Polish>301. Eskadra RNLAF</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel3_1B3">
        <English>Kandahar Airfield</English>
        <Spanish>Aeropuerto de Kandahar</Spanish>
        <Polish>Lotnisko Kandahar</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel4_1B3">
        <English>September 3, 2006 - 1015</English>
        <Spanish>3 septiembre 2006 - 1015</Spanish>
        <Polish>3 września 2006 r. - 1015</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel4_phase2_1B3">
        <English>September 3, 2006 - 1530</English>
        <Spanish>3 septiembre 2006 - 1530</Spanish>
        <Polish>3 września 2006 r. - 1530</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Fraser_dialogue_1B3">
        <English>BRIG. GEN. FRASER</English>
        <Spanish>GRAL. BRIG. FRASER</Spanish>
        <Polish>GEN. BRYG. FRASER</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Apache1_radio_1B3">
        <English>Windmill 22 (Cpt. Albertus)</English>
        <Spanish>Windmill 22 (Cap. Albertus)</Spanish>
        <Polish>Wiatrak 22 (Kpt. Albertus)</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Apache2_radio_1B3">
        <English>Windmill 23 (Lt. Marinus)</English>
        <Spanish>Windmill 23 (Tte. Marinus)</Spanish>
        <Polish>Wiatrak 23 (Por. Marinus)</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Apache2_empty_radio_1B3">
        <English>Windmill 23</English>
        <Spanish>Windmill 23</Spanish>
        <Polish>Wiatrak 23</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Apache2_dialogue_1B3">
        <English>LT. MARINUS</English>
        <Spanish>TTE. MARINUS</Spanish>
        <Polish>POR. MARINUS</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_TFUCommander_dialogue_1B3">
        <English>COL. MATTHIJSSEN</English>
        <Spanish>CNEL. MATTHIJSSEN</Spanish>
        <Polish>PŁK. MATTHIJSSEN</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Apache2Gunner_dialogue_1B3">
        <English>LT. REINOUT</English>
        <Spanish>TTE. REINOUT</Spanish>
        <Polish>POR. REINOUT</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message1_1B3">
        <English>As I'm sure you know, Operation Medusa is well underway. The Royal Canadian Regiment has launched their initial attacks, but Taliban resistance is fierce.</English>
        <Spanish>Como seguro que ya sabrán, la Operación Medusa está en marcha. El Real Regimiento Canadiense ha lanzado sus ataques iniciales, pero la resistencia talibán es feroz.</Spanish>
        <Polish>Jak dobrze wiecie, Operacja Meduza zaczęła się na dobre. Kanadyjski Regiment Królewski rozpoczął swoje ataki, ale opór Talibanu jest mocarny.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message2_1B3">
        <English>You are to provide air support to Charles Company, fighting a battle on two fronts in Kifah and Kezban, across the Arghandab River.</English>
        <Spanish>Han de prestar apoyo aéreo a la Compañía Charles, que está librando una batalla en dos frentes en Kifah y Kezban, al otro lado del río Arghandab.</Spanish>
        <Polish>Macie zapewnić wsparcie powietrzne Kompanii Charles, która prowadzi walkę na dwa fronty w Kifah i Kezban, za rzeką Arghandab.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message3_1B3">
        <English>Enemy forces are expected to consist of light infantry, possibly supported by Hilux technicals. Air defence won't be a problem, since Maj. Lussier's ISTAR eliminated their AA guns just last night.</English>
        <Spanish>Se espera que las fuerzas enemigas estén compuestas por infantería ligera con posible apoyo de técnicos Hilux. La defensa aérea no supondrá problema alguno, pues el ISTAR del mayor Lussier eliminó sus cañones antiaéreos anoche.</Spanish>
        <Polish>Spodziewamy się, że wrogie siły będą złożone z lekkiej piechoty i technikali. Zagrożenie przeciwpowietrzne to nie problem, gdyż mjr Lussier i jego ISTAR wyeliminowali broń plot. zeszłej nocy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message4_1B3">
        <English>On the other hand, ODA 331 and the ANA's 3rd Kandak will be advancing on Sperwan Ghar, to our southwest, in a few hours, but your orders are to assist only the RCR unless directly specified otherwise.</English>
        <Spanish>Por otra parte, la ODA 331 y el 3.er Kandak del ENA avanzarán hacia Sperwan Ghar, a nuestro sudoeste, en unas horas, pero sus órdenes son apoyar solo al RCR a menos que les indique lo contrario.</Spanish>
        <Polish>Za kilka godzin ODA 331 i 3. Kandak NAA będzie atakować Sperwan Ghar na południowym zachodzie, ale wasze rozkazy dotyczą jedynie wspierania KRK, chyba, że dostaniecie inne polecenie.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message5_1B3">
        <English>You are our only hope. Without air support, our boys will get overrun in less than a day. Good luck. Dismissed.</English>
        <Spanish>Son nuestra única esperanza. Sin apoyo aéreo, abrumarán a nuestros muchachos en menos de un día. Buena suerte. Retírense.</Spanish>
        <Polish>Jesteście naszą jedyną nadzieją. Bez wsparcia powietrznego nasi chłopcy zostaną tam rozjechani w mniej niż dobę. Powodzenia. Odmaszerować.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message6_1B3">
        <English>Hey Theo, you're not planning to fly without a helmet, are you? Go get it from the barracks, I'll wait for you in the chopper!</English>
        <Spanish>Eh, Theo, ¿no pensarás volar sin casco, no? ¡Cógelo de los barracones, te espero dentro del helicóptero!</Spanish>
        <Polish>Hej, Theo, nie planujesz lecieć bez hełmu, co? Idź po niego do baraków, poczekam na ciebie w śmigłowcu!</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message7_1B3">
        <English>This is Windmill 22, we're in the air, heading towards Kifah. Over.</English>
        <Spanish>Aquí Windmill 22, hemos alzado el vuelo, nos dirigimos a Kifah. Cambio.</Spanish>
        <Polish>Tutaj Wiatrak 22, jesteśmy w powietrzu, zmierzamy w stronę Kifah. Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message8_1B3">
        <English>Roger that. Fang 63, this is Brig. Gen. Fraser. Two AH-64 Apaches are on their way to provide air support, callsign Windmill 22. ETA: 5 minutes. How copy, over?</English>
        <Spanish>Recibido. Fang 63, aquí el general de brigada Fraser. Dos AH-64 Apaches van de camino para proporcionar apoyo aéreo, indicativo Windmill 22. Tiempo estimado de llegada: 5 minutos. ¿Me reciben? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem. Fang 63, tutaj gen. bryg. Fraser. Dwa śmigłowce Apache są w drodze do was zapewnić wsparcie powietrzne, znak wywoławczy Wiatrak 22. Czas oczekiwania - 5 minut. Jak przyjąłeś? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message9_1B3">
        <English>Solid copy, HQ. Those Apaches are a godsend. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, CG. Esos Apaches son mano de santo. Corto.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem, Baza. Bóg nam zesłał te śmigłowce. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message10_1B3">
        <English>Looks like we are venturing into the lion's den. You feeling lucky today, Jan?</English>
        <Spanish>Parece que vamos de lleno a la boca del lobo. ¿Te sientes con suerte, Jan?</Spanish>
        <Polish>Wygląda na to, że wkraczamy w paszczę lwa. Czy dziś dopisze ci szczęście, Jan?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message11_1B3">
        <English>Oh, don't you worry, man. This is a war machine we're talking about, they got no means to bring it down without their Zeus guns. You just point the gun at them and send them to kingdom come. Leave the flying to me.</English>
        <Spanish>Ni te preocupes, tío. Estamos hablando de una máquina de guerra, no tienen manera de derribarla sin los cañones Zeus. Tú apúntales con el cañón y envíalos al más allá. Déjame volar a mí.</Spanish>
        <Polish>Nie obawiaj się, chłopie. To maszyna do zabijania. Po prostu celujesz w nich uzbrojeniem i wysyłasz do królestwa niebieskiego. Mi zostaw latanie.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message12_1B3">
        <English>Best pilot north of the Waal, wasn't that right? I'm feeling confident. You and me, Jan, we'll end this war. The Canadians won't ever forget our help.</English>
        <Spanish>El mejor piloto al norte del Waal, ¿no era así? Me siento seguro. Tú y yo, Jan, terminaremos esta guerra. Los canadienses no olvidarán nuestra ayuda jamás.</Spanish>
        <Polish>Najlepszy pilot po północnej stronei Waal, tak to było? Czuję się pewnie. Ja i ty, Jan, skończymy tę wojnę. Kanadyjczycy nie zapomną naszej pomocy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message13_1B3">
        <English>Let's enter the fray and come back with a medal!</English>
        <Spanish>¡Entremos en la refriega y volvamos con una medalla!</Spanish>
        <Polish>Wchodźmy tam i wracajmy z medalem!</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message14_1B3">
        <English>Windmill 22 to Fang 63, we're nearing Kifah, what's the situation down there? Over.</English>
        <Spanish>Windmill 22 a Fang 63, nos acercamos a Kifah, ¿cuál es la situación ahí abajo? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Wiatrak 22 do Kła 63, jesteśmy obok Kifah, jaka sytuacja na dole? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message15_1B3">
        <English>We're fine, but we got several Taliban squads advancing to our west. Come here and get them! And watch your fire, we've already gotten strafed this morning by a friendly! Over.</English>
        <Spanish>Estamos bien, pero vemos varios escuadrones talibanes avanzando a nuestro oeste. ¡Vengan aquí y acaben con ellos! ¡Y miren adónde disparan, ya nos ha ametrallado un aliado esta mañana! Cambio.</Spanish>
        <Polish>Wszystko w porządku, ale widzimy kilka drużyn Talibanu atakujących od naszego zachodu. Chodźcie tu i ich załatwcie! No i patrzcie, gdzie strzelacie, już paru dziś oberwło od ognia sojuszniczego. Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message16_1B3">
        <English>Roger that, sit tight and watch the fireworks. We're professionals, we don't make mistakes. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, tomen asiento y observen los fuegos artificiales. Somos profesionales, no cometemos errores. Corto.</Spanish>
        <Polish>Zrozumieliśmy, siedźcie i oglądajcie fajerwerki. Jesteśmy profesjonalistami, nie popełniamy błędów. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message17_1B3">
        <English>Lock and load, Theo!</English>
        <Spanish>¡Carga armas, Theo!</Spanish>
        <Polish>Ładuj i odbezpieczaj, Theo!</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message18_1B3">
        <English>Fang 63, this is Windmill 22-- get to cover, two armed technicals are flanking you from the east! Moving to intercept. Out.</English>
        <Spanish>Fang 63, aquí Windmill 22: ¡a cubierto, dos técnicos armados los están flanqueando desde el este! Pasamos a interceptarlos. Corto.</Spanish>
        <Polish>Kieł 63, tutaj Wiatrak 22 - schowajcie się, dwa technikale flankują was od wschodu! Przygotowujemy się do przejęcia. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message19_1B3">
        <English>Both technicals are down. Great job, Theo.</English>
        <Spanish>Ambos técnicos abatidos. Muy bien hecho, Theo.</Spanish>
        <Polish>Obydwa technicale wyeliminowane. Dobra robota, Theo.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message20_1B3">
        <English>This is Fang 63, we see at least 5 Taliban squads coming down from the woods to our north! We need support, over!</English>
        <Spanish>¡Aquí Fang 63, vemos al menos cinco escuadrones talibanes que vienen desde el bosque a nuestro norte! ¡Necesitamos apoyo, cambio!</Spanish>
        <Polish>Tutaj Kieł 63, widzimy przynajmniej 5 oddziałów Talibów schodzących z lasu na północy! Potrzebujemy wsparcia, odbiór!</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message21_1B3">
        <English>Roger that, Windmill 22 is oscar mike. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, Windmill 22 está en camino. Corto.</Spanish>
        <Polish>Przyjałęm, Wiatrak 22 wyrusza. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message22_1B3">
        <English>Fang 63, this is Charles Actual-- be advised, ISTAR has spotted a large Taliban stronghold in the village of Bushra, just north of you. Three armed Hilux trucks are leaving just now and headed to your position. Over.</English>
        <Spanish>Fang 63, aquí Charles Jefe: atención, ISTAR ha localizado un gran bastión talibán en el pueblo de Bushra, justo a su norte. Tres todoterrenos armados Hilux están saliendo justo ahora y se dirigen a su posición. Cambio.</Spanish>
        <Polish>Kieł 63, tutaj Charles Actual - uwaga, ISTAR wypatrzyło sporą fortecę Talibanu w wiosce Bushra na północ od was. Trzy uzbrojone hiluksy właśnie stamtąd wyjechały i przemieszczają się na waszą pozycję. Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message23_1B3">
        <English>Roger that, Charles Actual. Windmill 22, can you take out that stronghold? Over.</English>
        <Spanish>Recibido, Charles Jefe. Windmill 22, ¿pueden eliminar ese bastión? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem, Charles Actual. Wiatrak 22, możecie załatwić tę fortecę? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message24_1B3">
        <English>Absolutely, we'll take care of it. Windmill 23, move up and fill them with 30mm rounds. We'll mop up the rest of the hostiles and dispatch the technicals. How copy, over?</English>
        <Spanish>Por supuesto, nos encargaremos de él. Windmill 23, avancen y llénenlos de proyectiles de 30 mm. Nosotros acabaremos con el resto de hostiles y eliminaremos los técnicos. ¿Me reciben? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Oczywiście, zajmiejmy się nią. Wiatrak 23, przemieść się i nakarm ich trzydziestką. My załatwimy resztę przeciwników i pozbędziemy się technikali. Jak mnie zrozumiałeś? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message25_1B3">
        <English>Solid copy, moving to Bushra to neutralize Taliban stronghold. Out.</English>
        <Spanish>Alto y claro, avanzamos a Bushra para neutralizar el bastión talibán. Corto.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem, przemieszczam się do Bushry zneutralizować talibską fortecę. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message26_1B3">
        <English>Captain, Bushra is clear of all hostiles. How copy, over?</English>
        <Spanish>Capitán, Bushra está despejada. ¿Me recibe? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Kapitanie, Bushra jest wyczyszczona. Jak przyjął? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message27_1B3">
        <English>Understood, great work. HQ, all Taliban units in Kifah have been eliminated, requesting permission to move to Kezban and provide support, over.</English>
        <Spanish>Entendido, muy bien hecho. CG, todas las unidades talibanes de Kifah han sido eliminadas. Solicito permiso para avanzar a Kezban y prestar apoyo, cambio.</Spanish>
        <Polish>Przyjąłem, dobra robota. Baza, wszystkie jednostki Talibanu w Kifah zostały wyeliminowane, proszę o zgodę na przemieszczenie do Kezban i zapewnienie wsparcia, odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message28_1B3">
        <English>Roger that, permission granted. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, permiso concedido. Corto.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem, zgodza udzielona. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message29_1B3">
        <English>Fang 63, this is Windmill 22. Kifah seems to be clear. We're moving to Kezban now, but just give us a holler if you run into any more trouble. Over.</English>
        <Spanish>Fang 63, aquí Windmill 22. Kifah parece estar despejado. Avanzamos a Kezban, pero peguen un grito si hay más problemas. Cambio.</Spanish>
        <Polish>Kieł 63, tutaj Wiatrak 22. Kifah wygląda na czyste. Przemieszczamy się do Kezban, ale dajcie nam znać, jeśli napotkacie więcej problemów. Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message30_1B3">
        <English>Understood, Windmill 22. We seem to be in the clear for now. Thanks a lot and happy hunting, over.</English>
        <Spanish>Entendido, Windmill 22. Parece que estamos a salvo por ahora. Muchas gracias y feliz caza, cambio.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem cię, Wiatrak 22. Póki co chyba mamy spokój. Dzięki wielkie i udanych łowów, odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message31_1B3">
        <English>Our utmost pleasure, Fang 63. We owed you one for 1945. Stay safe, friends. Out.</English>
        <Spanish>El placer es nuestro, Fang 63. Les debíamos una por 1945. Cuídense, amigos. Corto.</Spanish>
        <Polish>Nie ma problemu, Kieł 63. Wisimy wam za 1945 rok. Trzymajcie się, koledzy. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message32_1B3">
        <English>Mother of God! Did you see that explosion?</English>
        <Spanish>¡Madre de Dios! ¿Has visto esa explosión?</Spanish>
        <Polish>Matko Boska! Widziałeś tę eksplozję?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message33_1B3">
        <English>Yeah! Looks like they were storing the mother of all explosive caches in there!</English>
        <Spanish>¡Sí! ¡Parece que estaban guardando la madre de todos los alijos explosivos ahí dentro!</Spanish>
        <Polish>Taa! Wyglądało, jakby trzymali tam matkę wszystkich ładunków wybuchowych!</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message34_1B3">
        <English>HQ, we're in Kezban. We see friendlies holding position across the river. No enemies in sight, but there was a hell of a battle here recently-- bodies, columns of smoke, ruined buildings... Please advise, over.</English>
        <Spanish>CG, estamos en Kezban. Vemos hostiles manteniendo la posición al otro lado del río. No hay enemigos a la vista, pero aquí ha habido una pedazo de batalla: cuerpos, columnas de humo, edificios derruidos... Solicito instrucciones, cambio.</Spanish>
        <Polish>Baza, jesteśmy w Kebzan. Widzimy sojuszników utrzymujących pozycję po drugiej stronie rzeki. Brak widoku na wroga, ale niedawno odbyła się tu wielka bitwa - ciała kolumny dymu, ruiny... Proszę o radę, odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message35_1B3">
        <English>Roger that, Windmill 22. Charles 36 to 43 were ambushed there earlier this morning and retreated back to their staging positions. Scan the area for hostiles, they might be in hiding. Over.</English>
        <Spanish>Recibido, Windmill 22. Han emboscado allí a Charles 36 hasta 43 esta mañana y se han replegado a sus posiciones de inicio. Escaneen la zona en busca de hostiles, podrían estar ocultándose. Cambio.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem, Wiatrak 22. Elementy Charles 36 do 43 zostały tu zaatakowane wcześnie rano i wycofały się do pozycji startowej. Przejrzyjcie okolicę w poszukiwaniu wroga, mogą się gdzieś kryć. Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message36_1B3">
        <English>Wilco, out.</English>
        <Spanish>Recibido, corto.</Spanish>
        <Polish>Przyjąłem, bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message37_1B3">
        <English>Fraser, this is Lt. Col. Bolduc, TF 31. My boys are getting hammered south of Sperwan Ghar! Overwatch counts at least 200 enemy tangos converging on their position! We need those Apaches ASAP, over!</English>
        <Spanish>Fraser, aquí el teniente coronel Bolduc, TF 31. ¡Están machacando a mis chicos al sur de Sperwan Ghar! ¡La vigilancia cuenta al menos 200 tangos enemigos avanzando a su posición! ¡Necesitamos esos Apaches a la voz de ya, cambio!</Spanish>
        <Polish>Fraser, tutaj ppłk Bolduc, TF31. Moi chłopcy nieźle obrywają na południe od Sperwan Ghar! Obserwatorzy naliczyli przynajmniej 200 wrogów atakujących ich pozycję! Potrzebujemy tych Apache w tej chwili, odbiór!</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message38_1B3">
        <English>All copied, but their priority is first and foremost to support the Canadian military. I'll check up on Charles Company. Wait one.</English>
        <Spanish>Recibido, pero su prioridad es apoyar al Ejército canadiense ante todo. Lo consultaré con la Compañía Charles. Un momento.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem, ale mają priorytetową misję wspierania kanadyjskich żołnierzy. Skontaktuję się z Kompanią Charles. Oczekuj.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message39_1B3">
        <English>Charles 57, be advised-- the Americans and Afghans are reportedly under heavy fire and are requesting our Apaches. Interrogative-- are you in need of air support at this moment? Over.</English>
        <Spanish>Charles 57, atención: los estadounidenses y afganos están supuestamente recibiendo fuego intenso y solicitan nuestros Apaches. Interrogo: ¿necesitan apoyo aéreo en este momento? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Charles 57, uwaga - Amerykanie i Afgańczycy są pod ostrym ogniem i wzywają nasze Apache. Pytanie - czy potrzebujecie w tej chwili wsparcia? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message40_1B3">
        <English>Negative, Command. We've taken up positions and no enemies have been sighted since we retreated. We are not under attack, I suggest sending the Apaches. How copy, over?</English>
        <Spanish>Negativo, mando. Hemos adoptado posiciones y no hemos avistado ningún enemigo desde que nos retiramos. No nos están atacando, recomiendo enviar a los Apaches. ¿Me recibe? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Odmawiam, Bazo. Zajęliśmy pozycje i nie widzimy żadnego wroga od czasu ucieczki. Nikt nas nie atakuje, sugeruję odesłanie śmigłowców. Jak przyjął? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message41_1B3">
        <English>Solid copy, Charles 57. You'll get the Apaches back. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, Charles 57. Volverán a tener los Apaches. Corto.</Spanish>
        <Polish>Przyjąłem, Charles 57. Dostaniecie potem te Apache. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message42_1B3">
        <English>Eagle 10, this is RCR Command again. Affirmative, the Canadians are in the clear for now. Two Apaches are on their way to your position, callsign Windmill 22. ETA: 2 minutes. Out.</English>
        <Spanish>Eagle 10, aquí el mando del RCR de nuevo. Afirmativo, los canadienses están fuera de peligro. Dos Apaches van de camino a su posición, indicativo Windmill 22. Tiempo estimado de llegada: 2 minutos. Corto.</Spanish>
        <Polish>Orzeł 10, tutaj dowództwo KRK. Potwierdzam, Kanadyjczycy mają teraz spokój. Dwa śmigłowce Apache kierują się na waszą pozycję, zmnak wywoławczy Wiatrak 22. Czas oczekiwania to dwie minuty. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message43_1B3">
        <English>You got that, Windmill 22? You have new orders. Move to Sperwan Ghar and assist ODA 331 and the 3rd Kandak. Over.</English>
        <Spanish>¿Lo han escuchado, Windmill 22? Tienen nuevas órdenes. Avancen hacia Sperwan Ghar y apoyen a la ODA 331 y al 3.er Kandak. Cambio.</Spanish>
        <Polish>Słyszałeś to, Wiatrak 22? Macie nowe rozkazy. Przemieścić się do Sperwan Ghar i wspierać ODA 331 oraz 3. Kandak. Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message44_1B3">
        <English>Solid copy on all, Command. Will assist. Out.</English>
        <Spanish>Todo recibido, mando. Los apoyaremos. Corto.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem wszystko, Bazo. Zapewnimy wsparcie. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message45_1B3">
        <English>Windmill 22, be advised-- ODA 331 is retreating from Sperwan Ghar, they can't take on all the enemy tangos. Recommend you RTB to resupply and refuel for next phase. How copy, over?</English>
        <Spanish>Windmill 22, atención: la ODA 331 se retira de Sperwan Ghar, no pueden con todos los tangos enemigos. Recomiendo que vuelvan a base para repostar y reabastecerse para la siguiente fase. ¿Me reciben? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Wiatrak 22, uwaga - ODA 331 wycofuje się spod Sperwan Ghar, nie dali rady odeprzeć tylu przeciwników. Zalecam wam wycofać się do bazy na przezbrojenie do następnej fazy. Jak przyjął? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message46_1B3">
        <English>Solid copy Command, we're Winchester. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, mando. Winchester. Corto.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem, Bazo, zawracamy. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message47_1B3">
        <English>Fantastic exhibition back there, Jan, you had my heart pumping.</English>
        <Spanish>Pedazo de exhibición te has marcado, Jan, tenía el corazón a mil.</Spanish>
        <Polish>Świetny pokaz tam dałeś, Jan, serce mi nieźle biło.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message48_1B3">
        <English>I could say the same about your shooting. Our allies live to fight another day. Let's hope they can actually beat the Talibs...</English>
        <Spanish>Lo mismo podría decir de ti. Nuestros aliados viven para luchar otro día. Esperemos que puedan vencer a los talis...</Spanish>
        <Polish>Chciałbym to samo powiedzieć o twoim strzelaniu. Nasi sojusznicy pożyją o dzień dłużej. Oby byli w stanie pokonać Talibów...</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message49_1B3">
        <English>Home, sweet home. You fancy a game of ping pong at the barracks or what?</English>
        <Spanish>Hogar, dulce hogar. ¿Te echas una partida de ping pong en los barracones o qué?</Spanish>
        <Polish>Nareszcie dom. Masz ochotę na ping-ponga w barakach, czy coś?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message50_1B3">
        <English>Yeah, why not? I'm gonna deal you a harder beating than those Talibs back there.</English>
        <Spanish>Venga, ¿por qué no? Te voy a dar una paliza mayor que a los talis.</Spanish>
        <Polish>Jasne, czemu nie? Dam ci gorsze lanie niż tamci Talibowie.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message51_1B3">
        <English>Yeah, yeah, we'll just have to see about that...</English>
        <Spanish>Ya, ya, eso habrá que verlo...</Spanish>
        <Polish>Taa, taa, zaraz to sprawdzimy...</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message52_1B3">
        <English>Command, this is Windmill 22. We're refuelled, rearmed and ready to provide support again. How copy, over?</English>
        <Spanish>Mando, aquí Windmill 22. Hemos repostado, nos hemos rearmado y estamos listos para volver a prestar apoyo. ¿Me recibe? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Baza, tutaj Wiatrak 22. Jesteśmy zatankowani, przezbrojeni i gotowi do zapewnienia wsparcia. Jak przyjął? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message53_1B3">
        <English>Solid copy. ODA 331 and the 3rd Kandak have taken casualties that need evac. A Chinook has been arranged for extraction, callsign Lima 85. Your current orders are to escort it to its destination whilst eliminating any potential hostiles on the ground. How copy, over?</English>
        <Spanish>Recibido. La ODA 331 y el 3.er Kandak tienen bajas que necesitan evacuación. Se ha dispuesto un Chinook para extraerlos, indicativo Lima 85. Su orden es escoltarlo hasta su destino y eliminar a cualquier posible hostil en el terreno. ¿Me reciben? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Przyjąłem. ODA 331 i 3. Kandak ponieśli straty wymagające ewakuacji. Chinook został przygotowany do ekstrakcji, znak wywoławczy Lima 75. Waszym obecnym zadaniem jest jego eskorta do celu i eliminowanie potencjalnego zagrożenia na ziemi. Jak przyjął? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message54_1B3">
        <English>All copied, wilco, out. Windmill 23, can you escort Lima 85 while we go back to Kezban and assist the Canadians? Over.</English>
        <Spanish>Todo recibido, lo haremos, corto. Windmill 23, ¿pueden escoltar a Lima 85 y nosotros volvemos a Kezban para ayudar a los canadienses? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Przyjąłem, zabieramy się za to, bez odbioru. Wiatrak 23, możecie eskortować Lima 85, gdy my polecimy do Kezban i wesprzemy Kanadyjczyków? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message55_1B3">
        <English>Roger that, over.</English>
        <Spanish>Recibido, cambio.</Spanish>
        <Polish>Jasne, odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message56_1B3">
        <English>Great. Lima 85, this is Windmill 22. One of my Apaches, callsign Windmill 23, will escort you to the Americans' position. They're all ready to go, just give us the signal. How copy, over?</English>
        <Spanish>Genial. Lima 85, aquí Windmill 22. Uno de mis Apaches, indicativo Windmill 23, los escoltará hasta la posición de los estadounidenses. Están listos para partir, den la señal. ¿Me reciben? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Świetnie. Lima 85, tutaj Wiatrak 22. Jeden z moich Apache, znak wywoławczy Wiatrak 23, eskortuje was na pozycję Amerykanów. Są już gotowi do drogi, dajcie tylko cynk. Jak mnie zrozumiałeś? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message57_1B3">
        <English>Solid copy, Windmill. We're making the final checks before departing, but we'll be leaving in about a minute or so. Over.</English>
        <Spanish>Recibido, Windmill. Estamos realizando las últimas comprobaciones antes de partir, pero nos marcharemos en un minuto más o menos. Cambio.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem, Wiatrak. Robimy ostatni przegląd, ale wylecimy za jakąś minutę. Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message58_1B3">
        <English>This is Windmill 23. Roger that. We're on standby. Out.</English>
        <Spanish>Aquí Windmill 23. Recibido. A la espera. Corto.</Spanish>
        <Polish>Tutaj Wiatrak 23. Przyjąłem. Oczekujemy. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message59_1B3">
        <English>Windmill 23, this is Lima 85. We're all set and ready to leave. Turning the engines on at this moment. How copy, over?</English>
        <Spanish>Windmill 23, aquí Lima 85. Estamos listos para partir. Encendemos motores en este preciso instante. ¿Me reciben? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Wiatrak 23, tutaj Lima 85. Jesteśmy gotowi do wylotu. Rozkręcamy silniki. Jak przyjąłeś? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message60_1B3">
        <English>Solid copy, Lima 85. We'll lead the way. Just follow us, we'll keep you out of trouble. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, Lima 85. Iremos delante. Sígannos y los mantendremos fuera de peligro. Corto.</Spanish>
        <Polish>Przyjąłem, Lima 85. Będziemy prowadzić. Lećcie za nami, będziemy was trzymaćz dala od kłopotów. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message61_1B3">
        <English>Windmill 23, we're heading out. Good luck with that chopper. See you guys later. Out.</English>
        <Spanish>Windmill 23, nos marchamos. Buena suerte con el helicóptero. Luego nos vemos. Corto.</Spanish>
        <Polish>Wiatrak 23, wyruszamy. Powodzenia z tym śmigłem. Do zobaczenia później. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message62_1B3">
        <English>Lima 85 to Kandahar Command, the three wounded are on board. Returning to base with Windmill 23, over.</English>
        <Spanish>Lima 85 a mando de Kandahar, los tres heridos van a bordo. Volvemos a base con Windmill 23, cambio.</Spanish>
        <Polish>Lima 85 do dowództwa Kandahar, trzech rannych jest na pokładzie. Wracamy wraz z Wiatrakiem 23, odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message63_1B3">
        <English>Roger that, Lima. Great job out there. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, Lima. Gran trabajo. Corto.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem, Lima. Dobra robota. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message64_1B3">
        <English>Theo, you wanna go for another round? Want me to ask Command if we can join 22 in Kezban?</English>
        <Spanish>Theo, ¿te apetece otra ronda? ¿Quieres que le pregunte al mando si podemos unirnos a 22 en Kezban?</Spanish>
        <Polish>Theo, masz ochotę na jeszcze jedną rundę? Mam zapytać dowództwo, czy możemy dołączyć do 22 w Kebazn?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message65_1B3">
        <English>Nah man, I'm kinda tired. Besides, there can't be a lot of hostiles left from this morning. The Captain will be fine. Tomorrow will be a different day.</English>
        <Spanish>Nah, tío, estoy algo cansado. Aparte, no podrán quedar muchos hostiles de esta mañana. Al capitán le irá bien. Mañana será otro día.</Spanish>
        <Polish>Nie, dzięki, jestem nieco zmęczony. Poza tym od rana raczej wybiliśmy większość przeciwników. Kapitan będzie zadowolony. Jutro będzie kolejny dzień.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message66_1B3">
        <English>As part of ISAF in southern Afghanistan, it is our job to assist our brothers in arms in their missions.</English>
        <Spanish>Como parte de la ISAF en el sur de Afganistán, es nuestro cometido ayudar a nuestros camaradas en sus misiones.</Spanish>
        <Polish>Jako część ISAF w południowym Afganistanie, naszym zadaniem jest wspierać braci w ichh misjach.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message67_1B3">
        <English>Operation Medusa is set to begin in just a few days. The Canadians will be advancing on the ground, but we have pledged to support them from the air.</English>
        <Spanish>La Operación Medusa comenzará en unos días. Los canadienses avanzarán sobre el terreno, pero hemos jurado apoyarlos desde el aire.</Spanish>
        <Polish>Operacja Meduza rozpocznie się za kilka dni. Kanadyjczycy przeprowadzą atak naziemny, a my obiecaliśmy im zapewnić wsparcie z powietrza.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message68_1B3">
        <English>You are our best pilots. Hence, both of your Apaches have been preemptively selected for this operation. Your current mission is to fly over to Kandahar Airfield in preparation for Medusa.</English>
        <Spanish>Ustedes son nuestros mejores pilotos. Por tanto, sus dos Apaches han sido elegidos preventivamente para esta operación. Su misión actual es volar hacia el aeropuerto de Kandahar como preparación para Medusa.</Spanish>
        <Polish>Jesteście naszymi najlepszymi pilotami. Z tego względu wasze smigłowce zostały wyznaczone do tej operacji. Waszą obecną misją jest polecenie na Lotnisko Kandahar w celu przygotowania do Meduzy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message69_1B3">
        <English>As soon as you reach Kandahar, you will report to Brig. Gen. David Fraser, the commander of NATO forces in southern Afghanistan. He will brief you further, and you will comply with any and all orders he will issue.</English>
        <Spanish>En cuanto lleguen a Kandahar, rendirán cuentas al general de brigada David Fraser, el comandante de las fuerzas de la OTAN en el sur de Afganistán. Él les proporcionará más información, y ustedes acatarán todas sus órdenes.</Spanish>
        <Polish>Jak tylko dotrzecie do Kandaharu, zgłosicie się do gen. bryg. Davida Frasera, dowódcy sił NATO w południowym Afganistanie. Przeprowadzi dokładniejszą odprawę, a wy wykonacie każdy jego rozkaz.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message70_1B3">
        <English>Your vehicles are refuelled and ready to go. We are placing all our trust in you. We know you'll deliver. Godspeed. Dismissed.</English>
        <Spanish>Sus vehículos han repostado y están listos. Hemos depositado toda nuestra confianza en ustedes. Sabemos que no nos defraudarán. Buena suerte. Retírense.</Spanish>
        <Polish>Wasze śmigłowce są zatankowane i gotowe do drogi. Mamy do was pełne zaufanie. Wierzymy, że zrobicie to, co trzeba. Z Bogiem. Odmaszerować.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_phase2_intermission_1B3">
        <English>&lt;t size='1.5'&gt;S O M E   H O U R S   L A T E R . . .&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t size='1.5'&gt;U N A S   H O R A S   D E S P U É S . . .&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish>&lt;t size='1.5'&gt;P A R Ę   G O D Z I N   P Ó Ź N I E J . . .&lt;/t&gt;</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intermission_1B3">
        <English>&lt;t size='1.5'&gt;K A N D A H A R   A I R F I E L D&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.0'&gt;S E P T E M B E R   1,   2 0 0 6&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t size='1.5'&gt;A E R O P U E R T O   D E   K A N D A H A R&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.0'&gt;1   D E   S E P T I E M B R E   D E   2 0 0 6&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish>&lt;t size='1.5'&gt;L O T N I S K O   K A N D A H A R&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.0'&gt;1   W R Z E Ś N I A ,   2 0 0 6    R .&lt;/t&gt;</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_markerCrashSite_1B3">
        <English>British Crash Site</English>
        <Spanish>Lugar del accidente británico</Spanish>
        <Polish>Miejsce wypadku Brytyjczyków</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Chinook_hint_1B3">
        <English>The Chinook is ready to go. It will take off as soon as you do. Your destination is marked with a white waypoint, while the MEDEVAC Chinook is marked with a yellow waypoint.</English>
        <Spanish>El Chinook está listo para partir. Despegará en cuanto tú despegues. Tu destino aparece marcado con un punto de referencia blanco, mientras que el Chinook aparece marcado con un punto de referencia amarillo.</Spanish>
        <Polish>Chinook jest gotowy do drogi. Wzniesie się wtedy, gdy ty. Twój punkt docelowy jest oznaczony białym znacznikiem, a punkt Chinooka żółtym.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_introtext_1_1B3">
        <English>KAMP HOLLAND</English>
        <Spanish>KAMP HOLLAND</Spanish>
        <Polish>KAMP HOLLAND</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_introtext_2_1B3">
        <English>TARIN KOWT, URUZGAN PROVINCE</English>
        <Spanish>TARIN KOWT, PROVINCIA DE URUZGÁN</Spanish>
        <Polish>TARIN KOWT, PROWINCJA URUZGAN</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_introtext_3_1B3">
        <English>AUGUST 30, 2006</English>
        <Spanish>30 DE AGOSTO DE 2006</Spanish>
        <Polish>30 SIERPNIA, 2006 R.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_end1_subtitle_1B3">
        <English>Friendly forces protected</English>
        <Spanish>Fuerzas aliadas protegidas</Spanish>
        <Polish>Sojusznicy ochronieni</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_end1_description_1B3">
        <English>Thanks to you, ISAF forces have managed to hold on, entrench themselves, extract their wounded and start gearing up for tomorrow's assaults. You provided air support like a true professional, and it paid off.</English>
        <Spanish>Gracias a ti, las fuerzas de la ISAF han logrado aguantar, atrincherarse, extraer a sus heridos y empezar a prepararse para los asaltos de mañana. Has prestado apoyo aéreo como todo un profesional y ha valido la pena.</Spanish>
        <Polish>Dzięki tobie siły ISAF zdołały się utrzymać, okopać, wycofać rannych i rozpocząć przygotowania do jutrzejszych ataków. Zapewniłeś wsparcie powietrzne w profesjonalny sposób i opłaciło się to.</Polish>
      </Key>
    </Container>
  </Package>
</Project>