<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Project name="LionsOfKandahar">
  <Package name="LionsOfKandahar_1M6">
    <Container name="STR_DN">
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingNotes_1M6">
        <English>EDITOR'S NOTES:&lt;br/&gt;None so far...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;CREDITS:&lt;br/&gt;None so far...</English>
        <Spanish>NOTAS DEL EDITOR:&lt;br/&gt;Nada de momento...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;CRÉDITOS:&lt;br/&gt;Nada de momento...</Spanish>
        <Polish>OD AUTORA:&lt;br/&gt;Póki co nic...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;MUZYKA:&lt;br/&gt;Póki co brak...</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingDiary_Text_1M6">
        <English>We moved north cautiously into our blocking positions. At one point, one of our ANA translators, Victor, called me over to his radio. He said the Talibs were watching us, many of them. They sounded like they were planning to attack us, saying things like, 'Be glad to be a martyr for Allah!' Then, for whatever reason, the radios have gone silent. It is unsettling to say the least, I find myself checking ammo, ensuring sights are all zeroed in, my actions are oily and smooth. I'm just hoping Medusa isn't delayed any further or we might have the brunt of the enemy come down on our heads</English>
        <Spanish>Avanzamos hacia el norte con cautela hasta llegar a nuestras posiciones de bloqueo. En un momento, uno de nuestros intérpretes del ENA, Victor, me llamó por radio. Dijo que los talibanes nos estaban observando, muchos de ellos. Parecía que planeaban atacarnos y decían cosas como «¡Enorgulleceos de ser mártires de Alá!». Luego, por alguna razón, las radios se silenciaron. Es inquietante cuando menos; me encuentro comprobando la munición, asegurándome de que las miras estén regladas... Mis acciones son fluidas y suaves. Solo espero que Medusa no se retrase más o la peor parte del enemigo se nos podría echar encima.</Spanish>
        <Polish>Przemieściliśmy się ostrożnie na północ, na naszą pozycję końcową. W pewnym momencie jeden z naszych tłumaczy z NAA, Victor, zawołał mnie po radiu. Powiedział, że Talibowie nas obserwują, że jest ich wielu. Ich rozmowy sugerowały, że mogą planować atak, mówili rzeczy typu "Jestem szczęśliwy, że mogę umrzeć dla Allaha!". Później z niewiadomego powodu ich komunikacja radiowa ucichła. To było nieprzyjemne, łagodnie mówiąc, zacząłem sprawdzać stan amunicji, zerowałem optykę, wykonywałem typowe dla siebie czynności z w miarę gładką precyzją. Mam nadzieję, że Meduza nie została znacznie opóźniona, albo będziemy mieć mnóstwo przeciwników na swoich głowach.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingDiary_Text_Lahey_1M6">
        <English>Randy--&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Me and the boys sure hope you have been doin well with all those sexy European nurses back at Kilo Alpha Foxtrot. We wish you could be here with us at the tip of the shit spear. We're about to unleash a total XXXX XXXXX on the bad guys -- XXXX XXX XXXXXXX, XXXXXX XXXXXXX XXXXXXX, they won't know what hit 'em. Make sure you get used to the new leg in time for spring, buddy, I expect to see you back in Nova Scotia for that ice fishing trip. I sense we'll get heavy back into the liquor then-- after all, a shit leopard can't change its spots. Just gotta make it through this, one last time.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Stay strong and heal up,&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lahey&lt;br/&gt;Julian&lt;br/&gt;Bubbles&lt;br/&gt;Ricky</English>
        <Spanish>Randy:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Los chavales y yo esperamos que te haya ido de puta madre con esas enfermeras europeas calentorras en Kilo Alfa Foxtrot. Ojalá estuvieras aquí con nosotros, en la punta de una lanza manchada de mierda. Estamos a punto de desatar un XXXX XXXXX total contra los malos: XXXX XXX XXXXXXX, XXXXXX XXXXXXX XXXXXXX, no se enterarán ni quién ha sido. Asegúrate de acostumbrarte a esa nueva pierna para primavera, colega, espero verte otra vez en Nueva Escocia para ir a pescar en hielo. Intuyo que nos volveremos a dar a la bebida... al fin y al cabo, un leopardo de mierda no puede cambiar de manchas. Solo tengo que pasar por esto una última vez.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sé fuerte y recupérate,&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lahey&lt;br/&gt;Julian&lt;br/&gt;Bubbles&lt;br/&gt;Ricky</Spanish>
        <Polish>Randy--&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ja i chłopcy mamy nadzieję, że dobrze się bawisz z tymi seksownymi, europejskimi pielęgniarkami w Kilo Alfa Foxtrot. Chcielibyśmy mieć cię tutaj, na czubku gównianej włóczni. Wkrótce zrzucimy na nich totalne XXXXXXXXX - XXXXXXXXXXXXXX, XXXXXXXXXXXXXXXXXXXX, nawet nie będą wiedzieć, co ich trafiło. Lepiej przyzwyczaj się do nowej nogi nim minie wiosna, kumplu, spodziewam się ciebie w Nova Scotia na kolejną łowiecką sesję w lodzie. Wyczuwam, że znowu wrócimy do ostrego chlania, a potem... Kurwa, lampart nawet jakby chciał, to swoich plam nie zmyje. Musimy to przejść, ostatni raz.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Trzymaj się i zdrowiej,&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lahey&lt;br/&gt;Julian&lt;br/&gt;Bubbles&lt;br/&gt;Ricky</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingCommand_Text_1M6">
        <English>A. Signal:&lt;br/&gt; Eagle 10 Actual - Lt. Col. BOLDUC (TF 31 CO)&lt;br/&gt; Lion 1 Actual - Col. SHINSHA (ANA Kandahar Bgde. CO)&lt;br/&gt; Talon 30 Actual - Col. JARED (ODA 331 CO)&lt;br/&gt; Talon 26 - Cpt. HODGE&lt;br/&gt; Talon 31 - Cpt. RUSTY (you)&lt;br/&gt; Talon 36 - Cpt. BRUCE&lt;br/&gt; Buffalo 27 - MEDEVAC&lt;br/&gt; Charles Actual - Maj. Andy Lussier (ISTAR CO)</English>
        <Spanish>A. Señal:&lt;br/&gt; Eagle 10 Jefe: Tte. Cnel. BOLDUC (oficial al mando de la TF 31)&lt;br/&gt; León 1 Jefe: Cnel. SHINSHA (oficial al mando de la brig. de Kandahar del ENA)&lt;br/&gt; Talon 30 Jefe: Cnel. JARED (oficial al mando de la ODA 331)&lt;br/&gt; Talon 26: Cap. HODGE&lt;br/&gt; Talon 31: Cap. RUSTY (tú)&lt;br/&gt; Talon 36: Cap. BRUCE&lt;br/&gt; Buffalo 27: MEDEVAC&lt;br/&gt; Charles Jefe: May. Andy Lussier (oficial al mando del ISTAR)</Spanish>
        <Polish>A. Znaki wywoławcze:&lt;br/&gt; Orzeł 10 Actual - Ppłk BOLDUC (Ofic. dow. TF31)&lt;br/&gt; Lew 1 Actual - Płk SHINSHA (Ofic. dow. Bryg. Kandahar NAA)&lt;br/&gt; Talon 30 Actual - Płk. JARED (Ofic. dow. ODA 331)&lt;br/&gt; Talon 26 - Kpt. HODGE&lt;br/&gt; Talon 31 - Kpt. RUSTY (ty)&lt;br/&gt; Talon 36 - Kpt. BRUCE&lt;br/&gt; Bawół 27 - MEDEVAC&lt;br/&gt; Charles Actual - Maj. Andy Lussier (Ofic. dow. ISTAR)</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingCommand_Lahey_Text_1M6">
        <English>A. Signal:&lt;br/&gt; Charles Actual - Maj. Andy Lussier (ISTAR CO)&lt;br/&gt; Leopard 1 Alpha - Sgt. Lahey (CSOR)</English>
        <Spanish>A. Señal:&lt;br/&gt; Charles Jefe: May. Andy Lussier (oficial al mando del ISTAR)&lt;br/&gt; Leopard 1 Alfa: Sgto. Lahey (CSOR)</Spanish>
        <Polish>A. Znaki wywoławcze:&lt;br/&gt; Charles Actual - Maj. Andy Lussier (Ofic. dow. ISTAR)&lt;br/&gt; Lampart 1 Alpha - Sierż. Lahey (CSOR)</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingSustainment_Text_1M6">
        <English>1. Supply: Standard US SOF Desert BDUs and ACUs or fleece jackets, CIRAS vests, MICH2001 helmets, standard issue US small arms including M4A1 carbines and M240 machine guns.&lt;br/&gt;2. Transportation: None. All Talon GMVs are to remain in their designated blocking positions unless ordered otherwise by Talon 30 Actual.&lt;br/&gt;3. Services: None.&lt;br/&gt;4. Maintenance: None.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: Talon 31 has 3x Embedded Medical Sergeants, in the event of a mission failure due to substantial casualties, Talon 30 Actual will authorize CASEVAC and insertion by ODA 331 QRF.</English>
        <Spanish>1. Suministros: Uniformes estándar de combate de fuerzas especiales en camuflaje desierto y UCP o forros polares, chalecos CIRAS, cascos MICH 2001, armas reglamentarias de EE. UU. como carabinas M4A1 y ametralladoras M240.&lt;br/&gt;2. Transporte: Ninguno. Todos los GMV de los Talon han de permanecer en sus posiciones de bloqueo designadas a menos que Talon 30 Jefe ordene lo contrario.&lt;br/&gt;3. Servicios: Ninguno.&lt;br/&gt;4. Mantenimiento: Ninguno.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: Talon 31 tiene 3x sargentos médicos asignados. En caso de fracaso debido a una cantidad considerable de bajas, Talon 30 Jefe autorizará CASEVAC y la inserción de la FRR de la ODA 331.</Spanish>
        <Polish>1. Wyposażenie: Standardowe pustynne BDU i BCU sił specjalnych Stanów Zjednoczonych, kamizelki CIRAS, hełmy MICH2001, standardowa amerykańska broń małokalibrowa, w tym karabiny M4A1 i karabiny maszynowe M240.&lt;br/&gt;2. Środki transportu: Brak. Wszystkie pojazdy elementów Talon mają pozostać w wyznaczonych miejscach, chyba że Talon 30 Actual wyda inny rozkaz.&lt;br/&gt;3. Usługi: Brak.&lt;br/&gt;4. Konserwacja: Brak.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: Talon 31 dysponuje 3x przydzielonymi medykami, w razie niepowodzenia misji z powodu znacznych strat, Talon 30 Actual autoryzuje CASEVAC i insercję sił szybkiego reagowania ODA 331.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingSustainment_Text_Lahey_1M6">
        <English>1. Supply: CADPAT arid uniform and LBT 6094 vests, MICH 2001 helmets, 1x AN/PEQ-1A Special Operations Forces Laser Marker (SOFLAM) system, special-issue small arms including C8SFWs, MP5SDs and P226s, 2x Custom WP/C4 explosive charges.&lt;br/&gt;2. Transportation: None.&lt;br/&gt;3. Services: None.&lt;br/&gt;4. Maintenance: None.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: Leopard 1 has 1x Embedded Medical Sergeants, in the event of a mission failure due to substantial casualties, Charles Actual will authorize CASEVAC and insertion by 1 RCR Battle Group QRF.</English>
        <Spanish>1. Suministros: Uniformes en camuflaje CADPAT árido y chalecos LBT 6094, cascos MICH 2001, 1x sistema AN/PEQ-1A Special Operations Forces Laser Marker (SOFLAM), armas ligeras de uso especial como carabinas C8SFW, subfusiles MP5SD6 y pistolas P226, 2x cargas explosivas C4.&lt;br/&gt;2. Transporte: Ninguno.&lt;br/&gt;3. Servicios: Ninguno.&lt;br/&gt;4. Mantenimiento: Ninguno.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: Leopadr 1 tiene 1x sargento médico asignado. En caso de fracaso debido a una cantidad considerable de bajas, Charles Jefe autorizará CASEVAC y la inserción de la FRR del Grupo de Combate del RCR.</Spanish>
        <Polish>1. Wyposażenie: Uniformy w pustynnym wariancie CADPAT i kamizelki LBT 6094, hełmy MICH2001, jeden system SOFLAM AN/PEQ-1A, specjalna broń małokalibrowa w tym C8SFW, MP5SD i P226, 2 sztuki ładunków wybuchowych C4.&lt;br/&gt;2. Środki transportu: Brak.&lt;br/&gt;3. Usługi: Brak.&lt;br/&gt;4. Konserwacja: Brak.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: Lampart 1 dysponuje jednym przydzielonym medykiem, w razie niepowodzenia misji spowodowanego znacznymi stratami Charles Actual autoryzuje CASEVAC i insercję sił szybkiego reagowania 1. RCR.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingExecution_Text_1M6">
        <English>At this stage in the operation, our standing orders are to occupy the designated blocking positions and facilitate efforts to get all fleeing civilians safely out of the valley. Of course, all elements must remain vigilant at all times and be on constant watch for enemy activity. We have organized rotating patrols for all Lion elements, using the Talon teams' GMVs as waypoints. We will operate in this fashion until ordered otherwise by Eagle 10 Actual.</English>
        <Spanish>En esta fase de la operación, nuestras órdenes vigentes son ocupar las posiciones de bloqueo designadas y facilitar los esfuerzos para sacar a salvo del valle a todos los civiles que huyen. Por supuesto, todos los elementos deben estar ojo avizor en todo momento y estar atentos a la actividad enemiga. Hemos organizado patrullas rotativas para todos los elementos León, utilizando los GMV de los equipos Talon como puntos de referencia. Operaremos de este modo hasta que Eagle 10 Jefe nos ordene lo contrario.</Spanish>
        <Polish>W tej fazie operacji naszym jedynym zadaniem jest utrzymanie wyznaczonych pozycji i skupienie wysiłków na bezpiecznym ewakuowaniu cywili z doliny. Oczywiście wszystkie elementy muszą być czujne przez cały czas i uważać na aktywność przeciwnika. Zorganizowaliśmy rotacyjne patrole wśród wszystkich elementów Lew z wykorzystaniem pojazdów elementów Talon jako punktów między odcinkami. Będziemy operować w tym stylu dopóki nie pojawi się nowy rozkaz od Orła 10 Actua.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingExecution_Lahey_Text_1M6">
        <English>Operational Preparation of the Battlespace (OPB) will commence deep behind enemy lines along the northern edges of the Panjwayi Valley. Leopard team's mission will take place in 3 phases:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Phase 1 NEUTRALIZE enemy ZU-23 AA Guns at Kifah Ghar and Masum Ghar&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Phase 2 SECURE OP Charlene at Masum Ghar&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Phase 3 COORDINATE CAS along northern approach to Objective Rugby.</English>
        <Spanish>La preparación operacional del espacio de combate comenzará tras las líneas enemigas a lo largo de la frontera norte del valle de Panjwai. La misión del equipo Leopard se desarrollará en tres (3) fases:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Fase 1: NEUTRALIZAR los cañones antiaéreos ZU-23 enemigos en Kifah Ghar y Masum Ghar&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Fase 2: ASEGURAR el PO Charlene en Masum Ghar&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Fase 3: COORDINAR el apoyo aéreo cercano a lo largo de la entrada norte al objetivo Rugby</Spanish>
        <Polish>Operacyjne przygotowanie strefy bojowej (OPB) rozpocznie się głęboko za liniami wroga, wzdłóż północnych krawędzi doliny Pandżwai. Misja oddziału Lampart przebiegnie w trzech fazach: &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Faza 1 - ZNEUTRALIZOWAĆ wrogie działa p-lot. ZU-23 w Kifah Gar i Masum Gar&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Faza 2 - ZABEZPIECZYĆ Punkt Charlene w Masum Ghar&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Faza 3 - KOORDYNOWAĆ element CAS przy północnym podejściu do Punktu Rugby.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingMission_Text_1M6">
        <English>Who: Talon 31, ODA 331, Task Force 31 (TF31)&lt;br/&gt;What: OCCUPY blocking positions&lt;br/&gt;Where: In vicinity, Panjwayi Valley&lt;br/&gt;When: 040000ZSEP1&lt;br/&gt;Why: Support of Operation Medusa</English>
        <Spanish>Quién: Talon 31, ODA 331, Fuerza Operativa 31 (TF 31)&lt;br/&gt;Qué: OCUPAR las posiciones de bloqueo&lt;br/&gt;Dónde: En las inmediaciones, distrito de Panjwai&lt;br/&gt;Cuándo: 040000ZSEP1&lt;br/&gt;Por qué: Apoyo a la Operación Medusa</Spanish>
        <Polish>Kto: Talon 31, ODA 331, Task Force 31 (TF31)&lt;br/&gt;Co: UTRZYMAĆ wyznaczone pozycje&lt;br/&gt;Gdzie: Okolica doliny Pandżwai&lt;br/&gt;Kiedy: 040000ZWRZ1&lt;br/&gt;Czemu: Wsparcie Operacji Meduza</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingMission_Lahey_Text_1M6">
        <English>Who: Leopard 1 Alpha, 1 RCR Battle Group, CSOR&lt;br/&gt;What: NEUTRALIZE AA Guns, SECURE OP, COORDINATE Air Strikes&lt;br/&gt;Where: In vicinity, Masum Ghar&lt;br/&gt;When: 040000ZSEP1&lt;br/&gt;Why: OPB for Operation Medusa</English>
        <Spanish>Quién: Leopard 1 Alfa, 1.er Grupo de Combate del Real Regimiento Canadiense, CSOR&lt;br/&gt;Qué: NEUTRALIZAR los cañones AA, ASEGURAR el PO, COORDINAR ataques aéreos&lt;br/&gt;Dónde: En las inmediaciones, Masum Ghar&lt;br/&gt;Cuándo: 040000ZSEP1&lt;br/&gt;Por qué: Preparación operacional del espacio de combate para la Operación Medusa</Spanish>
        <Polish>Kto: Lampart 1 Alpha, 1. RCR, CSOR&lt;br/&gt;Co: ZNEUTRALIZOWAĆ działa p-lot., ZABEZPIECZYĆ Punkt Charlene, KOORDYNOWAĆ ataki powietrzne&lt;br/&gt;Gdzie: Okolica Masum Ghar&lt;br/&gt;Kiedy: 040000ZWRZ1&lt;br/&gt;Czemu: Przygotowanie pola bitwy pod Operację Meduza</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingSituation_Text_1M6">
        <English>A. ENEMY FORCES&lt;br/&gt;Size: 100-300 + possible reinforcements&lt;br/&gt;Activity: No movement observed, low radio chatter&lt;br/&gt;Location: Vicinity, &lt;marker name="markerPanjwayi"&gt;southern Panjwayi Valley&lt;/marker&gt;&lt;br/&gt;Unit: Taliban mixed light infantry possibly supported by Arab or Chechen fighters&lt;br/&gt;Time Observed: September 1, 2006 0400 hrs&lt;br/&gt;Equipment: Expect small arms, RPG AT Weapons, IEDs, Hilux Trucks, SUVs, Motorcycles, and Soviet-era static defenses&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. FRIENDLY FORCES&lt;br/&gt;1. Higher's Mission and Intent: To occupy blocking positions at key Taliban escape routes, to kill or capture any hostile forces attempting the flee the NATO assault, and to protect and assist any civilians in the AO, encouraging them to evacuate.&lt;br/&gt;2. Adjacent Units: ODA 331 Team 26 (callsign: Talon 26), ODA 331 Command Team (callsign: Talon 30), ODA 331 Team 36 (callsign: Talon 36), ANA 3rd Kandak (callsign: Lion 1 Actual), Canadian 1 RCR Battle Group, Charles Co. (callsign: Charles Actual)&lt;br/&gt;3. Supporting: NATO air strikes are expected to commence in the early hours of this morning. Artillery support will not be available for this mission. CASEVAC will only be available by request of Talon 30 Actual, ODA 331's CO.</English>
        <Spanish>A. FUERZAS ENEMIGAS&lt;br/&gt;Tamaño: 100-300 + posibles refuerzos&lt;br/&gt;Actividad: No se ha observado movimiento, vibraciones de radio leves&lt;br/&gt;Ubicación: Inmediaciones, &lt;marker name="markerPanjwayi"&gt;sur del valle de Panjwai&lt;/marker&gt;&lt;br/&gt;Unidades: Infantería ligera mixta talibán con posible apoyo de combatientes árabes o chechenos&lt;br/&gt;Fecha de observación: 1 de septiembre de 2006, 0400 horas&lt;br/&gt;Equipo: armas ligeras, granadas antitanque RPG, IED, todoterrenos Hilux, vehículos utilitarios, motocicletas y defensas estáticas de la era soviética&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. FUERZAS ALIADAS&lt;br/&gt;1. Misión e intención: Ocupar las posiciones de bloqueo en rutas de escape clave de los talibanes, matar o capturar a todas las fuerzas hostiles que intenten huir del asalto de la OTAN y proteger a todos los civiles en el AO, fomentando su evacuación.&lt;br/&gt;2. Unidades adyacentes: Equipo 26 de la ODA 331 (indicativo: Talon 26), equipo de mando de la ODA 331 (indicativo: Talon 30), equipo 36 de la ODA 331 (indicativo: Talon 36), 3.er Kandak del ENA (indicativo: León 1 Jefe), 1.er Grupo de Combate del Real Regimiento Canadiense, Compañía Charles (indicativo: Charles Jefe).&lt;br/&gt;3. Apoyo: Se espera que los ataques aéreos de la OTAN comiencen a primera hora de la mañana. No habrá apoyo de artillería para esta misión. La CASEVAC solo estará autorizada cuando la solicite Talon 30 Jefe, el oficial al mando de la ODA 331.</Spanish>
        <Polish>A. WROGIE SIŁY&lt;br/&gt;Wielkość: 100-300 + możliwe posiłki&lt;br/&gt;Aktywność: Brak zaobserwowanego ruchu, niskie natężenie komunikacji radiowej&lt;br/&gt;Miejsce: Okolica &lt;marker name="markerPanjwayi"&gt;południa doliny Pandżwai&lt;/marker&gt;&lt;br/&gt;Jednostka: Mieszana lekka piechota Talibanu, prawdopodobnie wspierana przez arabskich i czeczeńskich najemników&lt;br/&gt;Czas obserwacji: 1 września 2006 r. - 0400&lt;br/&gt;Wyposażenie: Spodziewana jest broń małego kalibru, wyrzutnie granatów ppanc., ciężarówki typu Hilux, motocykle i post-sowieckie stacjonarne umocnienia.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. SOJUSZNICZE SIŁY&lt;br/&gt;1. Misja i intencje dowództwa: Utrzymanie pozycji w kluczowych częściach dróg ucieczki Talibanu, zabicie lub pojmanie wszelkich wrogich sił próbujących uciec przed szturmem NATO, ochrona i wsparcie cywili w strefie operacyjnej oraz zachęcanie ich do ewakuacji.&lt;br/&gt;2. Jednostki: Oddział 26 ODA 331 (znak wywoławczy: Talon 26), Oddział dowodzenia ODA 331 (znak wywoławczy: Talon 30), Oddział 36 ODA 331 (znak wywoławczy: Talon 36), 3. Kandak NAA (znak wywoławczy: Lew 1 Actual), kanadyjski 1. RCR, kompania Charles (znak wywoławczy: Charles Actual)&lt;br/&gt;3. Wsparcie: Ataki powietrzne NATO są spodziewane we wczesnych porannych gozdinach. Wsparcie artyleryjskie nie będzie dostępne w tej misji. CASEVAC będzie dostępny jedynie na wezwanie Talona 30 Actua, oficera dowodzącego ODA 331.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingSituation_Lahey_Text_1M6">
        <English>A. ENEMY FORCES&lt;br/&gt;Size: 10-50 in immediate vicinity + reinforcements, estimates of 300 - 500 in the AO&lt;br/&gt;Activity: Light movement observed, low radio chatter&lt;br/&gt;Location: Vicinity, &lt;marker name="markerMasumGhar"&gt;Masum Ghar&lt;/marker&gt;&lt;br/&gt;Unit: Taliban mixed light infantry possibly supported by Arab or Chechen fighters&lt;br/&gt;Time Observed: September 1, 2006 0200 hrs&lt;br/&gt;Equipment: ZU-23 AA Guns, Small arms, RPG AT Weapons, and assorted Soviet-era static defenses&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. FRIENDLY FORCES&lt;br/&gt;1. Higher's Mission and Intent: To infiltrate deep into enemy-held territory and coordinate surgical airstrikes at key Taliban strongpoints, setting up conditions for a substantial assault by the conventional motorized ground forces of Charles Co.&lt;br/&gt;2. Adjacent Units: Canadian 1 RCR Battle Group, Charles Co. (callsign: Charles Actual)&lt;br/&gt;3. Supporting: A-10 air strikes will commence upon successful insertion and the set-up of an OP atop Masum Ghar. Use SOFLAM to mark targets for the A-10s. Artillery support will not be available for this mission. CASEVAC will only be available by request of Charles Actual, ISTAR's CO.</English>
        <Spanish>A. FUERZAS ENEMIGAS&lt;br/&gt;Tamaño: 10-50 en las inmediaciones más absolutas + refuerzos, se estiman 300-500 en el AO&lt;br/&gt;Actividad: Movimientos leves observados, vibraciones de radio leves&lt;br/&gt;Ubicación: Inmediaciones, &lt;marker name="markerMasumGhar"&gt;Masum Ghar&lt;/marker&gt;&lt;br/&gt;Unidades: Infantería ligera mixta talibán con posible apoyo de combatientes árabes o chechenos&lt;br/&gt;Fecha de observación: 1 de septiembre de 2006, 0200 horas&lt;br/&gt;Equipo: cañones antiaéreos ZU-23, armas ligeras, granadas antitanque RPG y defensas estáticas varias de la era soviética&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. FUERZAS ALIADAS&lt;br/&gt;1. Misión e intención: Infiltrarse en territorio enemigo y coordinar ataques aéreos quirúrgicos en bastiones talibanes clave, creando las condiciones para un asalto considerable por parte de las fuerzas terrestres mecanizadas convencionales de la Compañía Charles.&lt;br/&gt;2. Unidades adyacentes: 1.er Grupo de Combate del Real Regimiento Canadiense, Compañía Charles (indicativo: Charles Jefe).&lt;br/&gt;3. Apoyo: Los ataques aéreos de los A-10 comenzarán tras la próspera inserción y disposición de un PO en la cima de Masum Ghar. Úsese el SOFLAM para marcar blancos para los A-10. No habrá apoyo de artillería para esta misión. La CASEVAC solo estará autorizada cuando la solicite Charles Jefe, el oficial al mando del ISTAR.</Spanish>
        <Polish>A. WROGIE SIŁY&lt;br/&gt;Wielkość: 10-50 w bezpośredniej okolicy + możliwe posiłki, około 300-500 w całej strefie operacyjnej&lt;br/&gt;Aktywność: Zaobserwowane niewielkie ruchy, niskie natężenie komunikacji radiowej&lt;br/&gt;Miejsce: Okolica &lt;marker name="markerMasumGhar"&gt;Masum Ghar&lt;/marker&gt;&lt;br/&gt;Jednostka: Mieszana lekka piechota Talibanu, prawdopodobnie wspierana przez arabskich lub czeczeńskich najemników&lt;br/&gt;Czas obserwacji: 1 września 2006 r. - 0200&lt;br/&gt;Wyposażenie: Działa p-lot. ZU-23, broń małokalibrowa, granatniki przeciwpancerne i post-sowieckie stacjonarne umocnienia&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. SOJUSZNICZE SIŁY&lt;br/&gt;1. Misja i intencje dowództwa: Infiltracja w głąb okupowanego przez wroga terytorium i koordynowanie chirurgicznych ataków powietrznych na kluczowe pozycje Talibów, przygotowanie warunków do konwencjonalnego szturmu przez zmotoryzowane grupy Kompanii Charles.&lt;br/&gt;2. Jednostki: Kompania Charles, 1. RCR (znak wywoławczy: Charles Actual)&lt;br/&gt;3. Wsparcie: Ataki powietrzne z użyciem samolotów A-10 rozpoczną się po udanej insercji i przygotowaniu posterunku w Masum Ghar. Wykorzystać SOFLAM do oznaczania celów dla A-10. Artyleria będzie niedostępna podczas tej misji. CASEVAC będzie dostępny jedyine na wezwanie Charles Actual, oficera dowodzącego ISTAR.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Briefing_Text_1M6">
        <English>We have reached our designated blocking position, which we selected during the early planning phases of the operation. For now, we don't have much of a visual on the enemy, but the plan is that the Canadian ground assault will push them our way. Instead, we are observing a steady stream of civilians fleeing the Panjwayi Valley. While we wait in anticipation of Operation Medusa getting the green light, we will conserve supplies and ammo and try to ensure that the civilians are getting out safely.</English>
        <Spanish>Hemos llegado a nuestras posiciones de bloqueo designadas, las cuales seleccionamos durante las primeras fases de planificación de la operación. Por ahora, no tenemos mucho visual del enemigo, pero el plan es que el asalto terrestre canadiense los empuje hacia nosotros. En su lugar, estamos observando un flujo constante de civiles que huyen del distrito de Panjwai. Mientras esperamos a que se dé luz verde a la Operación Medusa, conservaremos suministros y munición e intentaremos asegurarnos de que los civiles salgan sanos y salvos.</Spanish>
        <Polish>Dotarliśmy do wyznaczonych pozycji, które wyznaczyliśmy podczas wczesnych etapów planowania operacji. Póki co nie mamy kontaktu wzrokowego z wrogiem, ale plan zakłada, że szturmujący Kanadyjczycy wypchną ich w naszą stronę. Zamiast tego obserwujemy niezmienny strumień cywili uciekających z doliny Pandżwai. Póki czekamy na zielone światło dla Operacji Meduza, oszczędzamy zapasy i amunicję, i staramy się upewnić, że cywile wydostali się stąd bezpiecznie.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Briefing_Lahey_Text_1M6">
        <English>OPERATION MEDUSA will commence at 0700 hrs with an extensive bombing campaign to be coordinated by 4-man CSOR team (callsign: Leopard 1) from Masum Ghar at OP Charlene. Before air strikes can commence, however, Leopard must NEUTRALIZE two static ZU23 AA emplacements along the twin ridges of Kifah Ghar and Masum Ghar. After eliminating the AA threat, Leopard will establish a line of sight to Objective Rugby at OP Charlene. Be advised: we have reliable reports that the Taliban have a camp set up between the peaks of Masum Ghar and Kifah Ghar, you are cleared to deal with them in any way you see fit.</English>
        <Spanish>La OPERACIÓN MEDUSA comenzará a las 0700 horas tras una exhaustiva campaña de bombardeo coordinada por un equipo de cuatro hombres del CSOR (indicativo: Leopard 1) desde Masum Ghar, en el PO Charlene. Antes de que comiencen los ataques aéreos, Leopard debe NEUTRALIZAR dos emplazamientos antiaéreos ZU-23 a lo largo de las crestas de Kifah Ghar y Masum Ghar. Tras eliminar la amenaza AA, Leopard 1 establecerá una línea de tiro con el objetivo Rugby en el PO Charlene. Atención: tenemos informes fiables de que los talibanes han montado un campamento entre las cimas de Masum Ghar y Kifah Ghar. Tienes permiso para ocuparte de ellos como creas conveniente.</Spanish>
        <Polish>OPERACJA MEDUZA rozpocznie się o godzinie 0700 wraz z obszernym bombardowaniem koordynowanym przez czteroosobowy oddział CSOR (znak wywoławczy: Lampart 1) z Punktu Charlene w Masum Ghar. Nim jednak te ataki nastąpią, Lampart musi ZNEUTRALIZOWAĆ dwia stacjonarne działa p-lot ZU-23 na podwójnej grani niedaleko Kifah Ghar i Masum Ghar. Po wyeliminowaniu zagrożenia p-lot. Lampart stworzy posterunek obserwacyjny na Punkt Rugby z Punktu Charlene. Miejcie na uwadze, że mamy wiarygodne raporty o obozie Talibów rozstawionym między szczytami Masum Ghar i Kifah Ghar, możecie ich wyeliminować w dowolny, odpowiadający wam sposób.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_Description_1M6">
        <English>It's your turn for guard duty, but there is no real threat at the moment. Check in on the ANA and see if anyone is awake.</English>
        <Spanish>Te toca montar guardia, pero no hay ninguna amenaza de momento. Ve a ver al ENA para ver si hay alguien despierto.</Spanish>
        <Polish>Teraz twój czas na wartę, ale póki co nie czai się na was żadne zagrożenie. Zajrzyj do żołnierzy NAA i sprawdź, czy ktokolwiek już się obudził.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_Title_1M6">
        <English>Check in on the ANA</English>
        <Spanish>Ir a ver al ENA</Spanish>
        <Polish>Zajrzyj do NAA</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_Description_1M6">
        <English>A pair of enemy ZU-23 anti-aircraft emplacements &lt;marker name="markerZU231"&gt;here&lt;/marker&gt; and &lt;marker name="markerZU232"&gt;here&lt;/marker&gt; must be eliminated before air assets can enter the AO. Use satchel charges to neutralize the guns.</English>
        <Spanish>Hay que eliminar un par de emplazamientos antiaéreos ZU-23 enemigos &lt;marker name="markerZU231"&gt;aquí&lt;/marker&gt; y &lt;marker name="markerZU232"&gt;aquí&lt;/marker&gt; antes de que los activos aéreos puedan entrar en el AO. Usa cargas concentradas para neutralizar los cañones.</Spanish>
        <Polish>Dwa wrogie działa p-lot zostały rozstawione &lt;marker name="markerZU231"&gt;tutaj&lt;/marker&gt; oraz &lt;marker name="markerZU232"&gt;tutaj&lt;/marker&gt; i muszą zostać zlikwidowane, nim elementy powietrzne będą mogły wejść do strefy operacyjnej. Wykorzystaj ładunki wybuchowe do ich neutralizacji.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_Title_1M6">
        <English>Phase 1: Neutralize enemy ZU-23 guns</English>
        <Spanish>Fase 1: Neutralizar los cañones ZU-23 enemigos</Spanish>
        <Polish>Faza 1: Zneutralizować działa ZU-23</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_1_Description_1M6">
        <English>The first ZU-23 can be found roughly &lt;marker name="markerZU231"&gt;here&lt;/marker&gt;. Remember to render it unusable and not just neutralize its operators.</English>
        <Spanish>El primer ZU-23 se encuentra más o menos &lt;marker name="markerZU231"&gt;aquí&lt;/marker&gt;. Recuerda dejarlo inutilizable y no solo neutralizar a sus operadores.</Spanish>
        <Polish>Pierwsze działo ZU-23 znajduje się mniej więcej w &lt;marker name="markerZU231"&gt;tym miejscu&lt;/marker&gt;. Pamiętaj, by je unieszkodliwić, zabicie obsługi nie wystarczy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_1_Title_1M6">
        <English>Neutralize the first ZU-23</English>
        <Spanish>Neutralizar el primer ZU-23</Spanish>
        <Polish>Zneutralizuj pierwsze ZU-23</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_2_Description_1M6">
        <English>The second ZU-23 can be found roughly &lt;marker name="markerZU232"&gt;here&lt;/marker&gt;. Remember to render it unusable and not just neutralize its operators.</English>
        <Spanish>El segundo ZU-23 se encuentra más o menos &lt;marker name="markerZU232"&gt;aquí&lt;/marker&gt;. Recuerda dejarlo inutilizable y no solo neutralizar a sus operadores.</Spanish>
        <Polish>Drugie działo ZU-23 znajduje się mniej więcej &lt;marker name="markerZU232"&gt;w tym miejscu&lt;/marker&gt;. Pamiętaj, by je unieszkodliwić, zabicie obsługi nie wystarczy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_2_Title_1M6">
        <English>Neutralize the second ZU-23</English>
        <Spanish>Neutralizar el segundo ZU-23</Spanish>
        <Polish>Zneutralizuj drugie ZU-23</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj3_Description_1M6">
        <English>After neutralizing the enemy AA, move to the designated observation point (OP) &lt;marker name="markerCharlene"&gt;Charlene&lt;/marker&gt; on the southern peak of Masum Ghar and await further orders.</English>
        <Spanish>Tras neutralizar los antiaéreos enemigos, avanza al punto de observación (PO) designado &lt;marker name="markerCharlene"&gt;Charlene&lt;/marker&gt;, en la cima sur de Masum Ghar, y mantente a la espera órdenes.</Spanish>
        <Polish>Po neutralizacji wrogiej obrony p-lot, przemieść się do wyznaczonego punktu obserwacyjnego &lt;marker name="markerCharlene"&gt;Charlene&lt;/marker&gt; na północnym szczycie Masum Ghar i oczekuj na dalsze rozkazy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj3_Title_1M6">
        <English>Phase 2: Secure OP Charlene</English>
        <Spanish>Fase 2: Asegurar el PO Charlene</Spanish>
        <Polish>Faza 2: Zabezpieczyć Punkt Charlene</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj4_Description_1M6">
        <English>Your orders are to establish a clear line of sight on Taliban soft targets in Ishfaq village.</English>
        <Spanish>Te han ordenado establecer una línea de tiro clara con los blancos ligeros talibanes en el pueblo de Ishfaq.</Spanish>
        <Polish>Twoim zadaniem jest ustanowienie czystej linii kontaktu wzrokowego z celami Talibanu w wiosce Ishfaq.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj4_Title_1M6">
        <English>Phase 3: Coordinate CAS</English>
        <Spanish>Fase 3: Coordinar el apoyo aéreo cercano</Spanish>
        <Polish>Faza 3: Koordynuj CAS</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_optobj_Description_1M6">
        <English>You managed to wipe out the enemy presence in the Taliban camp. Command has suggested you search the camp for any intel that might help the operation.</English>
        <Spanish>Has logrado acabar con la presencia enemiga en el campamento talibán. El mando te ha propuesto que busques en el campamento cualquier información que pueda ayudar a la operación.</Spanish>
        <Polish>Udało ci się wyeliminować wrogą obecność w obozie Talibów. Dowódzctwo zasugerowało ci przeszukanie obozu pod kątem jakichkolwiek informacji przydatnych do poprowadzenia tej operacji.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_optobj_Title_1M6">
        <English>Optional: Locate intel</English>
        <Spanish>Opcional: Localizar inteligencia</Spanish>
        <Polish>Opcjonalne: Zlokalizuj dane</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_optobj_action_1M6">
        <English>Pick up Intel</English>
        <Spanish>Coger inteligencia</Spanish>
        <Polish>Zbierz dane</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_1M6">
        <English>The Voice of Death</English>
        <Spanish>La voz de la muerte</Spanish>
        <Polish>Głos śmierci</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_Intro_1M6">
        <English>Mission 6 Intro</English>
        <Spanish>Misión 6: Intro</Spanish>
        <Polish>Misja 6: Intro</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_Outro_1M6">
        <English>Mission 6 Outro</English>
        <Spanish>Misión 6: Outro</Spanish>
        <Polish>Misja 6: Outro</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionDescription_1M6">
        <English>As a member of a CSOR team, you will make your initial foray into the battle between NATO forces and the Taliban near Sperwan Ghar and officially commence Operation Medusa.</English>
        <Spanish>Como miembro de un equipo del CSOR, harás tu incursión inicial en la batalla entre las fuerzas de la OTAN y los talibanes cerca de Sperwan Ghar y darás paso oficialmente a la Operación Medusa.</Spanish>
        <Polish>Jako członek oddziału CSOR wykonasz wstępny ruch do bitwy między NATO a Talibami pod Sperwan Ghar i oficjalnie rozpoczniesz Operację Meduza.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_text_1M6">
        <English>&lt;t color='#FFA500' size='3.5'&gt;CHAPTER VI - The Voice of Death&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.5'&gt;'If men make war in slavish obedience to rules, they will fail.'&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;-ULYSSES S. GRANT&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t color='#FFA500' size='3.5'&gt;CAPÍTULO VI: La voz de la muerte&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.5'&gt;«Si los hombres hacen la guerra obedeciendo servilmente las reglas, fracasarán».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;—ULYSSES S. GRANT&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish>&lt;t color='#FFA500' size='3.5'&gt;ROZDZIAŁ VI - Głos śmierci&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.5'&gt;'Jeśli ludzie prowadzą wojnę w niewolniczym posłuszeństwie wobec zasad, poniosą klęskę.'&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- ULYSSES S. GRANT&lt;/t&gt;</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intermission1_1M6">
        <English>&lt;t size='1.5'&gt;It was true-- A Canadian special operations unit had infiltrated onto Masum Ghar, five kilometers north of our position, under the noses of Taliban fighters during the night. Masum Ghar was the northernmost terrain feature, with commanding views of the Canadian objectives.&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t size='1.5'&gt;Era verdad: una unidad de operaciones especiales canadiense se había infiltrado en Masum Ghar, cinco kilómetros al norte de nuestra posición, en las narices de los combatientes talibanes de noche. Masum Ghar era el punto más septentrional del terreno, con vistas privilegiadas de los objetivos canadienses.&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish>&lt;t size='1.5'&gt;To była prawda - kanadyjskie jednostka do zadań specjalnych zinfiltrowała Masum Ghar w nocy, pięć kilometrów od naszej pozycji, tuż pod nosami żołnierzy Talibów. Masum Ghar było najbardziej wysuniętym na północ punktem regionu, z idealnym widokiem na strategiczne cele Kanadyjczyków.&lt;/t&gt;</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intermission2_1M6">
        <English>&lt;t size='1.5'&gt;T H R E E   H O U R S   L A T E R . . .&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t size='1.5'&gt;T R E S   H O R A S   D E S P U É S . . .&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish>&lt;t size='1.5'&gt;T R Z Y   G O D Z I N Y   P Ó Ź N I E J . . .&lt;/t&gt;</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intermission3_1M6">
        <English>&lt;t size='1.5'&gt;The bombardment was a 'softening,' or targeting of the objectives in the valley to destroy enemy communications, command positions, defenses, and logistical sites. I had never seen this much firepower from either side in all my tours in Afghanistan. Then word came that a general somewhere in the chain of command had moved up the attack without conducting reconnaissance.&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t size='1.5'&gt;El bombardeo fue un «amortiguamiento», apuntar a los objetivos en el valle para destruir la comunicación, las posiciones de mando, las defensas y las zonas logísticas enemigas. Jamás había visto tanta potencia de fuego por parte de ningún bando en todos mis servicios en Afganistán. Entonces llegó la noticia de que un general, en algún punto de la cadena de mando, había adelantado el ataque sin llevar a cabo un reconocimiento.&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish>&lt;t size='1.5'&gt;Bombardowanie miało "zmiękczcyć" cele w dolinie, pozbawić ich zdolności komunikacyjnych, centrów dowodzenia, punktów obrony i centrów logistycznych. Nigdy nie widziałem takiej siły ognia na jakiejkolwiek mojej zmianie w Afganistanie. A potem poszła informacja, że któryś z generałów postanowił rozpocząć atak bez przeprowadzenia wcześniejszego zwiadu.&lt;/t&gt;</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intermission4_1M6">
        <English>&lt;t size='1.5'&gt;The next morning, our radios crackled to life. The main Canadian ground attack had started. Over the next few hours, as we listened intently, the situation deteriorated rapidly. Very soon, Charles Company was fighting for its life near Objective Rugby. The General's intelligence was wrong.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Then I saw it. Sperwan Ghar. It hadn't captured our attention during planning, but now, with the battle unfolding before us, it was clear that not only was this key terrain, but based on their radio calls, the Taliban thought so too. Slowly, Sperwan Ghar became an obsession.&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t size='1.5'&gt;A la mañana siguiente, nuestras radios crepitaron a la vida. El principal ataque terrestre canadiense había comenzado. Durante las siguientes horas, mientras escuchábamos atentamente, la situación empeoró rápidamente. Al poco rato, la Compañía Charles estaba luchando por su vida cerca del objetivo Rugby. La inteligencia del general estaba equivocada.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Entonces lo vi. Sperwan Ghar. No nos había llamado la atención durante la planificación, pero, a medida que se desarrollaba la batalla ante nuestros oídos, quedó claro que no solo era un terreno clave, sino que, a juzgar por sus comunicados de radio, los talibanes también lo creían. Poco a poco, Sperwan Ghar se fue convirtiendo en una obsesión.&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish>&lt;t size='1.5'&gt;Następnego ranka nasze radia ożyły. Główny atak naziemny Kanadyjczyków rozpoczął się. Przez następne kilka godzin słuchaliśmy intensywnie kolejnych komunikatów, systuacja stawała się coraz gorsza. Wkrótce Kompania Charles walczyła o swoje życia niedaleko Punktu Rugby. Informacje wywiadowcze generała były błędne.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Potem zobaczyłem to. Sperwan Ghar. Nikt z nas się na nim nie skupił podczas planowania operacji, ale teraz, z rozwijającą się przed naszymi oczami bitwą, było oczywiste, że to był teren nie tylko kluczowy dla nas, ale i dla Talibów, tak wskazywały ich komunikaty radiowe. Wkrótce Sperwan Ghar stało się obsesją.&lt;/t&gt;</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel1_1M6">
        <English>Cpt. Rusty Bradley</English>
        <Spanish>Cap. Rusty Bradley</Spanish>
        <Polish>Kpt. Rusty Bradley</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel2_1M6">
        <English>ODA 331, US Army SF</English>
        <Spanish>ODA 331, Ejérc. de EE. UU.</Spanish>
        <Polish>ODA 331, siły specjalne US Army</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel3_1M6">
        <English>Southern blocking pos</English>
        <Spanish>Pos. de bloqueo al sur</Spanish>
        <Polish>Południowa pozycja</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel4_1M6">
        <English>September 1, 2006 - 0400</English>
        <Spanish>1 septiembre 2006 - 0400</Spanish>
        <Polish>1 września 2006 r. - 0400</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel1_Lahey_1M6">
        <English>Sgt. Lahey</English>
        <Spanish>Sgto. Lahey</Spanish>
        <Polish>Sierż. Lahey</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel2_Lahey_1M6">
        <English>CSOR, CANSOFCOM</English>
        <Spanish>CSOR, CANSOFCOM</Spanish>
        <Polish>CSOR, CANSOFCOM</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel3_Lahey_1M6">
        <English>North of Masum Ghar</English>
        <Spanish>Norte de Masum Ghar</Spanish>
        <Polish>Północ od Masum Ghar</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Lahey_hint_1M6">
        <English>New Briefing added\nNew Objectives added\nCheck Journal</English>
        <Spanish>Nueva información\nNuevos objetivos\nRevisa el diario</Spanish>
        <Polish>Dodano nową Odprawę\nDodano nowe zadania\nSprawdź Dziennik</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_CAS_hint_1M6">
        <English>Close air support is now active, use Radio Charlie (0-0-3) to call it in.</English>
        <Spanish>El apoyo aéreo cercano está disponible, usa la radio Charlie (0-0-3) para pedirlo.</Spanish>
        <Polish>Wsparcie powietrzne jest teraz dostępne, użyj kanału Charlie (0-0-3), by je wezwać.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message1_1M6">
        <English>Wake up Captain, it's your shift for guard duty, here are the NVGs.</English>
        <Spanish>Despierte, capitán, le toca montar guardia. Aquí tiene las gafas de visión nocturna.</Spanish>
        <Polish>Pobudka, kapitanie, teraz twój czas na wartę, tutaj jest noktowizja.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message2_1M6">
        <English>I've gotta have a cup of coffee today or I'm gonna break something.</English>
        <Spanish>Tengo que tomarme un café o voy a romper algo.</Spanish>
        <Polish>Muszę się napić dziś kawy albo coś wreszcie połamię.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message3_1M6">
        <English>Dodee wharlee, Turan? You want food?</English>
        <Spanish>Dodee wharlee, Turan? ¿Quieres comer?</Spanish>
        <Polish>Dodi łarli, Turan? Chcesz jedzenia?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message4_1M6">
        <English>Walee na zma, malgaree? Why not, my friend?</English>
        <Spanish>Walee na zma, malgaree? ¿Por qué no, amigo mío?</Spanish>
        <Polish>Łali na zma, malgari? Czemu nie, przyjacielu?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message5_1M6">
        <English>*coughs* Roostie.</English>
        <Spanish>*tose* Roostie.</Spanish>
        <Polish>*odkasłuje* Roostie.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message5_2_1M6">
        <English>Sahar pakair, Komandan. Good morning.</English>
        <Spanish>Sahar pakair, Komandan. Buenos días.</Spanish>
        <Polish>Sahar pakair, Komandan. Dzień dobry.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message6_1M6">
        <English>Do you see there are still civilians fleeing Panjwayi?</English>
        <Spanish>¿Ve que aún hay civiles huyendo de Panjwai?</Spanish>
        <Polish>Widzisz tych cywili, którzy cały czas uciekają z Pandżwai?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message7_1M6">
        <English>This is troubling. Their homes are being torn apart, again. This is the same as with the Russies.</English>
        <Spanish>Esto es preocupante. Están volviendo a destrozar su hogar. Es igual que con los rusos.</Spanish>
        <Polish>To mnie martwi. Ich domy są niszczone poraz kolejny. Przechodzą to samo, co zgotowali im Ruscy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message8_1M6">
        <English>This time, though, you're rooting for the attackers. Operation Medusa is set to kick off in just a few hours.</English>
        <Spanish>Solo que esta vez está apoyando a los atacantes. Se supone que la Operación Medusa comenzará en tan solo unas horas.</Spanish>
        <Polish>Tym razem jednak polujemy na atakujących. Operacja Meduza rozpocznie się za niecałe kilka godzin.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message9_1M6">
        <English>I pray they will fare better. The Taliban will make defense and absorb attackers until they are too weak to go on.</English>
        <Spanish>Rezo por que a ellos les vaya mejor. Los talibanes se defenderán y absorberán a los atacantes hasta que estén demasiado débiles para seguir.</Spanish>
        <Polish>Modlę się, by później nadeszły dobre czasy. Taliban wróci do bronienia się i będzie się wykruszać, aż w końcu będą za słabi, by móc cokolwiek robić.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message10_1M6">
        <English>The Canadian plan calls for several days of bombing, I bet you they're inserting a team to coordinate the CAS as we speak.</English>
        <Spanish>El plan canadiense prevé varios días de bombardeos. Apuesto a que están insertando un equipo para coordinar el apoyo aéreo mientras hablamos.</Spanish>
        <Polish>Plan Kanadyjczyków wymaga kilku dni bombardowania, jestem pewien, że wprowadzają właśnie drużynę do koordynacji nalotów, gdy my sobie tu gadamy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message11_1M6">
        <English>Talon 31 to Talon 30, Checkpoint 14 has been neutralized, how copy? Over.</English>
        <Spanish>Talon 31 a Talon 30, el punto de control 14 ha sido neutralizado. ¿Me reciben? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Talon 31 do Talona 30, Punkt kontrolny 14 został zneutralizowany, jak przyjął?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message12_1M6">
        <English>Leopard 1 Alpha to Charles Actual, request permission to commence Operation Medusa. How copy, over?</English>
        <Spanish>Leopard 1 Alfa a Charles Jefe, solicito permiso para comenzar la Operación Medusa. ¿Me recibe? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Lampart 1 Alfa do Charles Actual, proszę o zgodę na rozpoczęcie Operacji Meduza. Jak przyjął?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message13_1M6">
        <English>Charles Actual to Leopard 1, solid copy, permission granted: Operation Medusa is a go, over and out.</English>
        <Spanish>Charles Jefe a Leopard 1, recibido, permiso concedido: la Operación Medusa está en marcha, cambio y corto.</Spanish>
        <Polish>Charls Actual do Lamparta 1, przyjąłem, macie zgodę. Operacja Meduza rozpoczyna się, bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message14_1M6">
        <English>Alright boys, let's get it done, the Talibs don't even know we're here.</English>
        <Spanish>Vale, muchachos, vamos con ello. Los talis ni siquiera saben que estamos aquí.</Spanish>
        <Polish>Dobra, chłopcy, zróbmy to, Talibowie nawet nie wiedzą, że tu jesteśmy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message15_1M6">
        <English>Looks like the Americans were able to draw their attention away from our advance.</English>
        <Spanish>Parece que los estadounidenses pudieron desviar su atención de nuestro avance.</Spanish>
        <Polish>Wygląda na to, że Amerykanom udałło się odwrócić ich uwagę od naszych wojsk.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message16_1M6">
        <English>They'll know we're here soon enough.</English>
        <Spanish>No tardarán en enterarse de que estamos aquí.</Spanish>
        <Polish>Lada chwila będą wiedzieć, że tu jesteśmy.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message17_1M6">
        <English>Leopard 1 Alpha to Charles Actual, AA threat has been neutralized, proceeding to OP Charlene, how copy, over?</English>
        <Spanish>Leopard 1 Alfa a Charles Jefe, la amenaza antiaérea ha sido neutralizada. Pasamos al PO Charlene. ¿Me recibe? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Lampart 1 do Charles Actual, zagrożenie p-lot. zostało zneutralizowane, przechodzimy do Punktu Charlene. Jak przyjął? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message18_1M6">
        <English>That's a solid copy, Leopard 1. Good work, proceed as planned, over and out.</English>
        <Spanish>Recibido alto y claro, Leopard 1. Buen trabajo, continúen según lo previsto, cambio y corto.</Spanish>
        <Polish>Przyjąłem, Lampart 1. Dobra robota, postępujcie zgodnie z planem, bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message19_1M6">
        <English>Leopard 1 Alpha to Charles Actual, we are in position at OP Charlene, awaiting further orders, over.</English>
        <Spanish>Leopard 1 Alfa a Charles Jefe, estamos en posición en el PO Charlene, a la espera de órdenes, cambio.</Spanish>
        <Polish>Lampart 1 Alfa do Charles ACtual, jesteśmy na pozycji w Punkcie Charlene, oczekujemy na dalsze rozkazy, odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message20_1M6">
        <English>Roger that, Leopard 1, dig in and get eyes on Ishfaq. Air strikes to commence in less than 3, over and out.</English>
        <Spanish>Recibido, Leopard 1, atrinchérense y observen Ishfaq. Los ataques aéreos comenzarán en menos de tres horas, cambio y corto.</Spanish>
        <Polish>Przyjąłem, Lampart 1, utrzymujcie pozycję i miejcie oczy na Ishfaq. Nalot rozpocznie się za mniej niż 3, bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message21_1M6">
        <English>Leopard 1 Alpha to Charles Actual, solid copy, deploying SOFLAM, will radio Charlie when ready, out.</English>
        <Spanish>Leopard 1 Alfa a Charles Jefe, recibido, desplegando SOFLAM, avisaré por radio a Charlie cuando esté todo listo, corto.</Spanish>
        <Polish>Lampart 1 Alfa do Charles Actual, zrozumiałem, rozstawiamy SOFLAM, nadamy komunikat radiowy Charlie gdy będziemy gotowi, bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message22_1M6">
        <English>Charles Actual to Leopard 1, A-10 suppport is now inbound to your location, get eyes on soft targets and Radio Charlie when ready.</English>
        <Spanish>Charles Jefe a Leopard 1, hay apoyo de A-10 de camino a su ubicación, divise blancos ligeros y contacte por radio con Charlie cuando esté listo.</Spanish>
        <Polish>Charles Actual do Lamparta 1, wsparcie A-10 jest już w drodze do waszej likalizacji, znajdźcie dla nich cele i wywołajcie Charlie, gdy będziecie gotowi.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message23_1M6">
        <English>Leopard 1 Alpha to Charlie 22, I have eyes on multiple soft targets at grid 112-109, mark is ready, how copy, over?</English>
        <Spanish>Leopard 1 Alfa a Charlie 22, tengo visual de múltiples blancos ligeros en las coordenadas 112-109, están marcados, ¿me reciben? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Lampart 1 Alfa do Charlie 22, mamy widok na wiele celów w kwadracie 112-109, znacznik został przygotowany, jak przyjął? Odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message24_1M6">
        <English>Loud and clear, Leopard 1, inbound to AO, ETA: 1 and a half mikes, hang tight and prepare for glory, over.</English>
        <Spanish>Alto y claro, Leopard 1, de camino al AO. Tiempo estimado de llegada: minuto y medio. Agárrense y prepárense para la gloria, cambio.</Spanish>
        <Polish>Głośno i wyraźnie, Lampart 1, w drodze do strefy. Czas: półtorej minuty, trzymajcie się i przygotujcie na chwałę. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message25_1M6">
        <English>Leopard 1 Alpha to Charles Actual, air support is on the field and engaging targets, over.</English>
        <Spanish>Leopard 1 Alfa a Charles Jefe, el apoyo aéreo está en el terreno y atacando a los blancos, cambio.</Spanish>
        <Polish>Lampart 1 Alfa do Charles Actua, wsparcie powietrzne jest w polu i atakuje cele, odbiór.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message26_1M6">
        <English>Copy that, Leopard 1. There's more where that came from, it's gonna be a long day.</English>
        <Spanish>Recibido, Leopard 1. Y ahí no acaba la cosa, va a ser un día muy largo.</Spanish>
        <Polish>Zrozumiałem, Lampart 1. Tam, skąd przyszli, jest ich dużo więcej, to będzie długi dzień.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message27_1M6">
        <English>Charles Actual to Leopard 1 Alpha, overwatch shows all hostiles down at the camp. Be advised: intel may be present, see if you can find anything useful, how copy?</English>
        <Spanish>Charles Jefe a Leopard 1 Alfa, observación afirma que todos los hostiles del campamento han caído. Aviso: podría haber inteligencia, a ver si puede encontrar algo útil, ¿me recibe?</Spanish>
        <Polish>Charles Actual do Lamparta 1 Alfa, obserwatorzy zgłaszają przeciwników w obozie. Bądźcie ostrożni, na miejscu mogą być krytyczne informacje, zbierzcie wszystko, co się da, jak przyjął?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message28_1M6">
        <English>Solid copy on all, Leopard will keep an open eye for intel. Out.</English>
        <Spanish>Recibido y entendido, Leopard estará ojo avizor a la inteligencia. Corto.</Spanish>
        <Polish>Przyjąłem, Lampart będzie szukać danych. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message29_1M6">
        <English>Leopard 1 to Charles Actual, we've located enemy intel citing multiple HVTs in the AO, how copy, over?</English>
        <Spanish>Leopard 1 a Charles Jefe, hemos encontrado inteligencia enemiga que menciona múltiples blancos de alto valor en el AO, ¿me recibe? Cambio.</Spanish>
        <Polish>Lampart 1 do Charles Actual, zlokalizowaliśmy dane wroga zawierające informacje o celach o wysokim znaczeniu w strefie operacyjnej, jak przyjął?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message30_1M6">
        <English>Charles Actual to Leopard 1 Alpha, good find, switching to a secure channel, wait one.</English>
        <Spanish>Charles Jefe a Leopard 1 Alfa, buen hallazgo. Cambio a un canal seguro, espere.</Spanish>
        <Polish>Charles Actual do Lamparta 1 Alfa, dobra robota, przełączam się na bezpieczny kanał, oczekuj.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message31_1M6">
        <English>Well, for starters we have Mullah Omar, Taliban high commander, and Mullah Dadullah Lang, commander of southern forces.</English>
        <Spanish>Bueno, para empezar tenemos a Mullah Omar, alto comandante talibán, y Mullah Dadullah Lang, comandante de las fuerzas del sur.</Spanish>
        <Polish>Cóż, na początek mamy Mułłę Omara, wyższego dowódcę Talibów, oraz Mułłę Dadullaha Langa, dowódcę południowych wojsk.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message32_1M6">
        <English>Also mentions Hafiz Majid, his stronghold is somewhere to the southeast. No specific locations, just names.</English>
        <Spanish>También menciona a Hafiz Majid. Su baluarte está en algún lugar al sureste. No hay ubicaciones específicas, solo nombres.</Spanish>
        <Polish>Jest tu też informacja o Hafizie Majidzie, jego forteca znajduje się gdzieś na północnym wschodzie. Brak dokładnych miejsc, tylko nazwiska.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message33_1M6">
        <English>Alright, we'll hold onto it for now. Proceed with the mission. Out.</English>
        <Spanish>Bien, lo guardaremos por ahora. Prosigan con la misión. Corto.</Spanish>
        <Polish>W porządku, tyle nam starczy, póki co. Kontynuujcie swoją misję. Bez odbioru.</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message34_1M6">
        <English>Alright, Lahey. Who does the intel mention?</English>
        <Spanish>Vale, Lahey. ¿A quién menciona la inteligencia?</Spanish>
        <Polish>Dobra, Lahey. Kogo wspominają te dane?</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_markerZU23_1M6">
        <English>ZU-23</English>
        <Spanish>ZU-23</Spanish>
        <Polish>ZU-23</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_markerCamp_1M6">
        <English>Taliban camp</English>
        <Spanish>Campamento talibán</Spanish>
        <Polish>Obóz Talibów</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_markerCivilians_1M6">
        <English>Civilian Escape Route</English>
        <Spanish>Ruta de huida de civiles</Spanish>
        <Polish>Trasa ewakuacji cywilów</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_markerCharlene_1M6">
        <English>OP Charlene</English>
        <Spanish>PO Charlene</Spanish>
        <Polish>Punkt Charlene</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_end1_subtitle_1M6">
        <English>Operation Medusa has commenced</English>
        <Spanish>La Operación Medusa ha comenzado</Spanish>
        <Polish>Operacja Meduza rozpoczęła się</Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_end1_description_1M6">
        <English>With the insertion of your team, Operation Medusa was precluded by an extensive bombing campaign. While the prospects looked good for a smooth operation early on, things quickly turned south when the ground invasion commenced. Confined to their blocking positions and out of visual range, ODA 331 and the 3rd Kandak could do little but listen to the chaotic radio traffic.</English>
        <Spanish>Con la inserción de tu equipo, la Operación Medusa se vio precedida de una exhaustiva campaña de bombardeos. Aunque al principio las posibilidades parecían favorables a una operación sin contratiempos, las cosas se torcieron rápidamente cuando comenzó la invasión terrestre. Confinados en sus posiciones de bloqueo y fuera del alcance visual, la ODA 331 y el 3.er Kandak no pudieron hacer otra cosa que escuchar el caótico tráfico de radio.</Spanish>
        <Polish>Wraz z insercją twojego oddziału, Operacja Meduza została zapowiedziana przez rozszerzone bombardowanie wrogich pozycji. Choć prognozy zapowiadały gładkie działania operacyjne od samego początku, szybko uderzyła nas rzeczywistość, gdy rozpoczęła się inwazja naziemna. ODA 331 i 3. Kandak, przyklejone do swoich pozycji i z dala od kontaktu wzrokowego z Kanadyjczykami, mogą jedynie wsłuchiwać się w chaos na radiu.</Polish>
      </Key>
    </Container>
  </Package>
</Project>
