<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Project name="LionsOfKandahar_FieldManual">
  <Package name="LionsOfKandahar_FieldManual">
    <Container name="STR_DN">
	<Key ID="STR_LOK_FieldManual">
        <English>Enduring Freedom: Field Manual</English>
        <Spanish>Libertad Duradera: Manual de campo</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FieldManual_Vanilla">
        <English>Field Manual</English>
        <Spanish>Manual de campo</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
      <Key ID="STR_LOK_FM_Vehicles">
        <English>Vehicles</English>
        <Spanish>Vehículos</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Weapons">
        <English>Weapons</English>
        <Spanish>Armas</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Factions">
        <English>Factions</English>
        <Spanish>Facciones</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Canadians">
        <English>Canadian Army</English>
        <Spanish>Ejército canadiense</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Canadians_Description">
        <English>As part of ISAF, %3Canada%4 has been the %3largest contributor%4 of ground troops to Afghanistan during the earlier years of the war. Canadian involvement in %3Operation Enduring Freedom%4 has been steady and constant since October 2001, when the first contingent of JTF 2 operators arrived secretly in the country, but regular troops started arriving in January-February 2002. They have participated in most ISAF-led operations in the country, like %3Anaconda%4, %3Archer%4 or %3Athena%4. The 3 PPCLI distinguished itself in 2002's %3Operation Anaconda%4, when two snipers broke the record for longest sniper shot twice, and fighting its first land battle since the Korean War. By 2006, the Canadian military is the main contingent in southern Afghanistan, with Brigadier General %3David Fraser%4 taking over command of Regional Command South. When Canadian forces returned to Kandahar, the Taliban began a major offensive, and when the%3 1st Batallion, Royal Canadian Regiment%4 relieved Princess Patricia's Canadian Light Infantry, they launched %3Operation Medusa%4, which was the largest NATO ground battle to date. As of December 2006, Leopard C2 tanks from Lord Strathcona's Horse have been committed to a new Canadian-led operation in the region, %3Falcon Summit%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_CanadianArmy_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Como parte de la ISAF, %3Canadá%4 ha sido la nación que %3más tropas ha contribuido%4 al esfuerzo de Afganistán durante los primeros años de guerra. La participación canadiense en la %3Operación Libertad Duradera%4 ha sido constante desde octubre de 2001, cuando llegó al país el primer contingente de operadores del JTF 2 bajo cuerda, pero las tropas regulares empezaron a llegar en enero-febrero de 2002. Han participado en la mayoría de las operaciones de la ISAF en el país, como %3Anaconda%4, %3Archer%4 o %3Athena%4. El 3 PPCLI destacó en la %3Operación Anaconda%4 de 2002, cuando dos francotiradores batieron el récord de disparo de francotirador más largo dos veces y librando su primera batalla terrestre desde la guerra de Corea. En 2006, el Ejército canadiense es el mayor contingente en el sur de Afganistán; es más, el general de brigada %3David Fraser%4 asumió el mando del Mando Regional del Sur. Cuando las fuerzas canadienses regresaron a Kandahar, los talibanes emprendieron una gran ofensiva, y cuando el%3 1.er Batallón del Real Regimiento Canadiense%4 sustituyó al Princess Patricia's Canadian Light Infantry, iniciaron la %3Operación Medusa%4, la mayor batalla terrestre que jamás ha librado la OTAN. A fecha de diciembre de 2006, los tanques Leopard C2 del Lord Strathcona's Horse se han consagrado a una nueva operación canadiense en la región, %3Cumbre de Halcón%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_CanadianArmy_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ANA">
        <English>Afghan National Army</English>
        <Spanish>Ejército Nacional Afgano</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ANA_short">
        <English>ANA</English>
        <Spanish>ENA</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ANA_Description">
        <English>The %3Afghan National Army%4 was born in December 2001, when the Taliban were deposed and the %3Karzai administration%4 was formed. Initially trained by the British and then by the American 3rd SFG, the ANA evolved from a meager paramilitary force to a decent army. Their first major combat operation was the US-led %3Operation Warrior Sweep%4 in 2003, and since then, Afghan %3'kandaks'%4 (battalions) have accompanied their ISAF allies in almost every mission. Although their equipment was composed of outdated Soviet relics at first, the United States made sure to provide more than enough modern military equipment to the ANA. By 2006, the ANA is in the middle of that %3modernisation%4 process.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_ANA_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>El %3Ejército Nacional Afgano%4 nació en diciembre de 2001, cuando los talibanes fueron depuestos y se constituyó la %3administración de Karzai%4. Instruidos al principio por los británicos y luego por el 3.er SFG estadounidense, el ENA pasó de ser una triste fuerza paramilitar a ser un ejército decente. Su primera gran operación en combate fue la %3Operación Warrior Sweep%4 estadounidense de 2003, y desde entonces, los %3«kandaks»%4 (batallones) han acompañado a sus aliados de la ISAF en casi todas sus misiones. Aunque su equipo estaba principalmente conformado por reliquias soviéticas en sus comienzos, los Estados Unidos se aseguraron de proporcionarle equipo militar moderno de sobra al ENA. En 2006, el ENA se encuentra en pleno proceso de %3modernización%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_ANA_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_EasternAlliance">
        <English>Eastern Alliance</English>
        <Spanish>Alianza del Este</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_EasternAlliance_Description">
        <English>During the very early stages of the War in Afghanistan, %3Afghan militias%4 were crucial to the success of the initial operations. The most well-known alliance was the Northern Alliance, but the importance of the %3Eastern Alliance%4 (or %3Eastern Shura%4) cannot be overstated. This alliance was formed in late 2001 by %3regional%4 and %3tribal%4 leaders of %3various ethnic groups%4 (Tajiks, Pashtuns...) from the Afghan provinces of Khost and Nangarhar to oust the Taliban from their homes. With support from the US and its allies, and plenty of %3armoured vehicles%4, the Eastern Alliance played an important role in %3Operation Anaconda%4 in 2002, forming the main assault force and clearing the Shah-i-Kot valley floor.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_EasternAlliance_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Durante las primeras fases de la guerra de Afganistán, las %3milicias afganas%4 fueron cruciales para el éxito de las operaciones iniciales. La alianza más conocida fue la Alianza del Norte, pero no se puede exagerar la importancia de la %3Alianza del Este%4 (o %3Shura del Este%4). Esta alianza fue formada a finales de 2001 por líderes %3regionales%4 y %3tribales%4 de %3diversos grupos étnicos%4 (tayikos, pastunes...) de las provincias afganas de Jost y Nangarjar para expulsar a los talibanes de sus hogares. Con apoyo de los EE. UU. y sus aliados y muchos %3vehículos blindados%4, la Alianza del Este desempeñó un papel importante en la %3Operación Anaconda%4 en 2002, formando la principal fuerza de asalto y despejando el fondo del valle de Shah-i-Kot.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_EasternAlliance_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ANP">
        <English>Afghan National Police</English>
        <Spanish>Policía Nacional Afgana</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ANP_short">
        <English>ANP</English>
        <Spanish>PNA</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ANP_Description">
        <English>The %3Afghan National Police%4 has been in complete %3disarray%4 since the Taliban fell in 2001. The power vacuum was filled by local warlords and armed militias, and although around 35,000 units were trained in 2003 and 2004, it was not enough. In 2006, a major %3reorganisation%4 and restructuring of the force took place, and although progress was made, it would take a while for it to show. Nevertheless, that didn't clean up the image of a police force that, although is present in every region of the country and tries to do its job, is marred by %3corruption%4 and %3criminal%4 scandals.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_ANP_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>La %3Policía Nacional Afgana%4 lleva hecha un desastre desde que cayeron los talibanes en 2001. El vacío del poder fue suplido por señores de la guerra locales y milicias armadas y, aunque se instruyó a unas 35 000 unidades en 2003 y 2004, no fue suficiente. En 2006, se produjo una gran %3reorganización%4 y reestructuración de la fuerza, y aunque se realizaron avances, tardarían un tiempo en demostrarse. No obstante, eso no limpió la reputación de una fuerza policial que, aunque está presente en todas las regiones del país e intenta hacer lo que puede, está asolada por escándalos de %3corrupción%4 y %3criminales%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_ANP_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_JTF">
        <English>Canadian Special Operations Forces Command</English>
        <Spanish>Mando de Fuerzas de Operaciones Especiales Canadiense</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_JTF_short">
        <English>CANSOFCOM</English>
        <Spanish>CANSOFCOM</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_JTF_Description">
        <English>%3CANSOFCOM%4 is the unified command responsible for all special operations forces of the Canadian Armed Forces. Its missions include counterterrorism, special reconnaissance, direct action, and training and advisory roles. It oversees, among others, two main special operations units. %3Joint Task Force 2%4 is as clandestine as they come. Little is known about their operations in Afghanistan; in fact, their first operation in December 2001 was unknown to the Canadian public and, even more, to the Prime Minister. It is acknowledged that they collaborated with special operations units from other countries like the US, Norway and Germany in 2002, and they took part in Operation Anaconda that same year. Apart from that, it's anyone's guess. They could be here, they could be there, who knows? However, it is believed that by 2006 they are operating heavily in the southern regions of Afghanistan, targeting the Taliban leadership. But even less is known about the %3Canadian Special Operations Regiment%4 (CSOR), a brand new special operations unit founded in August 2006. They are in Afghanistan, but that's as far as the story goes.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_JTF_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>El %3CANSOFCOM%4 es el mando unificado responsable de todas las fuerzas de operaciones especiales de las Fuerzas Armadas canadienses. Entre sus misiones se incluyen el antiterrorismo, reconocimiento especial, acción directa, y roles de instrucción y asesoría. Supervisa, entre otras, dos unidades de operaciones especiales. La %3Joint Task Force 2%4 no puede ser más clandestina. Poco se sabe de sus operaciones en Afganistán; de hecho, el pueblo canadiense no supo de su primera operación en diciembre de 2001, y peor aún, ni siquiera el primer ministro tenía idea. Se afirma que colaboraron con unidades de operaciones especiales de otros países como Estados Unidos, Noruega y Alemania en 2002 y que participaron en la Operación Anaconda ese mismo año. Aparte de eso, a saber. Podrían estar aquí, podrían estar allí, ¿quién sabe? Sin embargo, se cree que en 2006 están interviniendo bastante en las regiones meridionales de Afganistán, con el punto de mira en la cúpula talibán. Pero se sabe menos aun del %3Regimiento de Operaciones Especiales Canadiense%4 (CSOR), una unidad de operaciones especiales recién creada en agosto de 2006. Están en Afganistán, pero ahí queda la cosa.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_JTF_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USArmy">
        <English>US Army</English>
        <Spanish>Ejército de los EE. UU.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USArmy_Description">
        <English>Despite being the largest military in the world by 2006, the %3United States%4 military's presence in Afghanistan is limited, with most of their units involved in heavy fighting in Iraq. Initially, the US Army played a major role in the initial invasion and subsequent occupation of Afghanistan, fighting its most intense battles since Vietnam against the Taliban and Al-Qaeda in %3Operation Anaconda%4 in 2002. However, afterwards, the United States adopted a posture of reconstruction and nation-building more than active fighting. Down in Kandahar, the %3Army%4 has some National Guard units, the 10th Mountain Division and some helicopters, but almost no armoured vehicles whatsoever.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_USArmy_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Pese a ser el mayor ejército del mundo en 2006, la presencia militar de %3Estados Unidos%4 en Afganistán es limitada, puesto que la mayoría de sus unidades están librando cruentos combates en Irak. Al principio, el Ejército de los EE. UU. desempeñó un papel fundamental en la invasión inicial y posterior ocupación de Afganistán, librando sus batallas más intensas desde Vietnam contra los talibanes y Al Qaeda en la %3Operación Anaconda%4 de 2002. Sin embargo, más tarde, los Estados Unidos adoptaron una postura de reconstrucción y desarrollo nacional más que de lucha activa. En Kandahar, el %3Ejército%4 tiene algunas unidades de la Guardia Nacional, la 10.ª División de Montaña y algunos helicópteros, pero casi ningún vehículo blindado.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_USArmy_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USAF">
        <English>US Air Force</English>
        <Spanish>Fuerza Aérea de los EE. UU.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USAF_short">
        <English>USAF</English>
        <Spanish>USAF</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USAF_Description">
        <English>The %3United States Air Force%4 has played a significant role in Afghanistan since the initial invasion in 2001. With %3fighters, bombers, drones and gunships%4, the Air Force has been constantly pounding the Taliban and Al-Qaeda into submission, especially during operations such as %3Anaconda%4 in 2002. Additionally, their %3Special Operations Command%4 has also been incredibly helpful to the US Army and its allies. Air Force %3pararescue jumpers%4 have saved lives on more than one ocassion, and attached %3combat controllers%4 and %3joint terminal attack controllers%4 have made sure to effectively direct close air support.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_USAF_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>La %3Fuerza Aérea de los Estados Unidos%4 ha desempeñado un papel fundamental en Afganistán desde la invasión inicial de 2001. Con %3cazas, bombarderos, drones y aviones artillados%4, la Fuerza Aérea ha estado bombardeando constantemente a los talibanes y a Al Qaeda, sobre todo en operaciones como %3Anaconda%4 en 2002. Además, su %3Mando de Operaciones Especiales%4 también ha ayudado enormemente al Ejército de EE. UU. y sus aliados. Los %3pararrescatadores%4 de la Fuerza Aérea han salvado vidas en más de una ocasión, y los %3controladores de combate%4 y %3controladores de ataque terminal conjuntos%4 asignados se han encargado de dirigir el apoyo aéreo cercano de forma efectiva.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_USAF_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USN">
        <English>US Navy</English>
        <Spanish>Armada de los EE. UU.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USN_short">
        <English>USN</English>
        <Spanish>USN</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USN_Description">
        <English>Even though Afghanistan is a %3landlocked%4 country, the %3United States Navy%4 has played a critical role in Operation Enduring Freedom. Their %3ships%4 have patrolled the vast expanse of the Arabian Sea and the Persian Gulf, preventing the infiltration of terrorists and weapons into Afghanistan, and also launching Tomahawk cruise missiles into the mainland. Their %3carriers%4 have allowed Navy fighters, such as the %3F-A/18%4 and the %3F-14%4, to provide surgical close air support to ground forces. Besides, their %3special operations units%4, most notably the %3Navy SEALs%4, have been involved in a plethora of special reconnaissance missions.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_USN_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Aunque Afganistán es un país %3sin litoral%4, la %3Armada de los Estados Unidos%4 ha desempeñado un papel esencial en la Operación Libertad Duradera. Sus %3buques%4 han patrullado la inmensidad del mar Arábigo y el golfo Pérsico, impidiendo la infiltración de terroristas y armas en Afganistán, y también lanzando misiles de crucero Tomahawk al continente. Sus %3portaaviones%4 han permitido a los cazas de la Armada, como el %3F-A/18%4 y el %3F-14%4, proporcionar apoyo aéreo quirúrgico a las fuerzas terrestres. Además, sus %3unidades de operaciones especiales%4, notablemente los %3Navy SEAL%4, han participado en una plétora de misiones especiales de reconocimiento.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_USN_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USMC">
        <English>US Marine Corps</English>
        <Spanish>Cuerpo de Marines de los EE. UU.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USMC_short">
        <English>USMC</English>
        <Spanish>USMC</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USMC_Description">
        <English>%3Marines%4 began staging in Pakistan and Uzbekistan on the border of Afghanistan as early as October 2001 in preparation for Operation Enduring Freedom. The 15th and 26th Marine Expeditionary Units were the %3first conventional forces%4 into Afghanistan in November 2001. After that, Marine battalions have rotated through, but their main area of operations has been %3Helmand Province%4. Additionally, Marine helicopter squadrons have supported Army units in %3joint operations%4, such as %3Operation Anaconda%4 in 2002.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_USMC_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Los %3marines%4 empezaron a desplegarse en Pakistán y Uzbekistán, en la frontera con Afganistán, en octubre de 2001, preparándose para la Operación Libertad Duradera. La 15.ª y 26.ª Unidad Expedicionaria de Marines fueron las %3primeras fuerzas convencionales%4 en entrar en Afganistán en noviembre de 2001. Después de eso, los batallones de marines se han ido turnando, pero su principal área de operaciones ha sido la %3provincia de Helmand%4. Además, los escuadrones de helicópteros de los marines han apoyado a las unidades del Ejército en %3operaciones conjuntas%4, como la %3Operación Anaconda%4 en 2002.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_USMC_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ODA">
        <English>US Army Special Forces</English>
        <Spanish>Fuerzas Especiales del Ejército de los EE. UU.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ODA_short">
        <English>Green Berets</English>
        <Spanish>Boinas Verdes</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ODA_Description">
        <English>The first military troops to enter Afghanistan after the 9/11 attacks, the %3Green Berets%4 are probably USSOCOM's %3most valuable asset%4 in the War on Terror. Although each of their 7 special forces groups is trained for a specific region of the world, the increased need for Special Forces operators has forced them to deploy outside of their areas of operations, especially the%3 3rd Special Forces Group%4 in Afghanistan, originally oriented towards Africa. %3Operational Detachment Alpha%4 (ODA) 595 was the first unit deployed to Afghanistan, ODAs 594 and 372 fought in %3Operation Anaconda%4 in 2002, and now %3ODA 331%4 is stationed in Kandahar, ready to train the local Afghan forces and support the Canadian offensives of 2006.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_ODA_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Los %3Boinas Verdes%4, las primeras tropas militares que entraron en Afganistán después de los atentados del 11-S, son posiblemente el %3activo más valioso%4 del USSOCOM en la guerra contra el terrorismo. Aunque cada uno de sus 7 grupos de fuerzas especiales está entrenado para una región específica del mundo, la falta de operadores de las Fuerzas Especiales los ha obligado a desplegarse en áreas de operaciones que no son las suyas, sobre todo el%3 3.er Grupo de Fuerzas Especiales%4 en Afganistán, orientado desde un principio a África. El %3Destacamento Operativo Alpha%4 (ODA) 595 fue la primera unidad militar desplegada en Afganistán, los ODA 594 y 372 lucharon en la %3Operación Anaconda%4 en 2002, y ahora el %3ODA 331%4 está destinado en Kandahar, listo para entrenar a las fuerzas afganas locales y apoyar las ofensivas canadienses de 2006.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_ODA_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Delta">
        <English>1st Special Forces Operational Detachment-Delta</English>
        <Spanish>1.er Destacamento Operacional de Fuerzas Especiales-Delta</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Delta_short">
        <English>Delta Force</English>
        <Spanish>Fuerza Delta</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Delta_Description">
        <English>%3Delta Force%4's involvement in Afghanistan is characterized by its %3secrecy%4, precision, and effectiveness. The unit's operatives are responsible for the capture or killing of numerous high-value targets, including Al-Qaeda leaders and Taliban commanders. Although many of their operations are unknown, it is acknowledged they were heavily involved in operations such as %3Tora Bora%4 and %3Operation Anaconda%4. In the latter, they were especially responsible for scouting the %3Shah-i-Kot Valley%4 and making sure the ground troops were safe at all times.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Delta_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>La participación de la %3Fuerza Delta%4 en Afganistán está caracterizada por su %3secretismo%4, precisión y efectividad. Los operativos de la unidad son responsables de la captura o muerte de numerosos objetivos de alto valor, incluidos líderes de Al Qaeda y comandantes talibanes. Aunque se desconocen muchas de sus operaciones, se da por hecho que estuvieron muy involucrados en operaciones como %3Tora Bora%4 y la %3Operación Anaconda%4. En esta última, fueron especialmente responsables de reconocer el %3valle de Shah-i-Kot%4 y asegurarse de que las tropas terrestres estuvieran a salvo en todo momento.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Delta_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_DEVGRU">
        <English>Naval Special Warfare Development Group</English>
        <Spanish>Grupo Naval de Actividades Bélicas Especiales</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_DEVGRU_short">
        <English>DEVGRU</English>
        <Spanish>DEVGRU</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_DEVGRU_Description">
        <English>The %3Naval Special Warfare Development Group (DEVGRU)%4, also known as %3SEAL Team Six%4, is the United States Navy component of the Joint Special Operations Command (JSOC). They have partaken in many special operations in Afghanistan, proving their worth especially in %3Operation Anaconda%4 in 2002. Before the operation began, one AFO team, %3Mako 31%4, took out a DShK machine gun that could have potentially shot down Chinooks carrying conventional forces. Some days later, another team, %3Mako 30%4, was ambushed on the peak of %3Takur Ghar%4, which led to the heaviest battle of the operation, and towards the end of the operation, another team intercepted a convoy carrying Al-Qaeda fighters.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_DEVGRU_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>El %3Grupo Naval de Actividades Bélicas Especiales (DEVGRU)%4, también conocido como el %3Sexto Equipo SEAL%4, es el componente de la Armada de los Estados Unidos del Mando Conjunto de Operaciones Especiales (JSOC). Han participado en muchas operaciones especiales en Afganistán, demostrando su valía sobre todo en la %3Operación Anaconda%4 en 2002. Antes del comienzo de la operación, un equipo AFO, %3Mako 31%4, neutralizó una ametralladora DShK que podría haber derribado los Chinooks que transportaban a las fuerzas convencionales. Unos días después, otro equipo, %3Mako 30%4, fue emboscado en la cima de %3Takur Ghar%4, cosa que desencadenó la batalla más intensa de la operación, y hacia el final de la misma, otro equipo interceptó un convoy que transportaba combatientes de Al Qaeda.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_DEVGRU_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Rangers">
        <English>75th Ranger Regiment</English>
        <Spanish>75.º Regimiento Ranger</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Rangers_short">
        <English>Army Rangers</English>
        <Spanish>Rangers del Ejército</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Rangers_Description">
        <English>The%3 75th Ranger Regiment%4 is one of the most extensively used units of the entire US military. The Rangers are the premier %3light infantry%4 and %3special operations%4 unit of %3USASOC%4. In %3Afghanistan%4, they were %3among the first troops%4 on the ground in 2001 and have continued to play a vital role in the War on Terror ever since. They have participated in several missions, such as Tora Bora, Operation Rhino, Operation Red Wings, and most importantly, %3Operation Anaconda%4. When a DEVGRU team was ambushed on the peak of %3Takur Ghar%4 in 2002, the Rangers bravely fought tooth and nail to rescue them and capture the peak.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Rangers_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>El%3 75.º Regimiento Ranger%4 es una de las unidades más usadas de todas las Fuerzas Armadas de los EE. UU. Los Rangers son la principal unidad de %3infantería ligera%4 y %3operaciones especiales%4 del %3USASOC%4. En %3Afganistán%4, fueron %3 de las primeras tropas%4 sobre el terreno en 2001 y han seguido desempeñando un papel esencial en la guerra contra el terrorismo desde entonces. Han participado en varias misiones, como Tora Bora, la Operación Rhino, la Operación Red Wings y, la más importante, la %3Operación Anaconda%4. Cuando un equipo DEVGRU fue emboscado en la cima de %3Takur Ghar%4, los Rangers lucharon con uñas y dientes para rescatarlos y capturar la cima.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Rangers_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_FrenchAirForce">
        <English>French Air Force</English>
        <Spanish>Fuerza Aérea francesa</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_FrenchAirForce_Description">
        <English>France has been involved in the %3War in Afghanistan%4 since late 2001, but their land contingent has been relatively small. However, their %3Air Force%4 has gracefully done its part. During %3Operation Héraklès%4 in 2001, several aircraft carriers, fighters and transport planes supported NATO operations in Afghanistan, and several %3Mirage 2000%4 fighter jets based in Manas, Kyrgyzstan helped bomb Taliban and Al-Qaeda positions during %3Operation Anaconda%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_FrenchAirForce_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Francia ha participado en la %3guerra de Afganistán%4 desde finales de 2001, pero su contingente terrestre ha sido relativamente pequeño. Sin embargo, su %3Fuerza Aérea%4 ha puesto de su parte. Durante la %3Operación Héraklès%4 de 2001, varios portaaviones, cazas y aviones de transporte apoyaron a las operaciones de la OTAN en Afganistán, y varios cazas a reacción %3Mirage 2000%4 con base en Manas, Kirguistán ayudaron a bombardear las posiciones talibanes y de Al Qaeda durante la %3Operación Anaconda%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_FrenchAirForce_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Chechens">
        <English>Chechen Mujahideen</English>
        <Spanish>Muyahidines chechenos</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Chechens_Description">
        <English>The presence of %3Chechen foreign fighters%4 in the %3early stages%4 of the War in Afghanistan has been a subject of much %3debate%4. Some believe that there were a significant number of Chechens who fought alongside the Taliban and Al-Qaeda, while others believe that the reports of Chechen fighters were exaggerated or fabricated. There is evidence to support both sides of the argument. Some reports claim that Chechen fighters were among the %3best-trained%4 and %3most disciplined%4 of the foreign fighters in Afghanistan. However, no bodies of Chechen fighters have ever been found, and no prisoners have ever been identified as Chechen. The myth of the Chechen jihadi may have been inflated by the %3US military%4, which may have overstated the number of Chechen fighters in Afghanistan in order to please the Russian Government, then at war with Chechnya. The myth may also have been perpetuated by the %3Northern Alliance%4, which was supplied by Russia, in order to reinforce their ties. Ultimately, there's %3no way to know for sure%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Chechens_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>La presencia de %3combatientes extranjeros chechenos%4 en las %3primeras fases%4 de la guerra de Afganistán ha sido objeto de mucho %3debate%4. Hay quienes creen que una cantidad considerable de chechenos lucharon junto a los talibanes y Al Qaeda, mientras que otros creen que los informes de combatientes chechenos estaban exagerados o inventados. Hay pruebas que corroboran ambos bandos. Algunos informes afirman que los combatientes chechenos eran de los %3mejor entrenados%4 y %3más disciplinados%4 de los combatientes extranjeros en Afganistán. Sin embargo, no se ha encontrado ningún cadáver de un checheno y ningún prisionero se ha identificado como checheno. El mito de los yihadistas chechenos podría haber sido inflado por el %3Ejército de los EE. UU.%4, que podría haber exagerado la cantidad de combatientes chechenos en Afganistán para complacer al Gobierno ruso, que entonces estaba en guerra con Chechenia. El mito también podría haber sido perpetuado por la %3Alianza del Norte%4, abastecida por Rusia, para estrechar sus lazos. Al final, %3no hay forma de saberlo a ciencia cierta%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Chechens_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Uzbeks">
        <English>Islamic Movement of Uzbekistan</English>
        <Spanish>Movimiento Islámico de Uzbekistán</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Uzbeks_short">
        <English>IMU</English>
        <Spanish>MIU</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Uzbeks_Description">
        <English>The %3Islamic Movement of Uzbekistan%4 is a militant group that wants to overthrow the Government of Uzbekistan and create an %3Islamic State%4. The group's founders were opposed to the secular government and believed that an Islamic caliphate was the only way to achieve a just society. For most of its existence, the IMU has been closely allied to %3Al-Qaeda%4 and the Afghan %3Taliban%4, frequently conducting joint operations with them and clashing with NATO forces. During %3Operation Anaconda%4 in 2002, the Uzbeks were very present in the Shah-i-Kot Valley, fighting against US special forces on the peak of %3Takur Ghar%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Uzbeks_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>El %3Movimiento Islámico de Uzbekistán%4 es un grupo militante que quiere derrocar al Gobierno de Uzbekistán y crear un %3Estado islámico%4. Los fundadores del grupo se oponían al gobierno laico y creían que un califato islámico era la única manera de alcanzar una sociedad justa. Durante la mayor parte de su existencia, el MIU ha estado muy ligado a %3Al Qaeda%4 y a los %3talibanes%4 afganos, llevando a cabo operaciones conjuntas con ellos y enfrentándose a las fuerzas de la OTAN. Durante la %3Operación Anaconda%4 de 2002, los uzbekos estuvieron muy presentes en el valle de Shah-i-Kot, luchando contra las fuerzas especiales de EE. UU. en la cima de %3Takur Ghar%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Uzbeks_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Netherlands">
        <English>Netherlands Armed Forces</English>
        <Spanish>Fuerzas Armadas de los Países Bajos</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Netherlands_Description">
        <English>Although Dutch involvement in Afghanistan was merely limited to policing the waters of the Middle East, maintaining public order and helping Afghan forces at first, their new deployment in 2006 really changed things up. As part of %3Task Force Uruzgan%4, around 1,400 troops of the %3Royal Netherlands Army%4 were sent to %3Uruzgan Province%4 to help maintain order in one of Afghanistan's most tumultuous regions since the Taliban's resurgence in 2005. Together with some F-16s, six AH-64D Apaches and five Eurocopter AS532s of the %3Royal Netherlands Air Force%4, the Netherlands has proven its worth in combat during %3Operation Medusa%4 and in the %3Battle of Chora%4 one year later, the %3heaviest fighting%4 in southern Afghanistan since the deposition of the Taliban government.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Netherlands_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Aunque la participación neerlandesa en Afganistán se limitaba a patrullar las aguas de Oriente Medio, mantener el orden público y ayudar a las fuerzas afganas al principio, su nuevo despliegue en 2006 le ha dado la vuelta a la tortilla. Como parte de la %3Fuerza Operativa de Uruzgán%4, unas 1400 tropas del %3Real Ejército de los Países Bajos%4 fueron enviadas a la %3provincia de Uruzgán%4 para ayudar a mantener el orden en una de las regiones más inestables de Afganistán desde el resurgimiento de los talibanes en 2005. Junto con unos F-16, seis AH-64D Apaches y cinco Eurocopter AS532 de la %3Real Fuerza Aérea de los Países Bajos%4, los Países Bajos han demostrado su valía en combate durante la %3Operación Medusa%4 y un año después en la %3batalla de Chora%4, el %3combate más feroz%4 en el sur de Afganistán desde la deposición del gobierno talibán.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Netherlands_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SOTG">
        <English>Special Operations Command</English>
        <Spanish>Mando de Operaciones Especiales</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SOTG_short">
        <English>SOCOMD</English>
        <Spanish>SOCOMD</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SOTG_Description">
        <English>%3Australia%4's involvement in Afghanistan has fluctuated a lot during these past few years, but its special forces units have done most of the heavy lifting for the country. From October 2001 until December 2002, all three squadrons of the %3Special Air Service Regiment%4 (SASR) were deployed to Afghanistan, fighting alongside other Coalition special operations units. Barely any other Australian forces would be deployed to Afghanistan until 2005, when the %3Special Operations Task Group%4 (SOTG) was redeployed with elements from the SASR, the%3 4th Battalion, Royal Australian Regiment%4 (4 RAR) Commandos, logistic personnel, heavily modified Land Rovers, some new Bushmaster Protected Mobility Vehicles, and two CH-47 Chinooks from the %3Army Aviation%4. Fighting as part of %3Task Force Uruzgan%4, the SOTG was involved in %3Australia's heaviest fighting%4 since the Vietnam War in %3Operation Perth%4, an exhaustive search and destroy operation in the Chora Valley, in July 2006. The SOTG was withdrawn from Uruzgan in September that year.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_SOTG_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>La participación de %3Australia%4 en Afganistán ha fluctuado mucho durante estos últimos años, pero sus fuerzas especiales han sido las que más han tirado del carro. De octubre de 2001 a diciembre de 2002, los tres escuadrones del %3Regimiento del Servicio Aéreo Especial%4 (SASR) estuvieron desplegados en Afganistán, luchando junto a otras unidades de operaciones especiales de la Coalición. Apenas se desplegarían más fuerzas australianas en Afganistán hasta 2005, cuando el %3Grupo Operativo de Operaciones Especiales%4 (SOTG) volvió con elementos del SASR, los comandos del%3 4.º Batallón del Real Regimiento Australiano%4 (4 RAR), personal de logística, Land Rovers muy modificados, los nuevos Bushmaster Protected Mobility Vehicles y dos CH-47 Chinooks de la %3Aviación del Ejército%4. Como parte de la %3Fuerza Operativa de Uruzgán%4, el SOTG estuvo implicado en el %3mayor combate de Australia%4 desde la guerra de Vietnam en la %3Operación Perth%4, una exhaustiva operación de búsqueda y destrucción en el valle de Chora en julio de 2006. El SOTG fue retirado de Afganistán en septiembre de ese mismo año.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_SOTG_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Romania">
        <English>Romanian Land Forces</English>
        <Spanish>Ejército rumano</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Romania_Description">
        <English>Despite not taking up active fighting roles, %3Romania%4's involvement in Afghanistan has been considerable. The Romanian Army has been deployed to %3Kandahar%4 since 2002, its main missions being %3humanitarian actions%4, such as reconstruction, convoy escort, patrols and security. By 2006, 3,200 soldiers have participated. Romanian troops from the 341st Infantry Battalion are based with the Canadians in Kandahar, and their main mission now is to %3guard%4 Kandahar Airfield.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Romania_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Pese a no asumir roles activos de combate, la participación de %3Rumanía%4 en Afganistán ha sido considerable. El Ejército rumano lleva desplegado en %3Kandahar%4 desde 2002, y sus misiones principales son %3actos humanitarios%4, como la reconstrucción, escolta de convoyes, patrullas y seguridad. Hasta 2006, 3200 soldados han participado. Las tropas rumanas del 341.er Batallón de Infantería están destinadas en Kandahar con los canadienses, y su misión fundamental ahora es %3proteger%4 el aeropuerto de Kandahar.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Romania_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Portugal">
        <English>Portuguese Army Rapid Reaction Brigade</English>
        <Spanish>Brigada de Reacción Rápida del Ejército portugués</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Portugal_Description">
        <English>Portugal's %3Rapid Reaction Brigade%4 participates unevenly in the Alliance’s effort in Afghanistan since 2002. Portugal was involved in the first ISAF mission between February and July 2002, having returned to Afghanistan in May 2004. 140 soldiers out of 154 of the%3 1st Parachute Infantry Battalion of the Rapid Reaction Brigade%4 were moved from Kabul to Kandahar in early August 2006, and their mission of %3guarding%4 the local airfield is expected to conclude in October.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Portugal_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>La %3Brigada de Reacción Rápida%4 portuguesa participa de tanto en tanto en el esfuerzo de la Alianza en Afganistán desde 2002. Portugal participó en la primera misión de la ISAF entre febrero y julio de 2002. Volvió a Afganistán en mayo de 2004. 140 soldados de 154 del%3 1.er Batallón de Infantería Paracaidista de la Brigada de Reacción Rápida%4 fueron desplazados de Kabul a Kandahar en agosto de 2006, y se espera que su misión de %3proteger%4 el aeropuerto local concluya en octubre.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Portugal_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RAF">
        <English>Royal Air Force</English>
        <Spanish>Real Fuerza Aérea</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RAF_short">
        <English>RAF</English>
        <Spanish>RAF</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RAF_Description">
        <English>%3Britain%4 has been involved in ISAF's mission in Afghanistan since 2002, but most of its ground forces have been serving in Helmand Province. In 2004, a detachment of six %3Royal Air Force%4 Harrier fighters was based at Kandahar Airfield to support American OEF forces there. A planned withdrawal in mid-2006 was postponed to provide air support for the new %3ISAF expansion%4 across the south. The force was later reinforced with more Harriers and an RAF Regiment squadron, including C-130 transport planes and CH-47 Chinook helicopters. Additionally, troops from 34 Squadron RAF Regiment assisted with the protection of Kandahar Airfield. Unfortunately, on September 2 2006, a RAF %3Hawker Siddeley Nimrod%4 supporting Canadian forces during %3Operation Medusa%4 crashed, killing all 14 members on board. This accident was the single biggest loss of loss of life suffered by the British military since the Falklands War.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_RAF_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>El %3Reino Unido%4 ha estado involucrado en la misión de la ISAF en Afganistán desde 2002, pero la mayoría de sus fuerzas terrestres han estado sirviendo en la provincia de Helmand. En 2004, un destacamento de seis cazas Harrier de la %3Real Fuerza Aérea%4 (RAF) estaba destinado en el aeropuerto de Kandahar para apoyar a las fuerzas estadounidenses. Se pospuso una retirada programada a mediados de 2006 para prestar apoyo aéreo a la nueva %3expansión de la ISAF%4 por el sur. Recibieron refuerzos de más Harriers y un escuadrón de la RAF que incluía aviones de transporte C-130 y helicópteros CH-47 Chinook. Asimismo, tropas del Escuadrón n.º 34 ayudaron con la defensa del aeropuerto de Kandahar. Por desgracia, el 2 de septiembre de 2006, un %3Hawker Siddeley Nimrod%4 de la RAF que apoyaba a las fuerzas canadienses durante la %3Operación Medusa%4 se estrelló, cobrándose las vidas de todos sus 14 miembros a bordo. Este accidente fue la mayor pérdida de vidas humanas de las Fuerzas Armadas británicas desde la guerra de las Malvinas.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_RAF_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Taliban">
        <English>Taliban</English>
        <Spanish>Talibanes</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Taliban_Description">
        <English>The %3Taliban%4 is an Islamist militant group that emerged in the 1990s in Afghanistan. They enforced a strict interpretation of %3Islamic law%4 during their rule from 1996 to 2001. After being ousted by a US-led coalition, the Taliban became an %3insurgency%4, engaging in %3guerrilla warfare%4 and targeting Afghan government forces and international troops. They seek to establish an %3islamic emirate%4 in Afghanistan and have historically provided safe haven to jihadist groups. After four years dormant, the Taliban %3reemerged%4 in the southern parts of Afghanistan in 2005, making matters worse for Coalition forces.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Taliban_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Los %3talibanes%4 son un grupo militante islamista que surgió en los años noventa en Afganistán. Impusieron una interpretación estricta de la %3ley islámica%4 durante su mandato entre 1996 y 2001. Tras ser depuestos por una coalición liderada por EE. UU., los talibanes se convirtieron en una %3insurgencia%4, librando una %3guerra de guerrillas%4 y atacando a las fuerzas gubernamentales y las tropas internacionales. Buscan crear un %3emirato islámico%4 en Afganistán y han refugiado históricamente a grupos yihadistas. Tras cuatro años inactivos, los talibanes %3resurgieron%4 en las zonas meridionales de Afganistán en 2005, complicándoles las cosas a las fuerzas de la Coalición.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Taliban_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Arabs">
        <English>Afghan Arabs</English>
        <Spanish>Árabes de Afganistán</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Arabs_Description">
        <English>When the %3Soviet Union%4 invaded Afghanistan in 1979, thousands of %3Islamist mujahideen%4 from the %3Arab world%4 arrived in Afghanistan to help the Afghan guerillas. When the war ended and the pro-Soviet regime was ousted in 1992, many Arab volunteers stayed in Afghanistan. In the mid and late 1990s, the %3Afghan Arabs%4, in the form of the Salafi %3Al-Qaeda%4, became more influential in Afghanistan, helping and influencing the Taliban, and changing their ideology accordingly. When Afghanistan was invaded by the US-led %3Coalition%4 in 2001 and the Taliban were deposed for giving refuge to those responsible for the 9/11 attacks, it seemed as if the days of the Afghan Arabs were over, but by 2006 there's still many of them fighting alongside their Islamic brethren.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Arabs_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Cuando la %3Unión Soviética%4 invadió Afganistán en 1979, miles de %3muyahidines islamistas%4 del %3mundo árabe%4 llegaron a Afganistán para ayudar a los guerrilleros afganos. Cuando la guerra terminó y el régimen prosoviético fue depuesto en 1992, muchos voluntarios árabes se quedaron en Afganistán. A mediados y finales de los años noventa, los %3árabes de Afganistán%4, sobre todo representados por el %3Al Qaeda%4 salafista, acumularon influencia en el país, ayudando e influenciando a los talibanes, y haciéndoles cambiar de ideología en consecuencia. Cuando Afganistán fue invadida por la %3Coalición%4 liderada por Estados Unidos en 2001 y los talibanes fueron depuestos por dar asilo a los responsables de los atentados del 11-S, parecía que los días de los árabes de Afganistán habían llegado a su fin, pero en 2006 siguen quedando bastantes, y luchan junto a sus hermanos islámicos.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Arabs_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Civs">
        <English>Afghan civilians</English>
        <Spanish>Civiles afganos</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Civs_Description">
        <English>During the %3war in Afghanistan%4, Afghan %3civilians%4 have suffered greatly. They have faced %3violence%4, %3displacement%4, and a lack of essential services. The conflict has disrupted their lives, caused casualties, and created economic %3hardships%4. Despite these challenges, Afghan civilians have shown resilience. %3Humanitarian efforts%4 aim to support them, but the volatile security situation poses difficulties in reaching all affected communities.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Civs_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Los %3civiles%4 afganos han sufrido mucho a causa de la %3guerra de Afganistán%4. Han sido testigos de la %3violencia%4, el %3desplazamiento%4 y la falta de servicios esenciales. El conflicto ha perturbado sus vidas, se ha cobrado bajas y ha generado %3adversidades%4 económicas. Pese a estos retos, los civiles afganos se han mostrado resilientes. Los %3esfuerzos humanitarios%4 pretenden ayudarlos, pero la volátil situación con la seguridad complica el llegar a todas las comunidades afectadas.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Civs_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Simps">
        <English>Independent rebels</English>
        <Spanish>Rebeldes independientes</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Simps_Description">
        <English>There are many in Afghanistan who wish to %3take up arms%4 for their families, their people and their country, whether it be on the side of the Taliban or against. On the one hand, there have been civilians who have directly %3helped%4 ISAF forces against the Taliban because they feel they're a threat to their %3liberties%4. On the other hand, and although the civilian populace has suffered %3greatly%4 because of the war and the Government is doing as much as possible to relieve their precarious situation, many civilians feel %3skeptical%4 of their efforts and, most of all, of %3armed foreigners%4. Those %3Pashtun%4 tribes that perceive that their identity is being %3displaced%4 by NATO and their new Government usually turn to the %3Taliban%4 for help and support them indirectly or directly, since they share the same principles of %3puritanical Islam%4 and %3non-interventionism%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Simps_FM.paa'/&gt;</English>
        <Spanish>Hay muchos en Afganistán que quieren %3tomar las armas%4 por sus familias, su pueblo y su país, ya sea de parte de los talibanes o no. Por un lado, ha habido civiles que han %3ayudado%4 directamente a las fuerzas de la ISAF contra los talibanes porque sienten que suponen una amenaza a sus %3libertades%4. Por el otro, y aunque la población civil ha sufrido %3mucho%4 por la guerra y el Gobierno hace todo lo que está en su mano para paliar su precaria situación, muchos civiles se muestran %3escépticos%4 ante sus esfuerzos y, lo que es más importante, ante los %3forasteros armados%4. Aquellas tribus %3pastunes%4 que sienten que su identidad está siendo %3desplazada%4 por la OTAN y su nuevo Gobierno suelen recurrir a los %3talibanes%4 y los apoyan directa o indirectamente, puesto que comparten los mismos principios de %3islam puritano%4 y %3no intervencionismo%4.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img size='20' image='\LionsOfKandahar_FieldManual\data\LoK_Simps_FM.paa'/&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M1911">
        <English>M1911A1</English>
        <Spanish>M1911A1</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M1911_Description">
        <English>Although the venerable and tried-in-%3two-world-wars%4 Colt %3M1911A1%4 was officially replaced by the %3M9%4 handgun in 1985, special operators of the US military refuse to let go of their precious pistol. Despite its small 8-round magazine capacity, its proponents prefer the stopping power of the %3.45 ACP%4 cartridge over the standard-issue 9mm. As of 2006, the M1911A1 is standard issue in the Delta Force, but some operators of the %3Green Berets%4 and other special operations units have kept using it in Iraq and %3Afghanistan%4 to great success.</English>
        <Spanish>Aunque la venerable y veterana de %3dos guerras mundiales%4 Colt %3M1911A1%4 fue reemplazada oficialmente por la pistola %3M9%4 en 1985, los operadores especiales de Estados Unidos se niegan a renunciar a su preciada pistola. Pese a su limitada capacidad de 8 balas, sus defensores prefieren el poder de parada del cartucho de %3.45 ACP%4 al 9 mm reglamentario. En 2006, la M1911A1 es reglamentaria en la Delta Force, pero algunos operadores de los %3Boinas Verdes%4 y demás unidades de operaciones especiales la han seguido usando en Irak y %3Afganistán%4 con resultados favorables.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M9">
        <English>Beretta M9</English>
        <Spanish>Beretta M9</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M9_Description">
        <English>The %3Beretta M9%4 is the standard-issue 9mm pistol used by all branches of the %3United States military%4 since its adoption in 1985. It is a reliable and accurate semi-automatic handgun with a 15-round magazine capacity. The M9 has been widely adopted by the military for its performance and durability in various operational environments, including Afghanistan.</English>
        <Spanish>La %3Beretta M9%4 es la pistola de 9 mm reglamentaria usada por todas las ramas de las %3Fuerzas Armadas de los Estados Unidos%4 desde su adopción en 1985. Es una pistola semiautomática fiable y precisa con un cargador de 15 balas. La M9 ha sido ampliamente adoptada por los militares por su rendimiento y durabilidad en diversos entornos operativos, incluido Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_BHP">
        <English>Inglis HP</English>
        <Spanish>Inglis HP</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_BHP_Description">
        <English>The %3Inglis HP%4 (High Power) pistol is a semi-automatic handgun developed by John Inglis and Company in Canada during World War II. It is based on the design of the iconic FN %3Browning Hi-Power%4 pistol, the only difference being that the Inglis variant has a %3humped rear sight%4. It features a%3 13-round%4 magazine capacity (notable for the time) and is known for its reliability and robust construction. As of 2006, it has been the %3standard-issue%4 sidearm of the %3Canadian Armed Forces%4 since 1944 and there are no plans to change it in the near future.</English>
        <Spanish>La %3Inglis HP%4 (High Power, «alta potencia») es una pistola semiautomática desarrollada por John Inglis and Company de Canadá durante la Segunda Guerra Mundial. Está basada en el diseño de la icónica pistola de FN %3Browning Hi-Power%4, solo que la variante de Inglis tiene un %3alza de mira elevada%4. Tiene un cargador de%3 13 balas%4 (notable para la época) y es reconocida por su fiabilidad y construcción robusta. A fecha de 2006, ha sido la pistola %3reglamentaria%4 de las %3Fuerzas Armadas Canadienses%4 desde 1944 y no hay planes de cambiarla en el futuro cercano.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_P226">
        <English>P226</English>
        <Spanish>P226</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_P226_Description">
        <English>The %3SIG-Sauer P226%4 is a highly regarded semi-automatic pistol known for its accuracy, reliability, and durability. It comes in various calibers, has a 15-round magazine capacity, and is favored by law enforcement and military personnel globally. For instance, it is the standard-issue sidearm of all %3Canadian special operations units%4, often fitted with a %3suppressor%4. The %3US Navy SEALs%4 also employ it as their prefered pistol since 1989, designated %3Mk 25%4.</English>
        <Spanish>La %3SIG-Sauer P226%4 es una pistola semiautomática muy valorada por su precisión, fiabilidad y durabilidad. Viene en varios calibres, tiene un cargador de 15 balas y es preferida por unidades del orden y militares de todo el mundo. Por ejemplo, es la pistola reglamentaria de todas las %3unidades de fuerzas especiales canadienses%4, normalmente con un %3silenciador%4 acoplado. Los %3Navy SEAL%4 estadounidenses también la emplean como su pistola preferida desde 1989, designada %3Mk. 25%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Glock">
        <English>Glock 17</English>
        <Spanish>Glock 17</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Glock_Description">
        <English>The %3Glock 17%4 is a popular 9mm semi-automatic pistol known for its reliability and simplicity. It has a 17-round magazine capacity and is widely used by several law enforcement agencies for its accuracy and durability. However, only a few militaries have adopted it as standard-issue because of safety concerns, namely due to the Glock %3not having a manual safety%4. One of those militaries is the %3Dutch%4 military, who officially adopted it in 1994.</English>
        <Spanish>La %3Glock 17%4 es una popular pistola semiautomática de 9 mm conocida por su fiabilidad y simpleza. Tiene un cargador de 17 balas y es muy usada por diversas agencias del orden por su puntería y durabilidad. Sin embargo, solo unos pocos ejércitos la han adoptado como reglamentaria por motivos de seguridad, puesto que la Glock %3no tiene un seguro manual%4. Uno de esos ejércitos es el Ejército %3neerlandés%4, que la adoptó oficialmente en 1994.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MK23">
        <English>HK MK 23</English>
        <Spanish>HK Mk. 23</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MK23_Description">
        <English>The %3HK Mark 23%4 is a semi-automatic pistol developed by HK for the %3United States Special Operations Command%4 (SOCOM). Development started in 1991 to give American special forces a handgun more suited for %3CQB%4 than the M9. The deliveries took place in 1996. The Mark 23 is a large and powerful pistol, chambered for the .45 ACP cartridge. Although the MK 23 performs admirably, several operators have complained about its weight and bulkiness, but the .45 ACP round has proven to be very effective in the %3War on Terror%4.</English>
        <Spanish>La %3HK Mark 23%4 es una pistola semiautomática desarrollada por HK para el %3Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos%4 (SOCOM). El desarrollo comenzó en 1991 para darles a las fuerzas especiales estadounidenses una pistola más apta para el %3combate en espacios cerrados%4 que la M9. Las entregas tuvieron lugar en 1996. La Mark 23 es una pistola grande y potente que dispara el cartucho .45 ACP. Aunque rinde de forma admirable, varios operadores se han quejado de su peso y volumen, pero el cartucho .45 ACP ha demostrado ser muy eficaz en la %3guerra contra el terrorismo%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USP">
        <English>HK USP</English>
        <Spanish>HK USP</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_USP_Description">
        <English>The %3HK USP%4 is a versatile and reliable semi-automatic pistol manufactured in Germany. It is available in various calibers, has a 15-round magazine capacity, and is known for its accuracy and innovative features. Its 9mm variant is the preferred sidearm of Australian special operations units, such as the %3SASR%4 or the%3 4 RAR%4 Commandos.</English>
        <Spanish>La %3HK USP%4 es una pistola semiautomática versátil y fiable fabricada en Alemania. Está disponible en varios calibres, tiene un cargador de 15 balas y es conocida por su puntería y sus características innovadoras. Su variante de 9 mm es la pistola preferida de las unidades de operaciones especiales australianas, como el %3SASR%4 o los comandos del%3 4 RAR%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_P38">
        <English>P38</English>
        <Spanish>P38</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_P38_Description">
        <English>The %3Walther P38%4 is a semi-automatic pistol designed during the late 1930s for the Wehrmacht for use during %3World War 2%4. One would think such an old and unique pistol would be a collector's piece by now, but that couldn't be further from the truth. The %3Portuguese military%4 adopted it in the 1960s to replace an even older pistol, the Luger P08, and it's still in active service. But that's not all. In 2006, the German Government sent 10,000 Walther %3P1%4s (an updated variant of the P38 with a thicker slide) to %3Afghanistan%4 to arm local %3military%4 and %3police forces%4, but only about half of them were recorded to have reached the country. Even then, many Afghan soldiers and police officers who have actually received them have ended up %3illegally selling%4 them or %3trafficking%4 them, with some reaching Pakistan's northern border. At the end of the day, it's an interesting piece to be found in this region of the world.</English>
        <Spanish>La %3Walther P38%4 es una pistola semiautomática diseñada a finales de los años treinta para la Wehrmacht, y se usó durante la %3Segunda Guerra Mundial%4. Uno pensaría que una pistola tan especial y antigua sería una pieza de coleccionista a estas alturas, pero nada más lejos de la realidad. El %3Ejército portugués%4 la adoptó en los años sesenta para reemplazar una pistola aún más vieja, la Luger P08, y sigue en servicio activo. Pero la cosa no acaba ahí. En 2006, el Gobierno alemán envió 10 000 Walther %3P1%4 (una variante mejorada de la P38 con una corredera más gruesa) a %3Afganistán%4 para armar a las fuerzas %3policiales%4 y %3militares%4 locales, pero se constata que solo la mitad llegaron al país. Aun así, muchos soldados y agentes de policía afganos que han recibido la pistola la han terminado %3vendiendo ilegalmente%4 o %3pasándola de contrabando%4. Algunas han llegado a la frontera norte de Pakistán. Al fin y al cabo, es una pieza curiosa que se puede encontrar en esta parte del mundo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_NagantM1895">
        <English>Nagant M1895</English>
        <Spanish>Nagant M1985</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_NagantM1895_Description">
        <English>The %3Nagant M1895%4 revolver is a historical firearm known for its unique gas-seal mechanism. It has a 7-round cylinder, operates in double-action, and is chambered in 7.62x38mmR. Uniquely, it can be used with a suppressor. It is unknown how such a %3historical piece%4 made its way into Afghanistan, but it's likely that it was privately bought by a few Afghan %3firearm enthusiasts%4 in the %3black market%4.</English>
        <Spanish>El revólver %3Nagant M1895%4 es un arma histórica conocida por su llamativo mecanismo de sellado de gases. Tiene un tambor de 7 balas, funciona en doble acción y dispara el cartucho 7,62 x 38 mm. Curiosamente, se le puede acoplar un silenciador. Se desconoce cómo ha llegado una %3pieza histórica%4 como esta a Afganistán, pero es probable que algún %3fanático de las armas%4 afgano la comprase en el %3mercado negro%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_TT33">
        <English>TT-33</English>
        <Spanish>TT-33</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_TT33_Description">
        <English>The %3TT-33%4 is a Soviet semi-automatic pistol chambered in 7.62x25mm Tokarev. It has an 8-round magazine capacity and is known for its reliability and robust construction. It was the standard-issue sidearm of the Red Army during %3World War 2%4. In Afghanistan, this handgun is commonly found in the hands of the %3Taliban%4 and their other %3Muslim%4 partners, either inherited from the Royal Afghan Army (which was supplied by the Soviet Union) before the Soviet invasion of Afghanistan, captured from Afghan National Army stockpiles or obtained from %3China%4 and Pakistan (as the %3Type 54%4 copy).</English>
        <Spanish>La %3TT-33%4 es una pistola semiautomática soviética que dispara el cartucho 7,62 x 25 mm Tókarev. Tiene un cargador de 8 balas y es conocida por su fiabilidad y construcción robusta. Fue la pistola reglamentaria del Ejército Rojo durante la %3Segunda Guerra Mundial%4. En Afganistán, esta pistola suele verse en manos de los %3talibanes%4 y sus otros socios %3musulmanes%4, ya sea heredada del Ejército Real Afgano (abastecido por la Unión Soviética) antes de la invasión soviética de Afganistán, capturada de las reservas del Ejército Nacional Afgano u obtenida de %3China%4 y Pakistán (como la copia %3Tipo 54%4).</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PM">
        <English>Makarov</English>
        <Spanish>Makárov</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PM_Description">
        <English>The %3PM%4 is a compact and reliable semi-automatic pistol. It is chambered in 9x18mm Makarov, has an 8-round magazine capacity, and is favored for its simplicity and durability. It replaced the TT-33 in Soviet service. As of 2006, it is the most commonly used sidearm in the %3Afghan National Army%4, as it was inherited from the Soviet Union during the 1960s and 1970s. It is also one of the %3Taliban%4's preferred sidearms, stolen from the ANA and the Soviet Army during the Soviet-Afghan War.</English>
        <Spanish>La %3PM%4 es una pistola semiautomática compacta y fiable. Dispara el cartucho 9 x 18 mm Makárov, tiene un cargador de 8 balas y es alabada por su simpleza y durabilidad. Reemplazó a la TT-33 en el servicio soviético. A fecha de 2006, es la pistola más usada en el %3Ejército Nacional Afgano%4, puesto que la heredaron de la Unión Soviética en los años sesenta y setenta. También es una de las pistolas preferidas de los %3talibanes%4, robadas del ENA y del Ejército soviético durante la guerra soviético-afgana.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_APS">
        <English>APS</English>
        <Spanish>APS</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_APS_Description">
        <English>The %3Stechkin automatic pistol%4 (APS) is a Soviet select-fire %3machine pistol%4 originally designed in 1951 for tank crews, artillery crews and airborne personnel, but it was phased out of service by the AKS-74U. In spite of that, Russian pilots and special forces units kept using the APS all the way into the Chechnya, where the %3Chechen Mujahideen%4 captured some examples.</English>
        <Spanish>La %3pistola automática Stechkin%4 (APS) es una %3pistola ametralladora%4 soviética de tiro selectivo diseñada en 1951 para las tripulaciones de tanques, las tripulaciones de artillería y el personal aerotransportado, pero la AKS-74U la reemplazó. A pesar de ello, los pilotos y las unidades de fuerzas especiales rusos siguieron usando la APS hasta en Chechenia, donde los %3muyahidines chechenos%4 capturaron algunos ejemplares.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Uzi">
        <English>Uzi</English>
        <Spanish>Uzi</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Uzi_Description">
        <English>What in the world could an %3Israeli%4 submachine gun possibly be doing in %3Afghanistan%4, a Muslim country? Well, the answer lies within the elusive %3Chechen volunteers%4. During their war with Russia, the Chechens got their hands on any weapons they could, and some of those came from an interesting supply route from nearby %3Azerbaijan%4. There, the war for Karabakh had just died down, and a large number of illegal weapons naturally surfaced on the black market, such as the %3Uzi%4, since Baku and Tel Aviv had close relations in the 1990s.</English>
        <Spanish>¿Qué rayos hace una metralleta %3israelí%4 en %3Afganistán%4, un país musulmán? Bueno, la respuesta reside en los escurridizos %3voluntarios chechenos%4. Durante su guerra con Rusia, los chechenos se hicieron con cualquier arma que pudieron, y algunas de esas armas provenían de una interesante ruta de suministro desde la cercana %3Azerbaiyán%4. Allí, la guerra del Karabaj acababa de terminar y muchas armas ilegales aparecieron en el mercado negro, como la %3Uzi%4, puesto que Bakú y Tel Aviv tenían una estrecha relación en los años noventa.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MP5">
        <English>HK MP5</English>
        <Spanish>HK MP5</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MP5_Description">
        <English>The %3MP5%4 is probably the %3most famous%4 and renowned weapon in its class. The HK-made submachine gun is favored for its compact size, accuracy, and reliability. It is extremely popular with law enforcement agencies and military units from all over the world, and as such, it can be seen in the hands of %3American%4, %3Canadian%4, and %3Australian%4 special operations units in Afghanistan. Variants used include the %3MP5A4%4 (three-round-burst mode and fixed buttstock), %3MP5A5%4 (three-round-burst mode and collapsible stock), and %3MP5SD5/SD6%4 (integrally suppressed variants of the aforementioned two, respectively).</English>
        <Spanish>La %3MP5%4 es probablemente el arma %3más famosa%4 y mejor valorada de su clase. La metralleta de HK es alabada por su tamaño compacto, su puntería y su fiabilidad. Es sumamente popular entre agencias del orden y unidades militares de todo el mundo, y por ende, se puede ver en manos de unidades de operaciones especiales %3estadounidenses%4, %3canadienses%4 y %3australianos%4 en Afganistán. Entre sus variantes cabe destacar la %3MP5A4%4 (modo de ráfagas y culata fija), la %3MP5A5%4 (modo de tres ráfagas y culata plegable) y la %3MP5SD5/SD6%4 (variantes silenciadas de las últimas dos, respectivamente).</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_P90">
        <English>FN P90</English>
        <Spanish>FN P90</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_P90_Description">
        <English>The %3P90%4 is a compact submachine gun manufactured by %3FN Herstal%4 in Belgium. It fires the 5.7x28mm cartridge and features a unique bullpup design with a top-mounted magazine. It was designed at the request of NATO, which was looking for a new %3'personal defence weapon'%4 firing a cartridge that could penetrate the new body armours that were on the market in the late 1980s. The P90 has seen more use in police forces than military units, but some special forces have employed it, such as the Canadian %3JTF 2%4.</English>
        <Spanish>La %3P90%4 es una metralleta compacta fabricada por %3FN Herstal%4 en Bélgica. Dispara el cartucho 5,7 x 28 mm y cuenta con un diseño bullpup único con un cargador insertado en la parte superior. Se diseñó a instancias de la OTAN, que buscaba una nueva %3«arma de defensa personal»%4 que disparase un cartucho que pudiese perforar los nuevos blindajes corporales del mercado a finales de los ochenta. La P90 se ha usado más en fuerzas policiales que en unidades militares, pero algunas fuerzas especiales sí la han empleado, como el %3JTF 2%4 canadiense.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PPSh">
        <English>PPSh-41</English>
        <Spanish>PPSh-41</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PPSh_Description">
        <English>In the mid-1950s, Afghanistan imported a large quantity of WWII-veteran %3PPSh-41%4 submachine guns. An icon of the Red Army, this Soviet weapon fired the 7.62x25mm Tokarev cartridge from a 71-round drum and required little maintenance. It remained in Afghan use well into the 1970s. The %3Mujahideen%4 obtained PPSh-41s via raiding armory warehouses and defections of local militia units, but they %3ditched%4 almost all of them when they got their hands on AK assault rifles. As of 2006, most PPSh-41s in Afghanistan are found in and used by %3local tribes%4, for %3self-defence%4.</English>
        <Spanish>A mediados de los años cincuenta, Afganistán importó muchas metralletas %3PPSh-41%4, veteranas de la II GM. Icono del Ejército Rojo, esta arma soviética disparaba el cartucho 7,62 x 25 mm Tókarev desde un cargador de tambor de 71 balas y precisaba poco mantenimiento. Se mantuvo en servicio afgano hasta bien entrados los setenta. Los %3muyahidines%4 obtuvieron PPSh-41 saqueando armerías y por deserciones de unidades de milicia locales, pero se %3deshicieron%4 de casi todas cuando se toparon con los fusiles de asalto AK. A fecha de 2006, la mayoría de las PPSh-41 en Afganistán las usan %3tribus locales%4 en %3defensa propia%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Skorpion">
        <English>Škorpion</English>
        <Spanish>Škorpion</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Skorpion_Description">
        <English>The %3Vz. 61 Škorpion%4 was developed in Czechoslovakia in the 1960s in order to give tank crews and special forces a light and small personal defence weapon. Due to Czechoslovakia being a communist country at that time, it saw circulation in other communist countries and their trading partners, which included Iraq and %3Afghanistan%4. Additionally, %3Spetsnaz%4 forces are known to have carried Škorpions during the Soviet-Afghan War, which were then captured by the %3Mujahideen%4. Nevertheless, it is not a very common weapon in 2006.</English>
        <Spanish>La %3Vz. 61 Škorpion%4 se desarrolló en Checoslovaquia en los años sesenta para darles a las tripulaciones de tanques y las fuerzas especiales un arma de defensa personal ligera y pequeña. Como Checoslovaquia era un país comunista por aquel entonces, circuló en otros países comunistas y sus socios comerciales, entre los que se incluían Irak y %3Afganistán%4. Asimismo, se sabe que los %3Spetsnaz%4 llevaron Škorpions durante la guerra afgano-soviética, y los %3muyahidines%4 las capturaron. No obstante, no es un arma muy común en 2006.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PM63">
        <English>PM-63</English>
        <Spanish>PM-63</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PM63_Description">
        <English>The %3PM-63 RAK%4 is a Polish submachine gun introduced in the 1960s. It fires the 9x18mm Makarov cartridge and has a distinctive folding wire stock. The RAK is known for its compact size, simple blowback operation, and high rate of fire, but it's also rather %3infamous%4 for having subpar performance in the field. Although not very common nowadays, PM-63s were exported to %3Afghanistan%4 by communist Poland and they were later used by the %3Mujahideen/Taliban%4, who also received Chinese %3Type 82%4 copies after their Sino-Vietnamese War in the 1970s.</English>
        <Spanish>La %3PM-63 RAK%4 es una metralleta polaca introducida en los años sesenta. Dispara el cartucho 9 x 18 mm Makárov y tiene una culata plegable característica. La RAK es conocida por su tamaño compacto, su funcionamiento de retroceso simple y su elevada cadencia de tiro, pero también es bastante %3infame%4 por rendir de menos sobre el terreno. Aunque ya no es muy común, la Polonia comunista exportó PM-63 a %3Afganistán%4, las cuales usaron luego los %3muyahidines/talibanes%4, quienes también recibieron copias chinas %3Tipo 82%4 tras su guerra sino-vietnamita de los años setenta.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M16A4">
        <English>M16A4</English>
        <Spanish>M16A4</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M16A4_Description">
        <English>Although the latest iteration of the Vietnam-era %3M16%4 was only adopted as a service rifle by the %3US Marine Corps%4, the %3US Army%4 received many examples in the late 1990s-early 2000s. Since most forward deployed personnel are issued the more compact M4 carbine, the M16A4 is thus found in units that don't need M4s on a short notice, such as the %3National Guard%4.</English>
        <Spanish>Si bien la última generación del %3M16%4 de Vietnam solo ha sido adoptado como fusil reglamentario por el %3Cuerpo de Marines de EE. UU.%4, el %3Ejército de EE. UU.%4 recibió muchas unidades a finales de los noventa y principios de los 2000. Dado que la mayoría del personal de primera línea recibe la carabina M4 más compacta, el M16A4 solo se ve en unidades que no necesitan M4 con tan poco tiempo, como la %3Guardia Nacional%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_C7">
        <English>C7</English>
        <Spanish>C7</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_C7_Description">
        <English>The %3C7%4 is the Canadian-built version of the M16A3 rifle. Besides the markings, both weapons are identical. Two main variants of the C7 can be found nowadays: the %3C7A1%4, which features a Picatinny rail for mounting a C79 optic and is the main service rifle of the %3Dutch%4 military, and the %3C7A2%4, a further development of the C7A1 with green furniture and a collapsible stock based on lessons from Canada's first years in Afghanistan, adopted as a service rifle by the %3Canadian%4 Army in the mid-2000s to replace the original C7A1.</English>
        <Spanish>El %3C7%4 es la versión canadiense del fusil M16A3. Sin contar el marcado, ambas armas son idénticas. Hoy en día se pueden identificar dos variantes principales del C7: el %3C7A1%4, que incluye un riel Picatinny para acoplarle una mira C79 y es el fusil reglamentario del Ejército %3neerlandés%4, y el %3C7A2%4, un avance del C7A2 con materiales verdes y una culata plegable desarrollado a partir de lecciones aprendidas durante los primeros años de Canadá en Afganistán, adoptado como fusil reglamentario por el Ejército %3canadiense%4 a mediados de los 2000 para reemplazar al C7A1 original.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M4A1">
        <English>M4 carbine</English>
        <Spanish>Carabina M4</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M4A1_Description">
        <English>Described as 'one of the %3defining firearms%4 of the 21st century', the %3M4 carbine%4 is a carbine version of the M16A2 rifle from the 1980s, modernised for current times (like the inclusion of a %3Picatinny rail%4), and based on the principle of the CAR-15 from the Vietnam War. The M4 has been adopted by more than 60 countries worldwide. The basic burst-firing variant, the %3M4%4, has been the service rifle of the %3US Army%4 since 1994, slowly but gradually replacing the M16. Its fully-automatic variant, the %3M4A1%4, serves as the preferred primary arm of %3American%4 and %3Australian%4 special forces (designated 'M4A5' amongst the latter).</English>
        <Spanish>Descrita como «una de las %3armas definitorias%4 del siglo XXI», la %3carabina M4%4 es una versión más compacta del fusil M16A2 de los años ochenta, modernizada para los tiempos que corren (como el añadido de un %3riel Picatinny%4) y basada en el principio de la CAR-15 de la guerra de Vietnam. La M4 ha sido adoptada por más de 60 países del mundo. La variante básica de ráfagas, la %3M4%4, ha sido el fusil reglamentario del %3Ejército de EE. UU.%4 desde 1994, lenta pero gradualmente reemplazando al M16. Su variante automática, la %3M4A1%4, es el arma primaria preferida de las fuerzas especiales %3estadounidenses%4 y %3australianas%4 (designada «M4A5» por estos últimos).</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_C8">
        <English>C8</English>
        <Spanish>AC-130H Spectre</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_C8_Description">
        <English>The %3C8%4 is the carbine version of the Canadian C7 rifle, and it is very similar to the Colt Model 723 carbine. Three main variants are in use in Afghanistan: the %3C8A1%4, which includes a Picatinny rail for mounting a C79 optic and is used by the %3Dutch%4 military, the %3C8A3%4, which includes all of the C7A2 upgrades and was adopted by the %3Canadian Army%4 in tandem with the C7A2 to replace the original C8A1, and the %3C8SFW%4, a special longer-barrelled version of the C8A1 for use in %3special forces units%4.</English>
        <Spanish>La %3C8%4 es la versión de carabina del fusil canadiense C7, y se parece mucho a la carabina Colt Modelo 723. Se emplean tres variantes en Afganistán: la %3C8A1%4, que incluye un riel Picatinny para acoplarle una mira C79 y sirve en el Ejército %3neerlandés%4, la %3C8A3%4, que incluye todas las mejoras del C7A2 y fue adoptada por el %3Ejército canadiense%4 en conjunción con el C7A2 para reemplazar a la C8A1 original, y la %3C8SFW%4, una versión especial de la C8A1 con un cañón más largo para las %3fuerzas especiales%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_F88">
        <English>F88 Austeyr</English>
        <Spanish>F88 Austeyr</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_F88_Description">
        <English>The %3F88 Austeyr%4 is the standard-issue assault rifle of the %3Australian Defence Force%4. It is Australia's own spin on the %3Steyr AUG%4, considered by many to be the world's %3greatest bullpup rifle%4 due to its reliability, accuracy, and ergonomic design, making it suitable for various operational environments, such as Afghanistan. However, since Australia's involvement in Afghanistan as of 2006 mostly consists of special operations units (whose service rifle is the %3M4A5%4), the F88 is a rare sight. Australian pilots use a carbine version with a slightly shorter barrel, the %3F88C%4.</English>
        <Spanish>El %3F88 Austeyr%4 es el fusil de asalto reglamentario de la %3Fuerza de Defensa Australiana%4. Se trata de la versión australiana del %3Steyr AUG%4, considerado por muchos como el %3mejor fusil bullpup%4 del mundo debido a su fiabilidad, puntería y diseño ergonómico, lo que lo hace apto para diversos entornos operativos, como Afganistán. Sin embargo, puesto que la participación australiana en Afganistán a fecha de 2006 consiste sobre todo en unidades de operaciones especiales (cuyo fusil reglamentario es la %3M4A5%4), el F88 no se deja ver mucho. Los pilotos australianos usan una versión de carabina con un cañón algo más corto, el %3F88C%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SMLE">
        <English>SMLE</English>
        <Spanish>SMLE</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SMLE_Description">
        <English>A World War 1 classic, the %3Short Magazine Lee-Enfield%4 (SMLE) is a short British bolt-action rifle with a 10-round fixed magazine. The Royal Afghan Army imported %3thousands%4 of these rifles in the 1940s, mostly surplus, to replace their standard-issue-at-the-time Pattern 1914 rifles, and some were also captured during the Third Anglo-Afghan War in 1919. It became their %3service rifle%4 in the 1940s and retained this position in the 1950s. After the adoption of the AK-47, the Enfields eventually worked their way down into local reserve armouries and private ownership. When the Soviets invaded in 1979, these guns were quickly seized by the %3Mujahideen%4 and became a mainstay of the 1979-1988 war. Despite the abundance of AKs of all sorts, many %3Taliban%4 prefer using Lee-Enfields due to their accuracy and higher stopping power. Nowadays, even crude copies are made by the artisans in the Khyber Pass region of Pakistan, and they see service occasionally.</English>
        <Spanish>Clásico de la Primera Guerra Mundial, el %3Short Magazine Lee-Enfield%4 (SMLE) es un fusil de cerrojo corto británico con un cargador fijo de 10 balas. El Ejército Real Afgano importó %3miles%4 de estos fusiles en los años cuarenta, sobre todo de repuesto, para reemplazar a sus fusiles reglamentarios por aquel entonces Pattern 1914, y algunos también fueron capturados durante la tercera guerra anglo-afgana de 1919. Se convirtió en su %3fusil reglamentario%4 en los cuarenta y mantuvo este puesto hasta los cincuenta. Tras la adopción del AK-47, los Enfields terminaron relegados a las armerías de reserva y la propiedad privada. Cuando los soviéticos invadieron en 1979, los %3muyahidines%4 se hicieron rápidamente con estas armas,  y pasaron a ser un pilar de la guerra de 1979-1988. Pese a la abundancia de AK de todo tipo, muchos %3talibanes%4 prefieren usar Lee-Enfields debido a su puntería y mayor poder de parada. Hoy en día, los artesanos de la región del Paso de Jaiber de Pakistán hasta hacen copias rudimentarias, las cuales se usan de cuando en cuando.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_No4">
        <English>Lee-Enfield No. 4</English>
        <Spanish>Lee-Enfield n.º 4</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_No4_Description">
        <English>During World War 2, %3all sides%4 (both Allies and Axis) tried to woo Afghanistan, but the country remained strictly %3neutral%4. Most of the firearms they received as 'friendly support' were Soviet in origin, but the British did send many examples of their updated %3Lee-Enfield No. 4%4. They were also bought by the Royal Afghan Army as surplus, and it's speculated that the %3CIA%4 sent some to the Mujahideen. Naturally, these weapons ended up stockpiled in armouries and eventually taken over by the %3Mujahideen%4 during the Soviet-Afghan War of 1979. Even today, the %3Taliban%4 keep using Lee-Enfield rifles, some with a %3scope%4 for precision shooting, although the older SMLE is more common.</English>
        <Spanish>Durante la II Guerra Mundial, %3todos los bandos%4 (tanto Aliados como el Eje) intentaron encandilar a Afganistán, pero el país se mantuvo estrictamente %3neutral%4. La mayoría de las armas que recibieron como «apoyo cordial» fueron soviéticas, pero los británicos enviaron muchos ejemplares de su nuevo %3Lee-Enfield n.º 4%4. El Ejército Real Afgano también compró de repuesto, y se especula que la %3CIA%4 envió algunos a los muyahidines. Naturalmente, estas armas terminaron apiladas en armerías y tomadas por los %3muyahidines%4 durante la guerra afgano-soviética de 1979. Aun hoy, los %3talibanes%4 siguen usando fusiles Lee-Enfield, algunos con %3miras%4 para disparos precisos, aunque el SMLE más antiguo es más común.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mosin">
        <English>Mosin-Nagant</English>
        <Spanish>Mosin-Nagant</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mosin_Description">
        <English>The WW2-veteran Soviet %3Mosin-Nagant%4 was the replacement for the Enfields as Afghanistan’s main battle rifle. The Mosins were purchased in the late 1950s, partially with a $3.5 million USSR arms export credit. The M91/30 was, and still is, a fairly %3legendary%4 firearm, having been the service rifle of the Red Army during WW2. The Mosin-Nagant and its variants (sniper rifle, %3M38%4 carbine) remained in Royal Afghan Army use well into the 1970s. When the AK-47 doomed this rifle to the darkness of army warehouses, the %3Mujahideen%4 jumped at the chance to raid them and get their hands on them. As of today, some Mosin-Nagants are still in circulation amongst the %3Taliban%4. The Soviet Union and China made so many Mosin-Nagants that they often pop up in conflicts in half the world, and naturally, the %3Afghan Arabs%4 also make use of them.</English>
        <Spanish>El %3Mosin-Nagant%4 soviético, veterano de la II GM, fue el reemplazo de los Enfields como el fusil de combate principal de Afganistán. Compraron los Mosin a finales de los años cincuenta, en parte con un crédito de 3,5 millones de dólares de la URSS. El M91/30 fue y sigue siendo un arma bastante %3legendaria%4, al haber sido el fusil reglamentario del Ejército Rojo durante la II GM. El Mosin-Nagant y sus variantes (fusil de francotirador, carabina %3M38%4) permanecieron en el Ejército Real Afgano hasta bien entrados los setenta. Cuando el AK-47 condenó a este fusil a la oscuridad de los almacenes militares, los %3muyahidines%4 aprovecharon la oportunidad de asaltarlos y hacerse con ellos. A día de hoy, algunos Mosin-Nagants siguen en circulación entre los %3talibanes%4. La Unión Soviética y China fabricaron tantísimos Mosin-Nagants que suelen aparecer en conflictos de medio mundo y, naturalmente, los %3árabes de Afganistán%4 también los usan.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Garand">
        <English>M1 Garand</English>
        <Spanish>M1 Garand</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Garand_Description">
        <English>The %3M1 Garand%4 might be one of the most unique weapons that have popped up in the Afghanistan conflict. During the 1960s, the United States was supporting the Iranian %3Pahlavi regime%4, as it was an important %3anti-communist%4 bulwark right against the underbelly of the Soviet Union. Thus, they supplied arms to them. Within this program, the Shah purchased around 165,493 M1 Garands, enough to arm the entire Iranian Army, replacing the locally produced Persian K98 Mausers that were then in service. These Garands saw service in the 1979 Islamic Revolution, the 1980s Iran-Iraq War, and some got funneled into neighbouring Afghanistan over the course of time. Though it's everything except a common weapon, the %3Taliban%4 have been seen using this iconic battle rifle against their %3former users%4 from 60 years ago.</English>
        <Spanish>Puede que el %3M1 Garand%4 sea una de las armas más peculiares que han aparecido en el conflicto de Afganistán. Durante los años sesenta, Estados Unidos apoyaba al régimen iraní de %3Pahlaví%4, puesto que era un importante bastión %3anticomunista%4 justo debajo de la Unión Soviética. Por ende, les enviaron armas. A través de este programa, el Sah compró unos 165 493 M1 Garand, suficientes para armar a todo el Ejército iraní, reemplazando a los K98 Mauser persas que estaban en servicio. Estos Garands se usaron en la Revolución Islámica de 1979, en la guerra entre Irán e Irak de los años ochenta, y algunos se pasaron de contrabando al Afganistán colindante con el paso del tiempo. Aunque es de todo menos un arma común, se ha visto a los %3talibanes%4 usando este icónco fusil de combate contra sus %3antiguos dueños%4 de hace 60 años.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M14">
        <English>M14</English>
        <Spanish>M14</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M14_Description">
        <English>The %3M14%4 is basically the result of taking an M1 Garand and giving it a detachable 20-round magazine and full-auto capabilities. Even though the M14 was phased out by the M16 in the 1960s, the %3US Army%4 has kept using them into Iraq and Afghanistan, primarily as %3marksman rifles%4, so they can be found sparingly in US depots.</English>
        <Spanish>El %3M14%4 es básicamente lo que pasa si coges un M1 Garand y le pones un cargador extraíble de 20 balas y modo automático. Aunque el M14 fue reemplazado por el M16 en los años sesenta, el %3Ejército de EE. UU.%4 los ha seguido usando en Irak y Afganistán, sobre todo como %3fusiles de tirador%4, así que se pueden ver muy de vez en cuando en depósitos estadounidenses.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_G3">
        <English>HK G3</English>
        <Spanish>HK G3</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_G3_Description">
        <English>The %3G3%4 is a German 7.62x51mm battle rifle developed from the Spanish CETME rifle, itself conceived by a German designer, Ludwig Vorgrimler. The G3 was one of the %3most popular%4 firearms around during the Cold War era, and it still is, having been adopted by the militaries of several countries. One of these is %3Portugal%4, whose army adopted the G3A3 (fixed stock) and the %3G3A4%4 (collapsible stock for paratroopers and commandos) in 1962 to replace their Mauser-type bolt-action rifles. Interestingly, %3Iranian%4 and Turkish-made models (mostly the former) have made their way into Afghanistan, and they have found a home within the %3Taliban%4, who love them.</English>
        <Spanish>El %3G3%4 es un fusil de combate alemán de 7,62 x 51 mm desarrollado a partir del fusil CETME español, concebido este mismo por un diseñador alemán, Ludwig Vorgrimler. El G3 fue una de las armas %3más populares%4 de la Guerra Fría y lo sigue siendo, puesto que ha sido adoptado por los ejército de varios países. Uno de estos es %3Portugal%4, cuyo Ejército adoptó el G3A3 (culata fija) y el %3G3A4%4 (culata plegable para paracaidistas y comandos) en 1962 para reemplazar a sus fusiles de cerrojo de tipo Mauser. Curiosamente, modelos %3iraníes%4 y turcos (sobre todo los primeros) han llegado hasta Afganistán y se han hecho un hueco entre los %3talibanes%4, quienes los adoran.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_FAL">
        <English>FN FAL</English>
        <Spanish>FN FAL</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_FAL_Description">
        <English>The '%3right arm of the free world%4', the %3FN FAL%4 is a Belgian-made battle rifle that saw use in most NATO countries during the Cold War. Even today, more than 80 countries keep using it, which should attest its popularity. It has seen widespread use in several Middle Eastern and Arabian countries, such as Syria, Iraq, Saudi Arabia, Oman, Yemen or Israel, and thus, many of the Taliban's %3Arab%4 companions have brought them to Afghanistan and used them in their fight against Coalition forces.</English>
        <Spanish>El %3«brazo derecho del mundo libre»%4, el %3FN FAL%4 es un fusil de combate belga que se usó en la mayoría de los países de la OTAN durante la Guerra Fría. Aun hoy, más de 80 países lo siguen usando, lo cual debería dar fe de su popularidad. Se ha usado de manera generalizada en varios países de Oriente Medio y árabes, como Siria, Irak, Arabia Saudí, Omán, Yemen o Israel; por tanto, muchos de los compañeros %3árabes%4 de los talibanes los han llevado a Afganistán y los han usado en sul ucha contra las fuerzas de la Coalición.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SKS">
        <English>SKS</English>
        <Spanish>SKS</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SKS_Description">
        <English>The %3SKS%4, the short-lived successor to the Mosin-Nagant in the Red Army, has found quite some use in the deserts of Afghanistan. Through the illicit arms trade and local manufacturing, the %3Taliban%4 and their %3Muslim%4 allies are in possession of thousands of these carbines.</English>
        <Spanish>La %3SKS%4, la efímera sucesora del Mosin-Nagant en el Ejército Rojo, se ha usado bastante en los desiertos de Afganistán. A través del comercio ilícito de armas y la fabricación local, los %3talibanes%4 y sus aliados %3musulmanes%4 poseen miles de estas carabinas.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Type63">
        <English>Type 63</English>
        <Spanish>Tipo 63</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Type63_Description">
        <English>The %3Type 63%4 might resemble the SKS carbine, but mechanically it has more in common with the AK-47. The Type 63 was intended to replace the Type 56 semi-automatic carbine in Chinese service at one time when infantry felt the need for a compromise between assault rifle firepower and long rifle range, and to help the Type 56 rifle integrate into service, as there were too few of these to equip the entire PLA. China sent several examples of this firearm to the %3Mujahideen%4 when the Soviets invaded, and they're still occasionally used by the %3Taliban%4 nowadays.</English>
        <Spanish>El %3Tipo 63%4 se puede parecer a la carabina SKS, pero mecánicamente tiene más en común con el AK-47. El Tipo 63 iba a reemplazar a la carabina semiautomática Tipo 56 en el servicio chino, en un momento en el que la infantería sentía que necesitaba un punto medio entre la potencia de fuego de un fusil de asalto y el alcance de un fusil largo, y también para ayudar a integrar al fusil Tipo 56 en el servicio, ya que había demasiado pocos como para armar a todo el EPL. China envió varios ejemplares de esta arma a los %3muyahidines%4 cuando los soviéticos los invadieron, y los %3talibanes%4 los siguen usando de vez en cuando hoy en día.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AK47">
        <English>AK</English>
        <Spanish>AK</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AK47_Description">
        <English>The %3AK%4 (known as %3AK-47%4 in the West) is an assault rifle developed by Soviet engineer Mikhail Kalashnikov. It fires 7.62x39mm ammunition and has a curved magazine with a capacity of 30 rounds. Known for its simplicity and durability, the AK is the %3most well-known firearm%4 in history. Despite having been replaced by the AKM and other upgraded variants, it has been seen in the hands of several Middle Eastern groups, such as the %3Taliban%4, who acquired several examples from the ANA's stockpiles, the %3black market%4, and the %3Khyber Pass%4 region of Pakistan.</English>
        <Spanish>El %3AK%4 (conocido como %3AK-47%4 en Occidente) es un fusil de asalto desarrollado por el ingeniero soviético Mijaíl Kaláshnikov. Dispara el cartucho 7,62 x 39 mm y tiene un cargador curvo con capacidad para 30 balas. Conocido por su simpleza y durabilidad, el AK es el %3arma más conocida%4 de la historia. A pesar de haber sido sustituido por el AKM y demás variantes mejoradas, se ha visto en manos de varios grupos de Oriente Medio, como los %3talibanes%4, quienes adquirieron varios ejemplares de las reservas del ENA, del %3mercado negro%4 y de la región del %3Paso de Jaiber%4 de Pakistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Type56">
        <English>Type 56</English>
        <Spanish>Tipo 56</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Type56_Description">
        <English>The %3Type 56%4 is essentially a Chinese-built AK with a hooded front sight and a folding bayonet, nothing else. During the Soviet-Afghan War in the 1980s, many Chinese Type 56 rifles were supplied to Afghan %3Mujahideen%4 guerillas to fight Soviet forces. The rifles were supplied by China, Pakistan and the US, who obtained them from third party arms dealers. It has since been one of the standard weapons of the %3Taliban%4.</English>
        <Spanish>El %3Tipo 56%4 es básicamente un AK chino con un punto de mira recubierto y una bayoneta plegable, poco más. Durante la guerra soviético-afgana de los años ochenta, muchos fusiles Tipo 56 chinos fueron enviados a los guerrilleros %3muyahidines%4 afganos para ayudarlos a luchar contra las fuerzas soviéticas. Los fusiles fueron suministrados por China, Pakistán y Estados Unidos, que los consiguió gracias a traficantes de armas. Ha sido desde entonces una de las armas estándar de los %3talibanes%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ZastavaM70">
        <English>Zastava M70</English>
        <Spanish>Zastava M70</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ZastavaM70_Description">
        <English>The %3Zastava M70%4 is an unlicenced derivative of the Soviet AK-47 made in Yugoslavia. Uniquely, Zastava-made AKs have three vent holes in the handguard and a muzzle device that can launch rifle grenades. After the breakup of Yugoslavia in 1991, %3Afghanistan%4 imported several examples in 2004-2005 to arm their %3military%4. It should be obvious that the %3Taliban%4 have also gotten their hands on them.</English>
        <Spanish>El %3Zastava M70%4 es un derivado sin licencia del AK-47 soviético fabricado en Yugoslavia. Curiosamente, los AK de Zastava tienen tres agujeros en el guardamanos y una bocacha que puede disparar granadas de fusil. Tras la disolución de Yugoslavia en 1991, %3Afganistán%4 importó varios ejemplares en 2004-2005 para armar a su %3Ejército%4. Ni que decir tiene que los %3talibanes%4 también se han hecho con ellos.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AKM">
        <English>AKM</English>
        <Spanish>AKM</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AKM_Description">
        <English>The %3AKM%4 is a modernised version of the prior AK-47 adopted in 1959 by the Soviet Army. Over the course of time, it has become the %3most produced firearm in history%4, surpassing the older and more famous AK-47. It is %3very cheap%4, very easy to produce locally and maintain, and very easy to use. Therefore, it is %3extremely common%4 in the black market, and every single guerilla or militant group has used or uses it, including the %3Taliban%4. Due to its low price, it is also the main service rifle of several 'third world' countries, such as the %3Afghan National Army%4, who received many examples from the Soviet Union itself due to their friendly relationship. Some of its variants that can be seen in Afghanistan include the standard %3AKM%4, with a fixed wooden stock, the %3AKMN%4, which includes a side rail for mounting Warsaw Pact-type optics, and the %3AKMS%4, which features a folding metal stock.</English>
        <Spanish>El %3AKM%4 es una versión modernizada del anterior AK-47 adoptada en 1959 por el Ejército Soviético. Con el paso del tiempo, se ha convertido en el %3arma más producida de la historia%4, superando al AK-47 más famoso y antiguo. Es %3muy barato%4, muy fácil de producir localmente y muy fácil de usar. Por tanto, es %3extremadamente común%4 en el mercado negro, y todos los grupos guerrilleros o militantes lo han usado o lo usan, incluidos los %3talibanes%4. Debido a su precio reducido, también es el fusil reglamentario de varios países «tercermundistas», como el %3Ejército Nacional Afgano%4, que recibió muchos ejemplares de la Unión Soviética misma debido a su relación cordial. Algunas de las variantes que se pueden ver en Afganistán son el %3AKM%4 estándar, con una culata de madera fija, el %3AKMN%4, que incluye un riel lateral para acoplarle miras de tipo Pacto de Varsovia, y el %3AKMS%4, que incluye una culata metálica plegable.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AMD65">
        <English>AMD-65</English>
        <Spanish>AMD-65</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AMD65_Description">
        <English>The %3AMD-65%4 is a compact Hungarian-made AKM variant tailored for airborne operations. Its key features include a folding stock, a shorter barrel, and a gas regulator for controlled firing in close quarters. Ironically, the primary user of the AMD-65 is not Hungary, but %3Afghanistan%4 - beginning in 2006, Hungary started sending plenty of examples to the %3Afghan National Police%4, and one could say it's close to becoming their standard service rifle. However, it is not very appreciated, as it has performance issues in the deserts of the country. Naturally, the %3Taliban%4 have also captured some examples.</English>
        <Spanish>El %3AMD-65%4 es una variante húngara compacta del AKM diseñada para las operaciones aerotransportadas. Entre sus características clave se incluyen una culata plegable, un cañón corto y un regulador de gases para realizar disparos controlados en espacios cerrados. Irónicamente, el principal usuario del AMD-65 no es Hungría, sino %3Afganistán%4: a partir de 2006, Hungría empezó a enviar muchos ejemplares a la %3Policía Nacional Afgana%4, y se podría incluso decir que está a punto de convertirse en su fusil reglamentario. Sin embargo, no es muy valorado, dado que tiene problemas de rendimiento en los desiertos del país. Naturalmente, los %3talibanes%4 también han capturado algunos ejemplares.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AK63">
        <English>AK-63</English>
        <Spanish>AK-63</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AK63_Description">
        <English>The %3AK-63%4 is a Hungarian version of the AKM rifle designed in the late 1970s to replace the AMD-65 in Hungarian Army service. Aside from a differently-shaped pistol grip and lighter-coloured wood, both weapons are exactly the same. During the Cold War, AK-63s were exported to several countries worldwide, including Afghanistan. Nowadays, a few examples are still in %3Taliban%4 use. Two main variants can be identified: the %3AK-63F%4, with a fixed stock, and the %3AK-63D%4, with a folding metal stock.</English>
        <Spanish>El %3AK-63%4 es una versión húngara del fusil AKM diseñada a finales de los setenta para reemplazar al AMD-65 en Hungría. Aparte de una empuñadura de una forma distinta y la madera más clara, ambas armas son idénticas. Durante la Guerra Fría, se exportaron AK-63 a varios países del mundo, incluido Afganistán. Hoy en día, unos pocos ejemplares siguen en uso %3talibán%4. Se pueden identificar dos variantes principales: el %3AK-63F%4, con una culata fija, y el %3AK-63D%4, con una culata metálica plegable.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MPi72">
        <English>MPi-KM-72</English>
        <Spanish>MPi-KM-72</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MPi72_Description">
        <English>The %3MPi-KM-72%4 is an East German license-manufactured version of the Soviet AKM assault rifle. It was adopted by the %3East German Army%4 in 1972 and served as its standard assault rifle until the fall of the Berlin Wall in 1989. It is believed that %3one third%4 of all MPis produced were secretly exported around the globe to various countries, such as Yemen, Iran, Iraq, or %3Afghanistan%4. It is not a common weapon by any means, but a weapon that can be found nonetheless.</English>
        <Spanish>El %3MPi-KM-72%4 es una versión fabricada bajo licencia en Alemania del Este del fusil de asalto soviético AKM. Fue adoptado por el %3Ejército de Alemania Oriental%4 en 1972 y sirvió como su fusil reglamentario hasta la caída del Muro de Berlín en 1989. Se cree que %3un tercio%4 de todos los MPi producidos se exportaron en secreto a varios países del mundo, como Yemen, Irán, Irak o %3Afganistán%4. No es un arma común ni mucho menos, pero es un arma que se puede encontrar igualmente.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MD63">
        <English>PM md. 63</English>
        <Spanish>PM md. 63</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MD63_Description">
        <English>The %3PM md. 63%4 is a Romanian derivative of the AKM assault rifle, only distinguishable from the Soviet model by its unique %3wooden foregrip%4. Between 2002 and 2006, Romania donated 1,000 of these rifles to arm the %3Afghan military%4. Naturally, some of these weapons ended up being captured and used by the %3Taliban%4.</English>
        <Spanish>El %3PM md. 63%4 es un derivado rumano del fusil de asalto AKM, distinguible solamente por su característica %3empuñadura delantera de madera%4. Entre 2002 y 2006, Rumanía donó 1000 fusiles para armar al %3Ejército afgano%4. Naturalmente, algunas de estas armas terminaron capturadas y usadas por los %3talibanes%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AK74">
        <English>AK-74</English>
        <Spanish>AK-74</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AK74_Description">
        <English>The %3AK-74%4 is an assault rifle that was developed by the Soviet Union as a successor to the AKM. It was introduced in the 1970s and chambered in the smaller 5.45x39mm cartridge. When the Soviet Union invaded Afghanistan in 1979, it came in well-equipped and armed with their brand new 5.45mm rifle, which very much %3surprised%4 Afghan guerillas. The 'orange AK' caught their eye, and they captured and put to good use all examples they could find. On the other hand, the Soviet Union sent a lot of AK-74s (and its variants) to the %3Afghan Army%4 it was supporting during the war, and the %3Mujahideen%4 took many of them for themselves, and they were later passed on to the %3Taliban%4. Even though it's become rarer nowadays, plenty of AK-74s can still be seen in their ranks, which is unique for such a militant group. It even has its own nickname, the '%3Kalakov%4'! The most common variants are the standard %3AK-74%4, the %3AK-74N%4, which includes a side rail for mounting optics, the %3AKS-74%4 (which features a side-folding metal stock), the %3AKS-74U%4 (carbine version with a folding stock and a shorter barrel), and the %3AK-74M%4 (the modernized variant issued to the Russian military and used by %3Chechen volunteers%4 in captured examples from the Chechen War).</English>
        <Spanish>El %3AK-74%4 es un fusil de asalto desarrollado por la Unión Soviética como sucesor del AKM. Se introdujo en los años setenta y dispara el cartucho más pequeño de 5,45 x 39 mm. Cuando la Unión Soviética invadió Afganistán en 1979, entró bien equipada y armada con su nuevo fusil de 5,45 mm, el cual %3sorprendió%4 a las guerrillas afganas. El «AK naranja» les llamó la atención, y capturaron y dieron un buen uso a todos los ejemplares que pudieron encontrar. Por otro lado, la Unión Soviética envió muchos AK-74 (y variantes) al %3Ejército afgano%4 que estaba apoyando durante la guerra, y los %3muyahidines%4 se agenciaron muchos de ellos, que luego dieron a los %3talibanes%4. Aunque a día de hoy es más raro verlo, aún se siguen viendo bastantes AK-74 entre sus filas, lo cual es llamativo para un grupo militante como este. ¡Hasta tiene su propio apodo: «Kalakov»! Las variantes más comunes son el %3AK-74%4 estándar, el %3AK-74N%4, que incluye un riel lateral para acoplarle miras, el %3AKS-74%4 (que incluye una culata metálica plegable), el %3AKS-74U%4 (versión de carabina con una culata plegable y un cañón más corto) y el %3AK-74M%4 (la variante modernizada entregada al Ejército ruso y utilizada por los %3voluntarios chechenos%4 como ejemplares capturados de la guerra de Chechenia).</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ASVal">
        <English>AS Val</English>
        <Spanish>AS Val</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ASVal_Description">
        <English>The %3AS Val%4 is a Soviet-made silenced assault rifle designed for close-quarters combat and covert operations. It features a short barrel, integrated suppressor, folding stock, and subsonic cartridge, making it ideal for stealthy missions. Its compact and lightweight design, along with its reliability and accuracy, have made it a popular choice among special forces units in Russia. It was extensively used during both Chechen wars, where the %3Chechen Mujahideen%4 got their hands on some examples.</English>
        <Spanish>El %3AS Val%4 es un fusil de asalto silenciado soviético diseñado para el combate en espacios cerrados y las operaciones encubiertas. Incluye un cañón corto, un silenciador integrado, una culata plegable y un cartucho subsónico, lo que lo hace ideal para las misiones de sigilo. Su diseño compacto y ligero, junto con su fiabilidad y precisión, lo han hecho una opción popular entre las unidades de fuerzas especiales de Rusia. Se usó mucho en ambas guerras de Chechenia, donde los %3muyahidines chechenos%4 se hicieron con algunos ejemplares.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MD86">
        <English>PA md. 86</English>
        <Spanish>PA md. 86</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MD86_Description">
        <English>As the Soviet Union switched from the 7.62x39mm caliber AKM to the 5.45x39mm caliber AK-74, it encouraged other nations of the Warsaw Pact to follow suit. By the mid 1980s, %3Romania%4 decided to switch calibers, however it was decided that the new rifle would be developed independently, and not represent a clone of the Soviet AK-74. In doing so, the %3PA md. 86%4 has several anachronistic AKM elements that were found only on the prototype Soviet AK-74. It is the standard service rifle of the %3Romanian military%4 since 1986.</English>
        <Spanish>Cuando la Unión Soviética cambió del AKM de 7,62 x 39 mm al AK-74 de 5,45 x 39 mm, animó al resto de naciones del Pacto de Varsovia a hacer lo mismo. A mediados de los ochenta, %3Rumanía%4 decidió cambiar de calibre, pero decidieron desarrollar el nuevo fusil por su cuenta, no hacer un clon del AK-74 soviético. Así nació el %3PA md. 86%4, que incluye varios rasgos anacrónicos del AKM que solo se podían ver en el prototipo del AK-74. Es el fusil reglamentario del %3Ejército rumano%4 desde 1986.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_VZ58">
        <English>Vz. 58</English>
        <Spanish>Vz. 58</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_VZ58_Description">
        <English>The %3Vz. 58%4 is a Czech assault rifle chambered for the 7.62x39mm cartridge that, despite looking externally like the AK-47, has absolutely nothing in common with it, not even the magazine. Of all the rifles that were sent by Coalition forces to help arm the %3Afghan military%4 since 2001, this Czech rifle has been one of them, and it is not particularly loved. The %3Taliban%4 have also used them from time to time, either captured from the ANA or Coalition forces or procured independently. Two main variants can be identified: the %3Vz. 58P%4, which has a fixed wooden stock, and the %3Vz. 58V%4, with a folding metal stock.</English>
        <Spanish>El %3Vz. 58%4 es un fusil de asalto checo que dispara el cartucho 7,62 x 39 mm. A pesar de parecerse a un AK-47, no tienen nada en común, ni siquiera el cargador. De todos los fusiles que enviaron las fuerzas de la Coalición para ayudar a armar al %3Ejército afgano%4 desde 2001, este fusil checo ha sido uno de ellos, y no es especialmente querido. Los %3talibanes%4 también los han usado de tanto en tanto, ya sea capturados del ENA o las fuerzas de la Coalición u obtenido independientemente. Se pueden identificar dos variantes principales: el %3Vz. 58P%4, con una culata de madera fija, y el %3Vz. 58V%4, con una culata metálica plegable.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mossberg">
        <English>Mossberg 590</English>
        <Spanish>Mossberg 590</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mossberg_Description">
        <English>The %3Mossberg 590%4 is a pump-action shotgun used by the %3United States Army%4. It features a 12-gauge chamber and is known for its durability and reliability. It has a capacity of typically 8+1 rounds and is favored for its robust construction, ease of use, and effectiveness in various combat scenarios. However, it is mostly used in %3close quarters%4 for obvious reasons, so it's not too common in the deserts of Kandahar.</English>
        <Spanish>La %3Mossberg 590%4 es una escopeta de corredera empleada por el %3Ejército de los Estados Unidos%4. Dispara el calibre 12 y es conocida por su durabilidad y fiabilidad. Tiene una capacidad de normalmente 8+1 cartuchos y es alabada por su construcción robusta, facilidad de uso y efectividad en diversos escenarios de combate. Sin embargo, se suele usar en %3espacios cerrados%4 por razones obvias, así que no es muy común en los desiertos de Kandahar.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_CZ584">
        <English>CZ 584</English>
        <Spanish>CZ 584</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_CZ584_Description">
        <English>The %3CZ 584%4 is a Czech over-under double-barrelled shotgun. Since it is made for the civilian market, it is only used by %3hunters%4 who have privately bought it.</English>
        <Spanish>La %3CZ 584%4 es una escopeta de dos cañones superpuesta checa. Como está destinada al mercado civil, solo la usan los %3cazadores%4 que la hayan comprado por su cuenta.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_IZh18">
        <English>IZh-18</English>
        <Spanish>IZh-18</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_IZh18_Description">
        <English>The %3IZh-18%4 is a Soviet single-barrelled shotgun designed in the 1960s. Since it is incredibly cheap, it is mostly used by %3hunters%4 without much purchasing power.</English>
        <Spanish>La %3IZh-18%4 es una escopeta de un cañón soviética diseñada en los años sesenta. Al ser sumamente barata, la usan sobre todo los %3cazadores%$ con poco poder adquisitivo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_IZh54">
        <English>IZh-54</English>
        <Spanish>IZh-54</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_IZh54_Description">
        <English>The %3IZh-54%4 is a Soviet side-by-side double-barrelled shotgun designed in the 1950s. It was the first shotgun designed by Izhevsk that was sold abroad in large quantities. As expected, it is only used by %3hunters%4.</English>
        <Spanish>La %3IZh-54%4 es una escopeta de dos cañones yuxtapuesta soviética diseñada en los años cincuenta. Fue la primera escopeta diseñada por Izhevsk que se vendió en el extranjero en grandes cantidades. Como es de esperar, solo la usan los %3cazadores%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Slamfire">
        <English>Improvised shotgun</English>
        <Spanish>Escopeta improvisada</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Slamfire_Description">
        <English>Many tribesmen in the hills of Afghanistan don't have enough purchasing power to get their hands on a decent shotgun, so they have to make do with what they've got. This is an incredibly crude homemade %3slamfire shotgun%4 that's only been seen in the hands of %3villagers%4 desperate to defend their country against the foreigners.</English>
        <Spanish>Muchos miembros pertenecientes a tribus de las colinas de Afganistán no tienen suficiente poder adquisitivo para hacerse con una escopeta decente, así que tienen que apañarse con lo que tienen. Esta es una escopeta casera de %3«slamfire»%4 que solo se ha visto en manos de %3aldeanos%4 desesperados que quieren defender su país de los extranjeros.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SR25">
        <English>SR-25</English>
        <Spanish>SR-25</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SR25_Description">
        <English>The %3SR-25%4 has its roots in the AR-10 platform designed by Eugene Stoner. It was developed in the 1990s by Knight's Armament Company (KAC) as a semi-automatic sniper rifle. It's essentially an AR-15 chambered for 7.62x51mm NATO. It gained popularity due to its accuracy, reliability, and long-range performance. It has therefore caught the attention of several military and police units, such as %3USSOCOM%4 and the %3Australian%4 SOCOMD.</English>
        <Spanish>El %3SR-25%4 tiene su origen en la plataforma AR-10 diseñada por Eugene Stoner. Fue desarrollado en los años noventa por Knight's Armament Company (KAC) como un fusil de francotirador semiautomático. Es básicamente un AR-15 que dispara el cartucho 7,62 x 51 mm OTAN. Se hizo popular debido a su puntería, fiabilidad y rendimiento a largas distancias. Por ende, ha llamado la atención de numerosas unidades militares y policiales, como el %3USSOCOM%4 y el SOCOMD %3australiano%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SEALRecon">
        <English>SEAL Recon Rifle</English>
        <Spanish>SEAL Recon Rifle</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SEALRecon_Description">
        <English>The %3SEAL Recon Rifle%4 is a marksman rifle used by the US %3Navy SEALs%4. Essentially a heavily modified M16 rifle, it is intended to provide SEAL snipers and designated marksmen with a versatile, accurate, lightweight, and relatively compact weapon chambered in 5.56×45mm NATO. The concept was first observed during the 1993 %3Battle of Mogadishu%4, and led to the creation of an accurized rifle that could share the duties and ammunition of fielded M4 carbines, whilst also being able to engage targets beyond the carbine's range. Eventually, the %3Mk 12 SPR%4 was developed, but many SEALs felt disappointed with it and kept using their custom-made rifles.</English>
        <Spanish>El %3SEAL Recon Rifle%4 es un fusil de tirador empleado por los %3Navy SEAL%4 estadounidenses. En esencia un fusil M16 modificado, su objetivo es proporcionar a los francotiradores SEAL y a los tiradores designados un arma versátil, precisa, ligera y relativamente compacta que disparara el cartucho 5,56 × 45 OTAN. El concepto se observó por primera vez durante la %3batalla de Mogadiscio%4 de 1993 y desembocó en la creación de un fusil de precisión que podía compartir las funciones y la munición de las carabinas M4 reglamentarias, al tiempo que podía atacar objetivos fuera del alcance de la carabina. Al final se desarrolló el %3Mk. 12 SPR%4, pero muchos SEAL se sintieron decepcionados por él y siguieron usando sus fusiles personalizados.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mk12">
        <English>Mk 12 SPR</English>
        <Spanish>Mk. 12 SPR</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mk12_Description">
        <English>The %3Mk 12 Special Purpose Rifle%4 (SPR) has its origins in the United States military's desire for a designated marksman rifle that had more range than the M16 but was shorter than an SR-25. It was developed in the early 2000s as an enhancement to the standard M16/M4 platform. It featured a longer barrel, free-floating handguard, and specialized optics, allowing for increased accuracy and effective engagement at extended ranges. Although it started as a US Navy program, all units in %3USSOCOM%4 have used it in Afghanistan, such as the %3Green Berets%4.</English>
        <Spanish>El %3Mk. 12 Special Purpose Rifle%4 (SPR) tiene sus orígenes en las ganas del Ejército de los Estados Unidos de tener un fusil de tirador designado con más alcance que el M14 pero más corto que el SR-25. Se desarrolló a principios de los 2000 como mejora de la plataforma M16/M4 estándar. Incluía un cañón más largo, un guardamanos flotante y miras especializadas, lo que permitía una mayor precisión y efectividad a mayores distancias. Aunque empezó como un programa de la Marina, todas las unidades del %3USSOCOM%4 lo han usado en Afganistán, como los %3Boinas Verdes%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M21">
        <English>M21 SWS</English>
        <Spanish>M21 SWS</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M21_Description">
        <English>The %3M21 SWS%4 is basically a classic M14 rifle fitted with a sniper scope. It was adopted by the %3US Army%4 as their new designated marksman rifle (DMR) in the late 1960s, and, although it was mostly supplanted by the M24 SWS beginning in 1988, many M14 and M21 variants have come back into favour in the Iraq and Afghan wars in the 2000s.</English>
        <Spanish>El %3M21 SWS%4 es básicamente un fusil M14 clásico con una mira de francotirador acoplada. Fue adoptado por el %3Ejército de EE. UU.%4 como su nuevo fusil de tirador designado a finales de los años sesenta y, aunque el M24 SWS lo suplantó a partir de 1988, muchas variantes del M14 y el M21 han vuelto al servicio en las guerras de Irak y Afganistán de los años 2000.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M24">
        <English>M24 SWS</English>
        <Spanish>M24 SWS</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M24_Description">
        <English>The %3M24 Sniper Weapon System%4 (SWS) is the military and police version of the Remington Model 700 rifle, M24 being the model name assigned by the %3United States Army%4 after adoption as their standard sniper rifle in 1988, replacing the M21 SWS from the Vietnam era. However, both sniper systems are in use in Afghanistan nowadays.</English>
        <Spanish>El %3M24 Sniper Weapon System%4 (SWS) es la versión militar y policial del fusil Remington Modelo 700. «M24» fue el nombre asignado por el %3Ejército de los Estados Unidos%4 tras su adopción como fusil de francotirador estándar en 1988, reemplazando al M21 SWS de la era de Vietnam. Sin embargo, se usan ambos sistemas de francotirador en Afganistán hoy en día.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_C14">
        <English>C14 Timberwolf</English>
        <Spanish>C14 Timberwolf</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_C14_Description">
        <English>The %3C14 Timberwolf%4 is a bolt-action sniper rifle designed and manufactured by Canadian firearms company PGW Defence Technologies. It was adopted in 2005 to replace the C3A1 sniper rifle in %3Canadian%4 service.</English>
        <Spanish>El %3C14 Timberwolf%4 es un fusil de francotirador de cerrojo diseñado y fabricado por la empresa armamentística canadiense PGW Defence Technologies. Fue adoptado en 2005 para reemplazar al fusil de francotirador C3A1 en servicio %3canadiense%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_TAC50">
        <English>TAC-50</English>
        <Spanish>TAC-50</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_TAC50_Description">
        <English>The %3McMillan TAC-50%4 is a heavy-hitting, long-range sniper rifle chambered for the %3.50 BMG%4 cartridge. It is known for its accuracy, power, and long-range capabilities. It has been used in numerous high-profile operations and has held the record for %3longest sniper kill%4 several times. Designated as the %3C15%4, it has been the standard long-range sniper weapon of the %3Canadian military%4 since 2000.</English>
        <Spanish>El %3McMillan TAC-50%4 es un potente fusil de francotirador de largo alcance que dispara el cartucho %3.50 BMG%4. Es conocido por su precisión, potencia y capacidades a largas distancias. Se ha usado en numerosas operaciones de alto nivel y ha batido varias veces el récord de %3baja confirmada de francotirador más lejana%4. Designado %3C15%4, ha sido el fusil de francotirador de largo alcance estándar del %3Ejército canadiense%4 desde 2000.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M82">
        <English>Barrett M82</English>
        <Spanish>Barrett M82</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M82_Description">
        <English>The %3Barrett M82%4 is an anti-materiel rifle chambered for the .50 BMG cartridge and designed by Barrett for the US Army in the 1980s. Despite being designated as an anti-materiel rifle, the M82 can also be deployed as an anti-personnel system. It has seen extensive use in military units deployed to Afghanistan, such as the %3US military%4 (as the '%3M107%4'), the %3Australian Army%4, and even the Canadian %3JTF 2%4 in small numbers.</English>
        <Spanish>El %3Barrett M82%4 es un fusil antimaterial que dispara el cartucho .50 BMG y diseñado por Barrett para el Ejército de EE. UU. en los años ochenta. Pese a estar designado como un fusil antimaterial, el M82 también puede desplegarse como un sistema antipersona. Las unidades militares desplegadas en Afganistán lo han usado mucho, como el %3Ejército de EE. UU.%4 (como el %3«M107»%4), el %3Ejército australiano%4 y hasta el %3JTF 2%4 canadiense en cantidades reducidas.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AWM">
        <English>Arctic Warfare</English>
        <Spanish>Arctic Warfare</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AWM_Description">
        <English>The %3Arctic Warfare%4 (AW) rifle is a bolt-action sniper rifle designed and manufactured by the British company Accuracy International to replace the Lee-Enfield L42A1 sniper rifle. It has proved popular as a civilian, police, and military rifle since its introduction in the 1980s. Some examples of military units that have fielded it in Afghanistan include the %3Australian Army%4 (designated '%3SR-98%4') and the Canadian %3JTF 2%4 (in its AWP variant).</English>
        <Spanish>El fusil %3Arctic Warfare%4 (AW) es un fusil de francotirador de cerrojo diseñado y fabricado por la compañía británica Accuracy International para reemplazar al fusil de francotirador Lee-Enfield L42A1. Ha demostrado ser popular como fusil civil, policial y militar desde su introducción de los años ochenta. Algunos ejemplos de unidades militares que lo han usado en Afganistán son el %3Ejército australiano%4 (designado %3«SR-98»%4) y el %3JTF 2%4 canadiense (en su variante AWP).</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PSG1">
        <English>HK PSG1</English>
        <Spanish>HK PSG1</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PSG1_Description">
        <English>The %3PSG1%4 is a semi-automatic rifle developed by the German company HK in response to the %3Munich massacre%4 at the 1972 Summer Olympics, since the West German police lacked high precision rifles to neutralise the terrorists. It is a relatively rare weapon, especially since the adoption of the improved MSG90, but Canadian %3JTF 2%4 operators have been seen wielding it in Afghanistan.</English>
        <Spanish>El %3PSG1%4 es un fusil semiautomático desarrollado por la compañía alemana HK en respuesta a la %3masacre de Múnich%4 de las Olimpiadas de Verano de 1972, puesto que la policía de Alemania Occidental carecía de fusiles de precisión para neutralizar a los terroristas. Es un arma relativamente rara, especialmente desde la adopción del MSG90 mejorado, pero se ha visto a operadores del %3JTF 2%4 canadiense usándolo en Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Blaser">
        <English>Blaser R93</English>
        <Spanish>Blaser R93</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Blaser_Description">
        <English>The %3Blaser R93 Tactical%4 is a German straight-pull bolt-action sniper rifle based on the Blaser R93 design and adopted in 1993. It is used by several military and police units worldwide, such as the %3Australian Defence Force%4, mostly by its special forces.</English>
        <Spanish>El %3Blaser R93 Tactical%4 es un fusil de francotirador de cerrojo recto alemán basado en el diseño Blaser R93 y adoptado en 1993. Lo usan varias unidades militares y policiales del mundo, como la %3Fuerza de Defensa Australiana%4, sobre todo sus fuerzas especiales.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_CZ550">
        <English>CZ 550</English>
        <Spanish>CZ 550</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_CZ550_Description">
        <English>The %3CZ 550%4 is a Czech bolt-action rifle based on the Mauser 98 action and known for its accuracy and versatility. It has a robust construction, adjustable trigger, and is available in various calibers. It's popular among %3hunters%4 and sport shooters for its reliability and precision.</English>
        <Spanish>El %3CZ 550%4 es un fusil de cerrojo checo basado en el funcionamiento del Mauser 98 y conocido por su puntería y versatilidad. Tiene una construcción robusta, un gatillo ajustable y está disponible en varios calibres. Es popular entre %3cazadores%4 y tiradores deportivos por su fiabilidad y precisión.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SVD">
        <English>SVD</English>
        <Spanish>SVD</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SVD_Description">
        <English>The %3SVD%4, also known as the %3Dragunov%4, is a Soviet sniper rifle introduced in the late 1950s. Despite looking like a big AK, its operating system is nothing like the AK's. The %3Afghan Army%4, whose government was supported by the Soviet Union before the 1979 invasion, received many examples that are still in use. Most Soviet snipers were armed with the SVD when they invaded Afghanistan, where it gained notoriety; they were captured and used against Soviet forces by the %3Mujahideen%4, and later the %3Taliban%4 against Coalition troops.</English>
        <Spanish>El %3SVD%4, también conocido como el %3Dragunov%4, es un fusil de francotirador soviético introducido a finales de los cincuenta. Pese a parecer un AK grande, su sistema de funcionamiento no se parece en nada al del AK. El %3Ejército afgano%$, cuyo Gobierno estaba respaldado por la Unión Soviética antes de la invasión de 1979, recibió muchos ejemplares que se siguen usando. La mayoría de los francotiradores soviéticos iban armados con el SVD cuando invadieron Afganistán, donde consiguió notoriedad: fueron capturados y usados contra las fuerzas soviéticas por los %3muyahidines%4, y más tarde por los %3talibanes%4 contra las tropas de la Coalición.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PSL">
        <English>PSL</English>
        <Spanish>PSL</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PSL_Description">
        <English>The %3PSL%4 is a Romanian designated marksman rifle designed in 1974. Though similar in appearance, mission, and specifications to the SVD Dragunov, the PSL rifle is, mechanically speaking, %3completely different%4 as it is based on the AKM assault rifle. It is currently the main marksman weapon of the %3Romanian military%4, but it has also been exported to several countries, such as %3Afghanistan%4, where it is heavily used by both %3Government%4 and %3militia%4 forces. It was also exported to %3Azerbaijan%4, and from there it was funneled into nearby %3Chechnya%4.</English>
        <Spanish>El %3PSL%4 es un fusil de tirador designado rumano diseñado en 1974. Aunque es similar en apariencia, misión y especificaciones al SVD Dragunov, el PSL es, mecánicamente hablando, %3completamente distinto%4, ya que está basado en el fusil de asalto AKM. Es actualmente la principal arma de tirador del %3Ejército rumano%4, pero también se ha exportado a varios países, como %3Afganistán%4, donde es muy utilizado por las fuerzas %3gubernamentales%4 y %3milicianas%4. También se exportó a %3Azerbaiyán%4, y de ahí se traficó a la cercana %3Chechenia%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_FNMAG">
        <English>FN MAG</English>
        <Spanish>FN MAG</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_FNMAG_Description">
        <English>The %3FN MAG%4 is a Belgian belt-fed general purpose machine gun designed in the 1950s. It is one of the %3most lauded%4 weapons in its category, due to its durability and reliability. Dozens of licenced variants have been produced, and it has been adopted by the militaries of several countries of the world. For example, it was adopted by the %3Netherlands%4, by %3Canada%4 in the late 1970s (as the '%3C6 GPMG%4') to replace their Bren machine guns, and by the %3United States%4 (as a slightly modified variant with a heat shield known as the '%3M240B%4') in the late 1990s.</English>
        <Spanish>La %3FN MAG%4 es una ametralladora de propósito general belga diseñada en los años cincuenta. Es una de las armas %3más alabadas%4 de su categoría debido a su durabilidad y fiabilidad. Se han producido docenas de variantes bajo licencia, y ha sido adoptada por los ejércitos de varios países del mundo. Por ejemplo, fue adoptada por los %3Países Bajos%4, por %3Canadá%4 a finales de los setenta (como la %3«C6 GPMG»%4) para reemplazar a sus ametralladoras Bren, y por los %3Estados Unidos%4 (como una variante algo modificada con un protector térmico conocida como la %3«M240B»%4) a finales de los noventa.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Minimi">
        <English>FN Minimi</English>
        <Spanish>FN Minimi</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Minimi_Description">
        <English>The %3FN Minimi%4 is a Belgian 5.56mm light machine gun developed by FN Herstal. Introduced in the late 1970s, it is in service in more than 75 countries. Some of the countries that adopted it are the %3Netherlands%4, %3Australia%4 (as the '%3F89%4'), the %3United Kingdom%4 (as the '%3L110A1%4'), %3Canada%4 (originally as the '%3C9A1%4', later in an improved variant known as the '%3C9A2%4'), and the %3United States%4 (in an improved variant known as the '%3M249 SAW%4'). 59 ex-British Minimis are also used by the %3Taliban%4 in Afghanistan. Two main variants can be identified: the %3Minimi%4, with a standard fixed stock, and the %3Minimi Para%4, which features a shorter barrel and a folding buttstock.</English>
        <Spanish>La %3FN Minimi%4 es una ametralladora ligera belga de 5,56 mm desarrollada por FN Herstal. Introducida a finales de los setenta, sirve en más de 75 países. Algunos de los países que la adoptaron son los %3Países Bajos%4, %3Australia%4 (como la %3«F89%»%4), el %3Reino Unido%4 (como la %3«L110A1»%4), %3Canadá%4 (al principio como la «%3C9A1%4», más tarde en una variante mejorada conocida como la %3«C9A2»%4) y los %3Estados Unidos%4 (en una variante mejorada conocida como la %3«M249 SAW»%4). Los %3talibanes%4 también usan 59 Minimis exbritánicas en Afganistán. Se pueden identificar dos variantes principales: la %3Minimi%4, con una culata fija estándar, y la %3Minimi Para%4, que presenta un cañón más corto y una culata plegable.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Maximi">
        <English>FN Maximi</English>
        <Spanish>FN Maximi</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Maximi_Description">
        <English>The %3FN Maximi%4, or %3Mk 48%4, is essentially a Minimi machine gun chambered for the heavier 7.62x51mm cartridge. It was designed in the early 2000s at the request of USSOCOM to replace their M60 machine guns. It has mostly seen service in the US Navy SEALs, but its use has carried over to other special operations units, such as the %3US Army Special Forces%4. It is also used by %3Australian special forces%4 operating in Afghanistan.</English>
        <Spanish>La %3FN Maximi%4 o %3Mk. 48%4 es, en esencia, una ametralladora Minimi que dispara el cartucho 7,62 x 51 mm más pesado. Se diseñó a principios de los 2000 a instancias del USSOCOM para reemplazar sus ametralladoras M60. Se ha usado sobre todo en los Navy SEALs, pero su uso ha trascendido a otras unidades de operaciones especiales, como las %3Fuerzas Especiales del Ejército de EE. UU.%4 También la usan las %3fuerzas especiales australianas%4 que operan en Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MG3">
        <English>MG3</English>
        <Spanish>MG3</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MG3_Description">
        <English>The %3MG3%4 is the improved version of the iconic German %3MG42%4 from the World War 2 era. Despite its age, it continues to see active service in many militaries all over the world, such as the %3Portuguese%4 and Pakistani ones. Pakistani production of the MG3 has actually seeped into the hills of Afghanistan. Starting from the 1960s, limited numbers of MG3s have found their way to the %3Mujahideen%4 and later the %3Taliban%4, likely using it against its very designers. Since it is also a very popular machine gun in the Middle East and Saudi Arabia, %3Afghan Arabs%4 have also been seen carrying some examples of it.</English>
        <Spanish>La %3MG3%4 es la versión mejorada de la icónica %3MG42%4 alemana de la Segunda Guerra Mundial. A pesar de su antigüedad, sigue usándose en activo en muchos ejércitos de todo el mundo, como el %3portugués%4 y el pakistaní. De hecho, la producción pakistaní de la MG3 ha penetrado en las colinas de Afganistán. A partir de los años sesenta, cantidades limitadas de MG3 han llegado hasta los %3muyahidines%4 y más tarde a los %3talibanes%4, quienes seguramente la usen contra sus diseñadores mismos. Al ser también una ametralladora muy popular en Oriente Medio y Arabia Saudita, los %3árabes de Afganistán%4 también han sido vistos con algunos ejemplares.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_DP27">
        <English>DP-27</English>
        <Spanish>DP-27</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_DP27_Description">
        <English>The first 'standardised' machine gun in the Afghan military was the WWII-era Soviet %3DP-27%4. Afghanistan purchased these pan-fed light machine guns in the mid 1950s. The DP remained the standard LMG into the 1970s, when it began to be replaced by the Cold War-era RPK. Some DPs were still in active use past the 1973 Revolution, and even when the 1979-1988 war began. These were naturally captured by the %3Mujahideen%4 and later passed on to the %3Taliban%4, who use them in large quantities. Additionally, China supplied the Afghan guerillas with their own version of the DPM, the %3Type 53%4.</English>
        <Spanish>La primera ametralladora «estandarizada» del Ejército afgano fue la %3DP-27%4 soviética de la II GM. Afganistán compró estas ametralladoras con cargador de plato a mediados de los cincuenta. La DP fue su ametralladora ligera estándar hasta los años setenta, cuando empezó a ser reemplazada por la RPK de la Guerra Fría. Algunas DP seguían en activo después de la revolución de 1973, e incluso cuando empezó la guerra de 1979-1988. Naturalmente, los %3muyahidines%4 las capturaron y luego se las pasaron a los %3talibanes%4, quienes las usan en grandes cantidades. Asimismo, China proveyó a los guerrilleros afganos de su propia versión de la DPM, la %3Tipo 53%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPD">
        <English>RPD</English>
        <Spanish>RPD</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPD_Description">
        <English>The %3RPD%4 machine gun is a Soviet belt-fed light machine gun developed during WW2 but only adopted in the 1950s to replace the DP-27 in Soviet service. It fires the 7.62x39mm cartridge, features a folding bipod and a wooden stock. It's known for its reliability and durability, and it saw extensive use during the Cold War. The detachments of the Afghan %3Mujahideen%4 had Soviet RPD light machine guns, but its Chinese clones were much more numerous.</English>
        <Spanish>La ametralladora %3RPD%4 es una ametralladora ligera de cinta soviética desarrollada durante la II GM pero adoptada en los años cincuenta para reemplazar a la DP-27 en el servicio soviético. Dispara el cartucho 7,62 x 39 mm, tiene un bípode plegable y una culata de madera. Es conocida por su fiabilidad y durabilidad, y se usó bastante durante la Guerra Fría. Los destacamentos de los %3muyahidines%4 afganos tenían ametralladoras soviéticas RPD, pero sus clones chinos eran mucho más abundantes.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPK">
        <English>RPK</English>
        <Spanish>RPK</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPK_Description">
        <English>The %3RPK%4 automatic rifle is essentially an AK-47 with a longer, heavier barrel, a bipod and a bigger magazine, used as a support weapon. It was created in the early 1960s to standardise the small arms inventory of the Soviet Army, where it replaced the RPD machine gun. In Afghanistan, the %3military%4 was supplied with thousands of RPKs from the Soviet Union in the 1970s to replace the DP-27 in Afghan service; some of these were captured by the %3Mujahideen%4 and later passed on to the %3Taliban%4, who have also acquired several examples in the black market.</English>
        <Spanish>El fusil automático %3RPK%4 es básicamente un AK-47 con un cañón más largo y pesado, un bípode y un cargador mayor, y se usa como arma de apoyo. Se creó a principios de los sesenta para estandarizar el inventario de armas ligeras del Ejército soviético, donde reemplazó a la ametralladora RPD. En Afganistán, el %3Ejército%4 recibió miles de RPK de la Unión Soviética en los setenta para reemplazar a la DP-27; algunas fueron capturadas por los %3muyahidines%4 y más tarde cedidas a los %3talibanes%4, quienes también han adquirido varios ejemplares en el mercado negro.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPK74">
        <English>RPK-74</English>
        <Spanish>RPK-74</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPK74_Description">
        <English>The %3RPK-74%4 is the AK-74 equivalent to the RPK, that is, a 5.45mm version of it. It was designed in the 1970s to standardise all Soviet Army weaponry to the new calibre. It debuted in the Soviet-Afghan War, but when the Soviets lost, the %3Mujahideen%4 took over all of their stockpiles and used them for themselves, and later for the %3Taliban%4.</English>
        <Spanish>La %3RPK-74%4 es el equivalente del AK-74 para la RPK, es decir, una versión en 5,45 mm. Fue diseñada en los años setenta para estandarizar todas las armas del Ejército soviético con el nuevo calibre. Debutó en la guerra afgano-soviética, pero cuando los soviéticos perdieron, los %3muyahidines%4 se apoderaron de todas sus reservas y las usaron ellos mismos, y luego los %3talibanes%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PKM">
        <English>PKM</English>
        <Spanish>PKM</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PKM_Description">
        <English>The %3PKM%4 is a belt-fed, gas-operated machine gun that originated in the Soviet Union in the 1970s. It is considered one of the %3best%4 machine guns ever created. During the Soviet occupation of Afghanistan, the Soviet Union supplied large quantities of weapons, including PKM machine guns, to the %3Afghan military%4. This was part of their support to the Afghan communist government at the time. After the Soviet withdrawal, these weapons remained in the possession of the Afghan Army. Additionally, %3Afghan guerillas%4 (both the %3Mujahideen%4 and the %3Taliban%4) made use of so many captured examples that it became their standard machine gun, to this day. The PKM is such a popular and %3reputed%4 machine gun that it has been produced in several countries, some of them in the Middle East, where the %3Afghan Arabs%4 hail from.</English>
        <Spanish>La %3PKM%4 es una ametralladora accionada por gas y de cinta que surgió en la Unión Soviética en los años setenta. Se considera una de las %3mejores%4 ametralladoras jamás creadas. Durante la ocupación soviética de Afganistán, la Unión Soviética proveyó grandes cantidades de armas, inclusive ametralladoras PKM, al %3Ejército afgano%4. Era parte de su apoyo al Gobierno comunista afgano de la época. Tras la retirada soviética, estas armas permanecieron en posesión del Ejército afgano. Además, las %3guerrillas afganas%4 (tanto los %3muyahidines%4 como los %3talibanes%4) emplearon tantísimos ejemplares capturados que se convirtió en su ametralladora estándar, hasta el día de hoy. La PKM es una ametralladora tan popular y %3reputada%4 que se ha producido en varios países, algunos en Oriente Medio, de donde provienen los %3árabes de Afganistán%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M2HB">
        <English>Browning M2</English>
        <Spanish>Browning M2</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M2HB_Description">
        <English>The %3Browning M2%4, also known as the %3.50 cal%4 or '%3Ma Deuce%4', is undoubtedly the %3oldest%4 machine gun ever still in conventional use worldwide. Chambered in the powerful .50 BMG cartridge, the M2 is an American belt-fed, recoil-operated firearm designed just after World War 1. The Browning M2 is highly %3versatile%4, serving in various roles such as anti-aircraft defense, ground support, and anti-materiel operations. Almost %3100 years%4 since its conception, it is the standard heavy machine gun of %3the entirety of the Western world%4, and no machine gun has been worthy enough to replace it yet.</English>
        <Spanish>La %3Browning M2%4, también conocida como la %3calibre 50%4 o la %3«Ma Deuce»%4, es sin duda la ametralladora %3más antigua%4 que sigue en uso convencional a nivel mundial. La M2 es una ametralladora accionada por retroceso y que dispara el cartucho .50 BMG diseñada justo después de la Primera Guerra Mundial. Es muy %3versátil%4 y puede emplearse para varios roles, como defensa antiaérea, apoyo a tierra y operaciones antimateriales. Casi %3100 años%4 después de su concepción, es la ametralladora pesada estándar de %3todo el mundo occidental%4, y ninguna ametralladora ha sido digna de reemplazarla aún.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_DSHKM">
        <English>DShKM</English>
        <Spanish>DShKM</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_DSHKM_Description">
        <English>The %3DShK%4 is a Soviet heavy machine gun with a V-shaped butterfly trigger, firing the 12.7×108mm cartridge. It was developed in 1938 and saw limited service in World War 2. In 1946, the %3DShKM%4 was introduced, featuring a series of upgrades to improve reliability and ease of manufacturing, and it became the Eastern heavy machine gun %3par excellence%4. It was replaced in Russian service by the NSV and Kord machine guns, but it has been exported to a ton of Eastern European, African and Asian countries, such as %3Afghanistan%4.</English>
        <Spanish>La %3DShKM%4 es una ametralladora pesada soviética con un gatillo en forma de V que dispara el cartucho 12,7 x 108 mm. Se desarrolló en 1938 y se usó de forma limitada en la Segunda Guerra Mundial. En 1946 se introdujo la %3DShKM%4, con una serie de mejoras para aumentar la fiabilidad y la facilidad de fabricación, y se convirtió en la ametralladora pesada oriental %3por antonomasia%4. Fue reemplazada en Rusia por las ametralladoras NSV y Kord, pero se ha exportado a un montón de países de Europa del Este, África y Asia, como %3Afganistán%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M203">
        <English>M203</English>
        <Spanish>M203</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M203_Description">
        <English>Harkening back to an old concept from the US military's %3SPIW%4 program in the 1950s, the %3M203%4 was the only part of said project that actually got into production. It is a 40mm underbarrel grenade launcher designed to give regular troops some more firepower in a compact package without making them ditch their primary arm, unlike the M79 grenade launcher. It has been in service since the late Vietnam War and it has been adopted by several countries, including but not limited to the %3United States%4, %3Australia%4, and %3Canada%4. Special forces use a shorter-barrelled version known as the %3M203A1%4, and the Canadian military utilises a locally-produced version of the M203 that slides further forward and is more separated from the rifle it is attached to.</English>
        <Spanish>Remontándose a un antiguo concepto del programa %3SPIW%4 del Ejército de EE. UU. de los años cincuenta, el %3M203%4 fue la única parte de dicho proyecto que llegó a producirse. Es un lanzagranadas acoplado de 40 mm diseñado para darles a las tropas regulares más potencia de fuego en un paquete compacto sin obligarlos a renunciar a su arma principal, cosa que pasaba con el lanzagranadas M79. Ha estado en servicio desde finales de la guerra de Vietnam y lo han adoptado varios países, incluidos %3Estados Unidos%4, %3Australia%4 y %3Canadá%4. Las fuerzas especiales usan una versión con un cañón más corto conocida como el %3M203A1%4, mientras que el Ejército canadiense emplea una versión propia del M203 que se desliza más y está más separado del fusil al que está acoplado.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M320">
        <English>AG-NL</English>
        <Spanish>AG-NL</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M320_Description">
        <English>The %3AG36%4 is a single-shot 40mm grenade launcher that operates on the high-low system and was designed primarily for installation on the German G36 assault rifle. It can also be used dismounted, with a stock attached as a stand-alone model. Its latest version, the %3AG-C%4, is used by the %3Dutch military%4 as their primary underbarrel grenade launcher, and as of 2006, the United States military has expressed interest in it, but nothing has been confirmed.</English>
        <Spanish>El %3AG36%4 es un lanzagranadas de 40 mm que funciona con el sistema bajo-alto y fue diseñado principalmente para acoplarse al fusil de asalto alemán G36. También se puede usar de forma independiente, con una culata acoplada. Su última versión, el %3AG-C%4, es empleado por el %3Ejército neerlandés%4 como su lanzagranadas acoplado principal y, a fecha de 2006, Estados Unidos ha mostrado interés en él, pero aún no se ha confirmado nada.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_GP25">
        <English>GP-25</English>
        <Spanish>GP-25</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_GP25_Description">
        <English>The %3GP-25%4 is a 40mm underbarrel grenade launcher designed by the Soviet Union in the late 1970s and inspired by the American M203 and its concept. It was designed for the AKM and AK-74 assault rifles, and it first saw use during the Soviet invasion of Afghanistan, where the %3Mujahideen%4 got a hold of many of them. It is a very popular grenade launcher that has been produced locally in several Soviet-aligned countries.</English>
        <Spanish>El %3GP-25%4 es un lanzagranadas acoplado de 40 mm diseñado por la Unión Soviética a finales de los setenta e inspirado en el M203 estadounidense y su concepto. Se diseñó para los fusiles de asalto AKM y AK-74, y sirvió por primera vez en la invasión soviética de Afganistán, donde los %3muyahidines%4 se agenciaron muchos de ellos. Es un lanzagranadas muy popular que se ha producido localmente en varios países alineados con la URSS.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mk19">
        <English>Mk 19</English>
        <Spanish>Mk. 19</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mk19_Description">
        <English>The %3Mk 19%4 is an automatic 40mm grenade launcher developed by the United States during the Vietnam War. Mounted on vehicles or an M3 tripod, it delivers effective firepower against personnel and light armored targets at distances up to 2,212 meters. It has been adopted by several countries, such as the %3United States%4 and %3Australia%4.</English>
        <Spanish>El %3Mk. 19%4 es un lanzagranadas automático de 40 mm desarrollado por Estados Unidos durante la guerra de Vietnam. Montado en un vehículo o un trípode M3, ofrece una potencia de fuego eficaz contra personas y vehículos blindados ligeros a distancias de hasta 2212 metros. Varios países lo han adoptado, como %3Estados Unidos%4 y %3Australia%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_GMG">
        <English>HK GMG</English>
        <Spanish>HK GMG</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_GMG_Description">
        <English>The %3GMG%4 is an automatic 40mm grenade launcher developed by HK in Germany during the 1990s. It fires at a rate of about 340 rounds per minute. It is belt-fed and can be loaded from either side, making it easy to mount on most platforms.  It is used by several countries, such as the %3Netherlands%4, and the %3British military%4 has purchased 44 examples in 2006 for use in Iraq and Afghanistan, designated '%3L134A1%4'.</English>
        <Spanish>El %3GMG%4 es un lanzagranadas automático de 40 mm desarrollado por HK en Alemania durante los años noventa. Dispara unos 340 proyectiles por minuto. Dispara desde una cinta y se puede cargar desde cualquier lado, por lo que es fácil de montar en cualquier plataforma. Varios países lo usan, como los %3Países Bajos%4, y el %3Ejército británico%4 ha comprado 44 ejemplares en 2006 para Irak y Afganistán, designados %3«L134A1»%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M72">
        <English>M72A6 LAW</English>
        <Spanish>M72A6 LAW</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M72_Description">
        <English>The %3M72 LAW%4 is a portable, single-shot rocket launcher used for anti-armour purposes. It fires a 66mm rocket and has an effective range of about 200 meters. It was developed by the United States and used prominently in the %3Vietnam War%4, but it hasn't faded out of service yet. It has been upgraded several times over the years, and its current %3M72A6%4 variant is the standard light anti-tank launcher of the %3Canadian%4, %3Dutch%4 and %3Australian%4 militaries.</English>
        <Spanish>El %3M72 LAW%4 es un lanzacohetes de un tiro portátil usado para fines anticarro. Dispara un cohete de 66 mm y tiene un alcance efectivo de unos 200 metros. Fue desarrollado por Estados Unidos y utilizado con frecuencia en la %3guerra de Vietnam%4, pero aún no ha desaparecido del servicio. Se ha mejorado varias veces con el paso de los años, y su variante %3M72A6%4 actual es el lanzagranadas anticarro estándar de los ejércitos %3canadiense%4, %3neerlandés%4 y %3australiano%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AT4">
        <English>AT4</English>
        <Spanish>AT4</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AT4_Description">
        <English>The %3AT4%4 is a disposable anti-tank launcher developed by Saab in Sweden. The name 'AT4' is a %3word play%4 on the 84mm caliber of the weapon. The name also doubles as an alpha-phonetic word play on the weapon's role, due to 'AT' being a common military abbreviation for 'anti-tank'. It was adopted by the %3US military%4 in early 1987 as the '%3M136 AT4%4', by the %3Netherlands%4, and by the Canadian %3JTF 2%4 in limited numbers, among other military units.</English>
        <Spanish>El %3AT4%4 es un lanzacohetes desechable desarrollado por Saab en Suecia. El nombre «AT4» es un %3juego de palabras%4 con el calibre de 84 mm del arma («AT4» y «84» se pronuncian igual en inglés). El nombre también es un juego de palabras radiofónico, puesto que «AT» es una abreviatura militar común para «antitanque». Fue adoptado por el %3Ejército de EE. UU.%4 a principios de 1987 como el %3«M136 AT4»%4, por los %3Países Bajos%4 y por el %3JTF 2%4 canadiense en cantidades limitadas, así como por otras unidades militares.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MAAWS">
        <English>M3 MAAWS</English>
        <Spanish>M3 MAAWS</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MAAWS_Description">
        <English>The %3Carl Gustaf%4 is a Swedish-developed 84mm man-portable shoulder-fired recoilless rifle, initially developed by the Royal Swedish Army Materiel Administration during the second half of the 1940s as a close-range anti-tank and support weapon for infantry. Many upgrades have been made and many countries have adopted it over the course of the years, but one notable case is the %3United States%4. In the late 1980s, the 75th Ranger Regiment needed a new anti-tank weapon to replace their M67 recoilless rifle. In 1988 the %3Carl Gustaf M3%4 was selected. The US Navy SEALs also became interested in the program, and the new %3M3 MAAWS%4 started being issued to most units in USSOCOM, including the %3Green Berets%4.</English>
        <Spanish>El %3Carl Gustaf%4 es un cañón sin retroceso portátil sueco de 84 mm desarrollado en un principio por la Administración de Materiales del Real Ejército Sueco durante la segunda mitad de la década de los cuarenta como un arma de apoyo y antitanque de corto alcance para la infantería. Se han realizado muchas mejoras y muchos países lo han adoptado con el paso del tiempo, pero un caso notable es el de %3Estados Unidos%4. A finales de los ochenta, el 75.º Regimiento de Rangers necesitaba una nueva arma antitanque para cambiar sus cañones sin retroceso M67. En 1988, el %3Carl Gustaf M3%4 fue seleccionado. Los Navy SEAL también se interesaron en el programa, y el nuevo %3M3 MAAWS%4 empezó a entregarse a la mayoría de unidades del USSOCOM, incluidos los %3Boinas Verdes%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Javelin">
        <English>FGM-148 Javelin</English>
        <Spanish>FGM-148 Javelin</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Javelin_Description">
        <English>The %3FGM-148 Javelin%4 is an American-made man-portable anti-tank system in service since 1996, and continuously upgraded. It replaced the M47 Dragon anti-tank missile in US service. Its %3fire-and-forget%4 design uses automatic infrared guidance that allows the user to seek cover immediately after launch, in contrast to wire-guided systems like the Dragon. It's also in service in several other countries, such as %3Australia%4.</English>
        <Spanish>El %3FGM-148 Javelin%4 es un sistema antitanque portátil estadounidense que sirve desde 1996 y se ha mejorado constantemente. Reemplazó al misil antitanque M47 Dragon en Estados Unidos. Su diseño de %3disparar y olvidar%4 emplea una teledirección automática por infrarrojos que permite al portador ponerse a cubierto nada más disparar, a diferencia de los sistemas filodirigidos como el Dragon. También sirve en muchos otros países, como %3Australia%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PZF3">
        <English>Panzerfaust 3</English>
        <Spanish>Panzerfaust 3</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_PZF3_Description">
        <English>The %3Panzerfaust 3%4 is a portable anti-tank weapon designed in the late 1970s-early 1980s for infantry use. It originated in Germany and is widely used by various armed forces worldwide, such as the %3Dutch Army%4, who adopted it in November 2004.</English>
        <Spanish>El %3Panzerfaust 3%4 es un arma antitanque portátil diseñada a finales de los setenta y principios de los ochenta para la infantería. Surgió en Alemania y es muy usado por varias fuerzas armadas del mundo, como el %3Ejército neerlandés%4, que lo adoptó en noviembre de 2004.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPG2">
        <English>RPG-2</English>
        <Spanish>RPG-2</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPG2_Description">
        <English>The %3RPG-2%4 is a Soviet man-portable, shoulder-fired and reloadable anti-tank weapon designed in the early 1950s as an improvement over the unsuccessful RPG-1. The RPG-2 offered better range and armor penetration, making it useful against late and post-World War II tanks, in contrast to the RPG-1 that had only marginal utility. During the Soviet-Afghan War, the %3Mujahideen%4 captured many RPG-2s from the Soviet-supplied Afghan Army and received many Type 56 launchers (licenced Chinese version of the RPG-2). These weapons have been passed on to the %3Taliban%4 and are still in use by 2006.</English>
        <Spanish>El %3RPG-2%4 es un arma antitanque portátil y recargable soviética diseñada a principios de los cincuenta como mejora con respecto al infructuoso RPG-1. El RPG-2 ofrecía un mayor alcance y mejor penetración de blindajes, por lo que era útil contra tanques de finales de la Segunda Guerra Mundial y la posguerra, a diferencia del RPG-1, que solo tenía una utilidad marginal. Durante la guerra soviético-afgana, los %3muyahidines%4 capturaron muchos RPG-2 del Ejército afgano abastecido por la URSS y recibieron muchos lanzagranadas Tipo 56 (versión licenciada china del RPG-2). Estas armas han pasado a los %3talibanes%4 y se siguen usando en 2006.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPG7">
        <English>RPG-7</English>
        <Spanish>RPG-7</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPG7_Description">
        <English>The %3RPG-7%4 is the quintessential anti-tank weapon. Designed by the Soviet Union in 1958 to replace the older and weaker RPG-2, the ruggedness, simplicity, low cost, and effectiveness of the RPG-7 has made it the %3most widely used%4 anti-armour weapon in the world. Currently around 40 countries use the weapon. In Afghanistan, the %3Afghan Army%4 received tons of launchers from the Soviet Union, and the Soviet Union itself was armed with a lot of launchers when they invaded Afghanistan. During the war, the %3Mujahideen%4 captured and used several launchers, the Americans organised the transfer of RPG-7 and cumulative rocket-propelled grenades from Egypt to Afghanistan, and China supplied the %3Mujahideen%4 with their own locally-made version of the RPG-7, the %3Type 69 RPG%4. Interestingly, the Mujahideen mostly employed the RPG within ranges shorter than%3 80m%4. These factors, combined with the ubiquity of the launcher worldwide, have made the RPG-7 an integral part of the %3Taliban%4 infrastructure nowadays.</English>
        <Spanish>El %3RPG-7%4 es el arma antitanque por antonomasia. Diseñado por la Unión Soviética en 1958 para reemplazar al RPG-2 más viejo y débil, la robustez, simpleza, bajo coste y efectividad del RPG-7 lo ha convertido en el arma antitanque %3más usada%4 del mundo. Unos 40 países usan el arma actualmente. En Afganistán, el %3Ejército afgano%4 recibió muchos lanzagranadas de la Unión Soviética, y la Unión Soviética misma iba armada con muchos lanzagranadas cuando invadieron el país. Durante la guerra, los %3muyahidines%4 capturaron y usaron varios lanzagranadas, los estadounidenses organizaron el envío de RPG-7 y granadas de Egipto a Afganistán, y China abasteció a los %3muyahidines%4 de su propia versión del RPG-7, el %3Tipo 69%4. Curiosamente, los muyahidines empleaban el RPG a distancias menores de%3 80 m%4. Estos factores, combinados con la ubicuidad del lanzagranadas a nivel mundial, han hecho del RPG-7 una parte esencial de la infraestructura talibán hoy en día.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPG18">
        <English>RPG-18</English>
        <Spanish>RPG-18</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPG18_Description">
        <English>The %3RPG-18%4 'Mukha' ('fly') is a Soviet short-range, disposable light anti-tank rocket launcher designed in 1972. It is both visually and mechanically very similar to the American M72 LAW. It first saw real service in 1979, when the Soviet invasion of Afghanistan commenced. Many VDV and Spetsnaz operators carried RPG-18s because they were light and didn't require more than one soldier to be used, and the %3Mujahideen%4 captured some of them, which can still be seen amongst the %3Taliban%4 from time to time. The Russians also used the RPG-18 in %3Chechnya%4, where many examples were captured and used by the %3Chechen guerillas%4.</English>
        <Spanish>El %3RPG-18%4 «Muja» («mosca») es un lanzacohetes anticarro desechable, ligero y de corto alcance soviético diseñado en 1972. Se parece mucho tanto visual como mecánicamente al M72 LAW estadounidense. Sirvió por primera vez en 1979, cuando comenzó la invasión soviética de Afganistán. Muchos operadores del VDV y Spetsnaz llevaban RPG-18 porque eran ligeros y no se necesitaba más de un soldado para usarlos, y los %3muyahidines%4 capturaron algunos, los cuales aún se pueden ver entre los %3talibanes%4 de vez en cuando. Los rusos también usaron el RPG-18 en %3Chechenia%4, donde muchos ejemplares fueron capturados y usados por las %3guerrillas chechenas%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SPG9">
        <English>SPG-9</English>
        <Spanish>SPG-9</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SPG9_Description">
        <English>The %3SPG-9%4 is a tripod-mounted, man-portable, 73mm recoilless gun developed by the Soviet Union in the 1960s. Although not as popular as the RPG-7 due to the fact it needs to be mounted somewhere, it has seen a fair amount of use among militant groups worldwide, such as the %3Taliban%4.</English>
        <Spanish>El %3SPG-9%4 es un cañón sin retroceso de 73 mm montado sobre un trípode desarrollado por la Unión Soviética en los años sesenta. Aunque no es tan popular como el RPG-7 debido a que hay que montarlo en algún lugar, grupos militantes de todo el mundo, como los %3talibanes%4, lo han usado bastante.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M252">
        <English>L16 mortar</English>
        <Spanish>Mortero L16</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M252_Description">
        <English>The %3L16 81mm mortar%4 is a British standard mortar originated as a joint design by the UK and Canada. It was introduced in 1965–66, replacing the Ordnance ML 3-inch Mortar in UK service. It has been adopted as a standard mortar by the %3British Army%4, the %3Canadian Army%4, the %3Australian Army%4 (as the '%3F2%4'), and the %3US military%4 (as the '%3M252%4', replacing the M2 mortar), among other countries.</English>
        <Spanish>El %mortero de 81 mm L16%4 es un mortero estándar británico que surgió como un diseño conjunto entre el Reino Unido y Canadá. Se introdujo en 1965-66, reemplazando al mortero de 3 pulgadas Ordnance en el Reino Unido. Ha sido adoptado como mortero estándar por el %3Ejército británico%4, el %3Ejército canadiense%4, el %3Ejército australiano%4 (como el %3«F2»%4) y el %3Ejército de EE. UU.%4 (como el %3«M252»%4, reemplazando al mortero M2), entre otros países.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_BM37">
        <English>BM-37 mortar</English>
        <Spanish>Mortero BM-37</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_BM37_Description">
        <English>The most common mortars among the %3Mujahideen%4 rebels during the Soviet-Afghan War were the Soviet WW2-era%3 82-BM-37%4, as well as its Chinese and Egyptian clones. Nowadays, the standard mortar of the %3Taliban%4 is actually the Chinese Type 53, surpassing the original Soviet model.</English>
        <Spanish>Los morteros más comunes entre los rebeldes %3muyahidines%4 durante la guerra soviético-afgana eran los%3 82-BM-37%4 soviéticos de la II GM, así como sus clones chinos y egipcios. Hoy en día, el mortero estándar de los %3talibanes%4 es en realidad el Tipo 53 chino, superando al modelo soviético original.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M119">
        <English>M119 howitzer</English>
        <Spanish>Obús M119</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M119_Description">
        <English>The %3M119 howitzer%4 is the American version of the British %3L119 light gun%4, a lightweight 105mm howitzer also used by the %3United States Army%4. The M119 is typically towed by a HMMWV, and can be easily airlifted by helicopter, or airdropped by parachute. It was adopted in 1989 and has seen extensive use in Afghanistan.</English>
        <Spanish>El %3obús M119%4 es la versión estadounidense del %3cañón ligero L119%4 británico, un obús ligero de 105 mm también empleado por el %3Ejército de los Estados Unidos%4. El M119 suele ir remolcado por un HMMWV, pero también se puede transportar vía helicóptero o paracaídas. Se adoptó en 1989 y se ha utilizado bastante en Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M777">
        <English>M777 howitzer</English>
        <Spanish>Obús M777</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M777_Description">
        <English>The %3M777 howitzer%4 is a British/American towed 155mm artillery piece in the howitzer class. It has been in service in several countries since 2005, and it has had its combat debut with the %3Canadian Army%4 in %3Operation Medusa%4, in September 2006.</English>
        <Spanish>El %3obús M777%4 es una pieza de artillería británico-estadounidense de 155 mm. Ha servido en varios países desde 2005, y ha debutado con el %3Ejército canadiense%4 en la %3Operación Medusa%4, en septiembre de 2006.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ZU23">
        <English>ZU-23-2</English>
        <Spanish>ZU-23-2</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ZU23_Description">
        <English>The %3ZU-23-2%4 is a Soviet towed 23x152mm anti-aircraft twin-barreled autocannon adopted in 1960 by the Soviet Army. It has found a home in the inventories of dozens of nations with a political relation or military tie to the Soviet Union, such as Afghanistan, who has operated at least 8,000 systems. The ZU-23 has thus been an integral part of the Afghan air defence system and the %3Taliban%4's most valuable asset against Coalition aircraft.</English>
        <Spanish>El %3ZU-23-2%4 es un cañón automático doble antiaéreo de 23 x 152 mm soviético adoptado en 1960 por el Ejército soviético. Se ha hecho un hueco en los inventarios de docenas de naciones con una relación política o lazos militares con la Unión Soviética, como Afganistán, que ha operado al menos 8000 sistemas. El ZU-23 ha sido una parte íntegra a la defensa aérea afgana y el activo más valioso de los %3talibanes%4 contra los aviones de la Coalición.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Bicycle">
        <English>Bicycle</English>
        <Spanish>Bicicleta</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Bicycle_Description">
        <English>The %3bicycle%4 is the most basic means of transportation out there. Just a person, two wheels and two pedals. In a country like %3Afghanistan%4, with so many poor and rural regions, bicycles are %3essential%4 for a lot of farmers, hunters and traders.</English>
        <Spanish>La %3bicicleta%4 es el medio de transporte más básico que existe. Una persona, dos ruedas y dos pedales. En un país como %3Afganistán%4, con tantísimas regiones pobres y rurales, las bicicletas son %3esenciales%4 para muchos granjeros, cazadores y comerciantes.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_TT650">
        <English>Yamaha TT 650</English>
        <Spanish>Yamaha TT 650</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_TT650_Description">
        <English>The %3Yamaha TT 650%4 is a versatile Japanese off-road %3motorcycle%4 known for its durability and performance. It has a powerful four-stroke engine, rugged design, and is designed for off-road riding. All this, combined with its low price, make it a perfect choice for the hilly terrain of Afghanistan. Both %3civilians%4 and %3Taliban%4 have used it to great effect. The %3Afghan National Police%4 also operates a number of Yamaha motorcycles, donated by Japan.</English>
        <Spanish>La %3Yamaha TT 650%4 es una %3motocicleta%4 todoterreno japonesa conocida por su durabilidad y rendimiento. Tiene un potente motor de cuatro tiempos, un diseño robusto, y está diseñada para los viajes campo a través. Todo esto, junto con su bajo precio, la convierte en la opción perfecta para el terreno montañoso de Afganistán. Tanto los %3civiles%4 como los %3talibanes%4 la han usado con grandes resultados. La %3Policía Nacional Afgana%4 también usa motocicletas Yamaha donadas por Japón.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_TowingTractor">
        <English>FMC B600</English>
        <Spanish>FMC B600</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_TowingTractor_Description">
        <English>The %3FMC B600%4 is a %3tow tractor%4, also known as a %3tug%4, a specialised vehicle used to tow or push heavy loads. It has a powerful engine, strong traction, and a hitching mechanism to attach trailers or equipment. This one is ued by the %3US Air Force%4 to tow aircraft.</English>
        <Spanish>El %3FMC B600%4 es un %3tractor de remolque%4, un vehículo especializado que se usa para remolcar o empujar cargas pesadas. Tiene un motor potente, una tracción fuerte y un mecanismo de enganchado para tráileres o equipos. Este lo usa la %3Fuerza Aérea de EE. UU.%4 para remolcar aeronaves.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MJ1E">
        <English>MJ-1E</English>
        <Spanish>MJ-1E</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MJ1E_Description">
        <English>The %3MJ-1E Fighter Weapons Loader%4 is a revolutionary aerial munitions lift truck and bomb loader. It employs a fuel cell power system to provide a longer range and quieter operation compared to its predecessors. Additionally, it features a robotic arm capable of reaching over 15 feet and loading stores under 27 inches of ground clearance, enhancing efficiency and safety during loading operations.</English>
        <Spanish>El %3MJ-1E Fighter Weapons Loader%4 es un revolucionario carro elevador de municiones aéreas y cargador de bombas. Emplea un sistema de alimentación por pila de combustible que le proporciona una mayor autonomía y un funcionamiento más silencioso que sus predecesores. Además, cuenta con un brazo robótico capaz de subir casi 5 metros y cargar almacenes por debajo de 68 cm de distancia al suelo, mejorando la eficiencia y la seguridad durante las operaciones de carga.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ATV">
        <English>Polaris MV 850</English>
        <Spanish>Polaris MV 850</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ATV_Description">
        <English>The %3Polaris MV 850%4 is an %3all-terrain vehicle%4 (ATV) designed by Polaris in the US. ATVs, also known as %3quad bikes%4, are motorised vehicles designed for off-road use. They are compact and have low-pressure tires, providing the ability to traverse diverse terrains such as mud, snow, gravel, or rough trails. ATVs are typically used for recreational purposes, but they also find utility in agricultural, forestry, and other activities, including military operations. ATVs are starting to find a place in %3special operations forces%4 from all over the world, since they mostly fit their operational requirements. For example, ATVs were a crucial part of the insertion of the AFO teams during the planning phases of %3Operation Anaconda%4 in 2002, and the US Army %3Green Berets%4, despite being usually linked to the HMMWV GMV, have started to use ATVs in Afghanistan, as evidenced by %3Operation Falcon Summit%4 in December 2006.</English>
        <Spanish>La %3Polaris MV 850%4 es una %3cuatrimoto%4 diseñada por Polaris en Estados Unidos. Las cuatrimotos, también conocidas como %3quads%4, son vehículos motorizados diseñados para todos los terrenos. Son compactas y tienen neumáticos de baja presión, lo cual les confiere la habilidad de viajar por diversos terrenos como barro, tierra, nieve, grava o senderos irregulares. Los quads suelen emplearse con fines recreativos, pero también tienen su utilidad en actividades agrícolas y forestales, así como en operaciones militares. Los quads están empezando a hacerse hueco en las %3fuerzas de operaciones especiales%4 de todo el mundo, puesto que cumplen sus requisitos operativos. Por ejemplo, los quads fueron una parte esencial de la inserción de los equipos AFO durante las fases de planificación de la %3Operación Anaconda%4 en 2002, y los %3Boinas Verdes%4 del Ejército de Estados Unidos, a pesar de estar comúnmente asociados al HMMWV GMV, han empezado a usar quads en Afganistán, como se ha demostrado en la %3Operación Cumbre de Halcón%4 de diciembre de 2006.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SUV">
        <English>Chevrolet Suburban</English>
        <Spanish>Chevrolet Suburban</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SUV_Description">
        <English>The %3Chevrolet Suburban%4 is a full-size %3sports utility vehicle%4 (SUV) known for its spaciousness and versatility. It offers seating for up to %3nine passengers%4 and provides ample cargo space. The Suburban is equipped with powerful engines, advanced technology features, and robust towing capabilities. In Afghanistan, Chevrolet vehicles were commonly used when cars were first introduced to the country, but during the 1980s they fell out of common use because the Afghans did not want to be seen driving Western vehicles, so they are only used by wealthy %3civilians%4, and some are held by the %3Afghan military%4 in their bases for military police duties.</English>
        <Spanish>El %3Chevrolet Suburban%4 es un %3vehículo utilitario deportivo%4 (SUV) conocido por su amplitud y versatilidad. Ofrece asientos para hasta %3nueve pasajeros%4 y espacio de sobra. El Suburban está equipado con motores potentes, características tecnológicas avanzadas y capacidades robustas de remolque. En Afganistán, los Chevrolet eran comunes cuando se introdujeron los coches en el país, pero, durante los años ochenta, dejaron de usarse tanto porque los afganos no querían que los viesen conduciendo vehículos occidentales, así que solo los usan %3civiles%4 adinerados, y algunos están en bases del %3Ejército afgano%4 para cometidos de policía militar.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Volga">
        <English>GAZ-24 'Volga'</English>
        <Spanish>GAZ-24 «Volga»</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Volga_Description">
        <English>The %3GAZ-24%4 is a classic mid-sized sedan produced by GAZ, a Russian automobile manufacturer. It was in production from 1970 to 1992. The Volga gained popularity as a %3reliable%4 and %3affordable%4 car widely used for transportation in the Soviet Union and other Eastern European countries. Due to their low price and the friendly Soviet-Afghan relationship in the 1970s, Volgas are seen very frequently in Afghanistan. In fact, prior to the Toyota Corolla invasion in the 1990s, the Volga was the %3most common vehicle%4 in Afghanistan.</English>
        <Spanish>El %3GAZ-24%4 es un sedán de tamaño medio clásico producido por GAZ, una fabricante automovilística rusa. Estuvo en producción de 1970 a 1992. El Volga obtuvo fama de ser un coche %3fiable%4 y %3asequible%4 muy usado para el transporte en la Unión Soviética y otros países de Europa Oriental. Debido a su bajo coste y la relación cordial soviético-afgana en los años setenta, los Volgas son muy comunes en Afganistán. De hecho, antes de la invasión del Toyota Corolla en los noventa, el Volga era el %3vehículo más común%4 en Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Lada">
        <English>Lada 1500</English>
        <Spanish>Lada 1500</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Lada_Description">
        <English>The %3VAZ-2103%4, better known by its export name %3Lada 1500%4, is a compact car produced by AvtoVAZ, a Russian automobile manufacturer. It was in production from 1972 to 1984. The Lada 1500 is based on the Fiat 124 sedan and shares similar design elements. It features a simple yet %3robust%4 construction, providing reliability and ease of maintenance. The car offers seating for up to five passengers and is known for its affordability and suitability for various road conditions. The VAZ-2103 holds a significant place in the automotive history of Russia and is still recognized as a symbol of Soviet-era transportation. Due to its low price and ubiquity, it is frequently seen in the most rural areas of %3Afghanistan%4.</English>
        <Spanish>El %3VAZ-2103%4, mejor conocido por su nombre de exportación %3Lada 1500%4, es un coche compacto producido por AvtoVAZ, una fabricante automovilística rusa. Estuvo en producción de 1972 a 1984. El Lada 1500 está basado en el sedán Fiat 124 y comparte elementos de diseño con él. Tiene una construcción simple mas %3robusta%4, la cual le confiere fiabilidad y facilidad de mantenimiento. El coche ofrece asientos para cinco pasajeros y es conocido por su asequibilidad y adaptabilidad para diversas condiciones. El VAZ-2103 ocupa un hueco especial en la historia automovilística de Rusia y se sigue reconociendo como un símbolo del transporte de la era soviética. Debido a su bajo precio y ubicuidad, se ve con frecuencia en las zonas más rurales de %3Afganistán%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_UAZ">
        <English>UAZ-469B</English>
        <Spanish>UAZ-469B</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_UAZ_Description">
        <English>The %3UAZ-469%4 is a rugged, off-road vehicle made in the Soviet Union. It is known for its %3durability%4, off-road capabilities, and versatility. It offers seating for seven passengers and excels in navigating challenging terrains. Despite being primarily known for its military applications in Eastern Europe, its %3UAZ-469B%4 civilian variant has been exported to many countries, such as %3Afghanistan%4. Few examples are also in possession of the %3Afghan military%4 and the %3Police%4.</English>
        <Spanish>El %3UAZ-469%4 es un vehículo todoterreno robusto fabricado en la Unión Soviética. Es conocido por su %3durabilidad%4, capacidades todoterreno y versatilidad. Ofrece asientos para siete pasajeros y destaca a la hora de circular por terrenos adversos. A pesar de conocerse principalmente por sus aplicaciones militares en Europa del Este, su variante civil %3UAZ-469B%4 se ha exportado a muchos países, como %3Afganistán%4. El %3Ejército afgano%4 y la %3Policía%4 también poseen algunos ejemplares.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Corolla">
        <English>Toyota Corolla</English>
        <Spanish>Toyota Corolla</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Corolla_Description">
        <English>The %3Toyota Corolla%4 is a reliable and fuel-efficient compact car known for its %3practicality%4 and longevity. It offers comfortable seating, advanced safety features, and modern technology options. It is incredibly popular all over the world, but especially so in %3Afghanistan%4, where it is said that%3 90% of all vehicles%4 are Corollas. The story of the Corolla's rise in Afghanistan mirrors the country's modern history. When cars were introduced to Afghanistan, there were American Chevrolets, German Mercedes-Benzes and Russian Volgas, along with the Japanese Toyotas. But during the Soviet occupation of the 1980s, Afghans did %3not want to be seen driving Western cars%4 and mostly stuck with Volgas, Japanese cars being an acceptable alternative. Over time, Toyota's %3quality%4 trumped the Volga's political expediency. During the Taliban rule from 1996 to 2001, they kept importing Corollas from Japan and %3smuggling%4 them into Pakistan to earn a profit. All in all, Toyota %3dominates%4 Afghanistan's automotive sector.</English>
        <Spanish>El %3Toyota Corolla%4 es un coche compacto fiable y ahorrador de combustible conocido por su %3utilidad%4 y longevidad. Ofrece asientos cómodos, características de seguridad avanzadas y opciones de tecnología modernas. Es increíblemente popular en todo el mundo, pero especialmente en %3Afganistán%4, donde se dice que el%3 90 % de todos los vehículos%4 son Corollas. La historia del auge del Corolla en Afganistán refleja la historia moderna del país. Cuando se introdujeron los coches en Afganistán, había Chevrolet estadounidenses, Mercedes alemanes y Volgas rusos, así como Toyotas japoneses. Pero, durante la ocupación soviética de los ochenta, los afganos %3no querían que los viesen conduciendo coches occidentales%4 y se quedaron con el Volga, pero los coches japoneses eran una alternativa aceptable. Con el tiempo, la %3calidad%4 del Toyota triunfó sobre la conveniencia política del Volga. Durante el mandato talibán de 1996 a 2001, siguieron importando Corollas de Japón y enviándolos de %3contrabando%4 a Pakistán para sacar beneficios. En resumen, Toyota %3domina%4 el sector automovilístico de Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_LandCruiser">
        <English>Toyota Land Cruiser</English>
        <Spanish>Toyota Land Cruiser</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_LandCruiser_Description">
        <English>The %3Toyota Land Cruiser%4 is a rugged and reliable off-road SUV known for its %3durability%4 and %3capability%4. It offers spacious seating, advanced off-road features, and modern safety technology. Afghan %3civilians%4, and the %3Taliban%4 too, love Toyota, and they have been using their vehicles almost exclusively since the 1980s because, to them, Japan represented an ideal of %3pacifism%4, of %3non-interventionism%4 in the Middle East, far, far away from the '%3satanic%4' image of America and its Western allies.</English>
        <Spanish>El %3Toyota Land Cruiser%4 es un SUV todoterreno robusto y fiable conocido por su %3durabilidad%4 y %3capacidad%4. Ofrece asientos espaciosos, capacidades todoterreno avanzadas y tecnología de seguridad moderna. A los %3civiles%4 afganos y los %3talibanes%4 les encanta Toyota, y han usado sus vehículos casi exclusivamente desde los años ochenta porque, para ellos, Japón representaba un ideal de %3pacifismo%4 y %3no intervencionismo%4 en Oriente Medio, muy alejado de la imagen %3«satánica»%4 de América y sus aliados occidentales.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Ranger">
        <English>Ford Ranger</English>
        <Spanish>Ford Ranger</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Ranger_Description">
        <English>The %3Ford Ranger%4 is a versatile midsize pickup truck known for its %3capability%4 on and off the road. It offers a spacious cabin, various engine options, and modern technology. As part of the %3Afghan military%4's modernisation and arming process, the United States has been sending thousands of vehicles to the country since 2005. It is now the standard light utility vehicle of both the %3Afghan National Army%4 and the %3Afghan National Police%4, usually outfitted with a DShKM heavy machine gun.</English>
        <Spanish>El %3Ford Ranger%4 es una camioneta mediana versátil conocida por su %3capacidad%4 en y fuera de la carretera. Ofrece una cabina espaciosa, varias opciones de motor y tecnología moderna. Como parte del proceso de rearme y modernización del %3Ejército afgano%4, Estados Unidos ha estado enviando miles de vehículos al país desde 2005. Ahora es el vehículo utilitario estándar de tanto el %3Ejército Nacional Afgano%4 como la %3Policía Nacional Afgana%4, normalmente con una ametralladora pesda DShKM.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Hilux">
        <English>Toyota Hilux</English>
        <Spanish>Toyota Hilux</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Hilux_Description">
        <English>The %3Toyota Hilux%4 is a rugged and dependable pickup truck known for its durability and capability. It offers a spacious cabin, excellent towing capacity, and advanced off-road features. Due to its durability and reliability, the Toyota Hilux has become popular among militant groups in war-torn regions as a technical, including the %3Taliban%4, and it can be outfitted with a myriad of weapons, such as the DShKM, M2, SPG-9, mortars or salvaged aircraft rocket launchers. According to terrorism analyst Andrew Exum, the Hilux is 'the %3vehicular equivalent of the AK-47%4. It's ubiquitous to insurgent warfare.' Although it has been mostly replaced by the US-lended Ford Ranger pickup as of mid-2006, some Toyota Hiluxes imported from Thailand are still in use in the %3Afghan National Army%4 and the %3Afghan National Police%4.</English>
        <Spanish>El %3Toyota Hilux%4 es una camioneta fiable y robusta conocida por su durabilidad y capacidad. Ofrece una cabina espaciosa, excelentes capacidades de remolque y características todoterreno avanzadas. Debido a su durabilidad y fiabilidad, el Toyota Hilux se ha vuelto popular como técnico entre grupos militantes de regiones arrasadas por la guerra, incluidos los %3talibanes%4, y se puede equipar con una infinidad de armas, como la DShKM, M2, SPG-9, morteros o lanzacohetes de avión rescatados. Según el analista de terrorismo Andrew Exum, el Hilux es «el %3equivalente vehicular al AK-47%4. Es ubicuo en la guerra de insurgentes». Aunque la camioneta Ford Ranger cedida por Estados Unidos los ha reemplazado casi del todo a fecha de 2006, algunos Toyota Hilux importados de Tailandia siguen en el %3Ejército Nacional Afgano%4 y la %3Policía Nacional Afgana%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Datsun">
        <English>Datsun 620</English>
        <Spanish>Datsun 620</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Datsun_Description">
        <English>The %3Datsun 620%4 is a compact and reliable pickup truck produced by Datsun, a former brand of Nissan, from 1972 to 1979. It offers a functional bed, seating for three, and various engine options. The Datsun 620 is popular for its %3affordability%4 and versatility. Although the Hilux and the Land Cruiser are much more popular, the Datsun still remains a common technical amongst the %3Taliban%4.</English>
        <Spanish>La %3Datsun 620%4 es una camioneta compacta y fiable producida por Datsun, antigua marca de Nissan, de 1972 a 1979. Ofrece una plataforma funcional, asientos para tres y varias opciones de motor. La Datsun 620 es popular por su %3asequibilidad%4 y versatilidad. Aunque el Hilux y el Land Cruiser son mucho más populares, la Datsun sigue siendo un técnico común entre los %3talibanes%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_GWagon">
        <English>Mercedes G-Class</English>
        <Spanish>Mercedes Clase G</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_GWagon_Description">
        <English>The %3Mercedes G-Class%4, also known as the %3G-Wagon%4, is a luxury SUV known for its iconic design and %3exceptional off-road capabilities%4. It offers a spacious and luxurious interior with advanced features and powerful engine options. It was developed as a %3military vehicle%4 from the start, and as such, it has seen use in several militaries worldwide. In 2005, the %3Canadian forces%4 took delivery of the first new G-Wagon, produced by Mercedes-Benz in Graz, Austria. The G-Wagon is used in Afghanistan as a %3tactical transport%4 vehicle for regular and reserve units in field operations and training. It is also used by the %3Dutch military%4.</English>
        <Spanish>El %3Mercedes Clase G%4, también conocido como el %3G-Wagon%4, es un SUV de lujo conocido por su icónico diseño y sus %3excepcionales capacidades todoterreno%4. Ofrece un interior espacioso y lujoso con características avanzadas y potentes opciones de motor. Fue desarrollado como un %3vehículo militar%4 desde el principio y, por tanto, se ha usado en varios ejércitos del mundo. En 2005, las %3fuerzas canadienses%4 recibieron su primer G-Wagon, producido por Mercedes-Benz en Graz, Austria. El G-Wagon es usado en Afganistán como vehículo de %3transporte táctico%4 para unidades de reserva y regulares en operaciones de campaña y maniobras. También lo usa el %3Ejército neerlandés%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Humvee">
        <English>HMMWV</English>
        <Spanish>HMMWV</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Humvee_Description">
        <English>The %3High Mobility Multipurpose Wheeled Vehicle%4 (HMMWV, coloquially known as the %3Humvee%4) is a %3rugged%4 and %3versatile%4 military vehicle known for its all-terrain capabilities. It was designed in the 1980s to replace the Vietnam-era M151 MUTT and is now the %3workhorse%4 of the %3United States Armed Forces%4. The Humvee has been utilised by military forces worldwide for various purposes, including troop transport, utility, and combat support. It has been updated various times over the years, but the current variant in use in Afghanistan is the %3M1113%4.</English>
        <Spanish>El %3High Mobility Multipurpose Wheeled Vehicle%4 (HMMWV, conocido coloquialmente como el %3Humvee%4) es un vehículo militar %3robusto%4 y %3versátil%4 conocido por sus capacidades todoterreno. Se diseñó en los años ochenta para reemplazar al M151 MUTT de Vietnam y ahora es la %3mula de carga%4 de las %3Fuerzas Armadas de los Estados Unidos%4. Fuerzas militares de todo el mundo han usado el Humvee para diversas funciones, como transporte de tropas, utilidad y apoyo en combate. Se ha mejorado varias veces con el paso de los años, pero la variante que se usa en Afganistán actualmente es el %3M1113%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_GMV">
        <English>M1113 GMV-S</English>
        <Spanish>M1113 GMV-S</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_GMV_Description">
        <English>The %3Ground Mobility Vehicle%4 (GMV) is USSOCOM's own version of the American HMMWV. Its design is mostly based on lessons learned during %3Operation Desert Storm%4, after an initial program, post 1985, for specialized HMMWVs for desert strike operations. GMV crews like to call them 'gun trunks'. Although the first GMVs were based on the M1025 HMMWV, most examples nowadays are based on the improved M1113 variant. Most units %3customise%4 their GMVs to their liking, by adding door-mounted machine guns, smoke launchers, satellite displays, etc. They even name them! Each special operations unit has a unique variant of the GMV, for example, the %3US Army Special Forces%4 operate the %3GMV-S%4.</English>
        <Spanish>El %3Ground Mobility Vehicle%4 (GMV) es la versión del USSOCOM del HMMWV estadounidense. Su diseño está basado sobre todo en lecciones aprendidas durante la %3Operación Tormenta del Desierto%4, después de un programa inicial post-1985 de HMMWV especializados para operaciones en el desierto. A las tripulaciones de los GMV les gusta llamarlos «camiones artillados». Aunque los primeros GMV estaban basados en el M1025 HMMWV, la mayoría de los ejemplares hoy en día están basados en la variante M1113 mejorada. La mayoría de las unidades %3personalizan%4 sus GMV a su gusto, añadiendo ametralladoras en las puertas, lanzadores de humo, pantallas satélite, etc. ¡Hasta les ponen nombre! Cada unidad de operaciones especiales tiene su propia variante del GMV, por ejemplo, las %3Fuerzas Especiales del Ejército de EE. UU.%4 usan el %3GMV-S%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AC130">
        <English>AC-130U Spooky</English>
        <Spanish>AC-130U Spooky</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AC130_Description">
        <English>The %3AC-130U Spooky%4 gunship is a heavily armed ground-attack aircraft primarily operated by the %3United States Air Force%4. It is a modified version of the C-130 Hercules transport aircraft. Armed with a 25mm %3GAU-12/U%4 Equalizer rotary cannon, a 40mm %3Bofors L/60%4 autocannon, and a 105mm %3M102%4 howitzer, the AC-130 is a vital asset of US %3special forces%4 in Afghanistan, providing them close air support and armed reconnaissance during night operations, especially during the early stages of the war, such as %3Operation Anaconda%4.</English>
        <Spanish>El avión artillado %3AC-130U Spooky%4 es un avión de ataque a tierra fuertemente armado empleado por la %3Fuerza Aérea de los Estados Unidos%4. Es una versión modificada del avión de transporte C-130 Hercules. Armado con un cañón rotativo de 25 mm %3GAU-12/U%4 Equalizer, un cañón automático de 40 mm %3Bofors L/60%4 y un obús de 105 mm %3M102%4, el AC-130 es un activo esencial de las %3fuerzas especiales%4 estadounidenses en Afganistán. Les proporciona apoyo aéreo cercano y reconocimiento armado durante operaciones nocturnas, sobre todo durante las primeras fases de la guerra, como en la %3Operación Anaconda%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SRV">
        <English>SRV</English>
        <Spanish>SRV</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_SRV_Description">
        <English>The %3Surveillance Reconnaissance Vehicle%4 (SRV) is a Land Rover Perentie 4x4 fitted with a ring mount in the rear to enable the fitting of an M2 Browning machine gun or a Mk 19 grenade launcher. It also has a passenger side front seat weapon mount for the MAG 58 machine gun. It has been used almost exclusively by the%3 4th Batallion, Royal Australian Regiment%4 since the 1980s into Afghanistan, normally for long-range reconnaissance missions.</English>
        <Spanish>El %3Surveillance Reconnaissance Vehicle%4 (SRV) es un Land Rover Perentie 4x4 con una montura circular en la parte trasera para poder acoplarle una ametralladora M2 Browning o un lanzagranadas Mk. 19. También tiene una montura en el asiento del copiloto para la ametralladora MAG 58. Lo ha usado casi exclusivamente el%3 4.º Batallón del Real Regimiento Australiano%4 desde los años ochenta hasta Afganistán, normalmente para misiones de reconocimiento de largo alcance.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_LRPV">
        <English>LRPV</English>
        <Spanish>LRPV</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_LRPV_Description">
        <English>The %3Long Range Patrol Vehicle%4 (LRPV) is a special operations vehicle developed from the six-wheel drive variant of the Australian Army's Land Rover Perentie design in the late 1980s. The design was originally intended to be used by the %3SASR%4 to patrol remote regions of Australia, but it has really shined in the deserts of Afghanistan since the original deployment of the SASR in November 2001. The LRPV is fitted with a central ring mount, which can be fitted with either an M2 Browning heavy machine gun or a Mk 19 automatic grenade launcher.</English>
        <Spanish>El %3Long Range Patrol Vehicle%4 (LRPV) es un vehículo de operaciones especiales desarrollado a partir de la variante 6x6 del Land Rover Perentie del Ejército Australiano a finales de los años ochenta. El diseño estaba pensado para que el %3SASR%4 patrullase las regiones remotas de Australia, pero ha brillado en los desiertos de Afganistán desde el primer despliegue del SASR en noviembre de 2001. El LRPV cuenta con una montura circular central a la que puede acoplarse una ametralladora pesada M2 o un lanzagranadas automático Mk. 19.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Tractor">
        <English>Tractor</English>
        <Spanish>Tractor</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Tractor_Description">
        <English>A %3tractor%4 is a powerful vehicle used in agriculture, construction, and industry. It pulls or pushes heavy loads and performs various tasks with the help of attachments. What else is there to say?</English>
        <Spanish>Un %3tractor%4 es un vehículo potente que se emplea en la agricultura, la construcción y la industria. Tira o empuja cargas pesadas y realiza varias tareas con la ayuda de accesorios. ¿Qué más se puede decir?</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MLVW">
        <English>MLVW</English>
        <Spanish>MLVW</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_MLVW_Description">
        <English>The %3M35%4 2½-ton cargo truck is a long-lived 2½-ton 6×6 cargo truck initially used by the United States Army in the 1950s to replace the WW2-era GMC CCKW and subsequently utilised by many nations around the world, like %3Canada%4. In order to replace its 1950s vintage M135 fleet, the %3Canadian Army%4 adopted licenced versions of the M35 in 1982, designated %3Medium Logistics Vehicle Wheeled%4 (MLVW). The MLVWs were initially not deployed with Canadian forces in Afghanistan because of their %3lack of armor protection%4, but upgrades were introduced and the MLVW has been deployed gradually in Afghanistan.</English>
        <Spanish>El %3M35%4 es un longevo camión de carga de 2 toneladas y media usado al principio por el Ejército de Estados Unidos en los años cincuenta para reemplazar al GMC CCKW de la II GM y más tarde utilizado por muchas naciones del mundo, como %3Canadá%4. Para reemplazar su flota vintage de M135 de los años cincuenta, el %3Ejército canadiense%4 adoptó versiones licenciadas del M35 en 1982, designado %3Medium Logistics Vehicle Wheeled%4 (MLVW). Los MLVW no se desplegaron con las fuerzas canadienses al principio de Afganistán por su %3falta de blindaje%4, pero se introdujeron mejoras y el MLVW se ha ido desplegando gradualmente en Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_FMTV">
        <English>Steyr 91M</English>
        <Spanish>Steyr 91M</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_FMTV_Description">
        <English>The %3Steyr 90%4 series is a cab over truck originally introduced in 1968, built by Steyr-Daimler-Puch AG in Steyr, Austria. In 1978 the facelifted Steyr 91 replaced the 90, and the militarised%3 91M%4 was developed from it. Aside from Austria, other countries have adopted it, notably Canada and the United States. In %3Canada%4, the %3Heavy Logistics Vehicle Wheeled%4 (HLVW) entered service in 1990 after a protracted selection process. Over 1,200 of these military trucks have been built, and they serve as Canada's primary logistical workhorse in Afghanistan. In the United States, the %3Family of Medium Tactical Vehicles%4 (FMTV) was adopted from a substantially modified Steyr 12M18 to meet %3United States Army%4 requirements. Its%3 17 variants%4 replaced the M939 truck in 1996, and they have also been exported to several other countries.</English>
        <Spanish>El %3Steyr 90%4 es una serie de camiones de cabina sobre el motor introducidos en 1968 y construidos por Steyr-Daimler-Puch AG en Steyr, Austria. En 1978, el Steyr 91 sustituyó al 90, y se desarrolló el%3 91M%4 militarizado a partir de este. Aparte de Austria, otros países lo han adoptado, notablemente Canadá y Estados Unidos. En %3Canadá%4, el %3Heavy Logistics Vehicle Wheeled%4 (HLVW) entró en servicio en 1990 tras un extendido proceso de selección. Se han construido más de 1200 camiones militares, y son la principal mula de carga logística de Canadá en Afganistán. En Estados Unidos, se adoptó la %3Family of Medium Tactical Vehicles%4 (FMTV) a partir de un Steyr 12M18 modificado para que cumpliese los requisitos del %3Ejército de los Estados Unidos%4. Sus%3 17 variantes%4 reemplazaron al camión M939 en 1996, y también se han exportado a varios países más.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_HEMTT">
        <English>HEMTT</English>
        <Spanish>HEMTT</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_HEMTT_Description">
        <English>The %3Heavy Expanded Mobility Tactical Truck%4 (HEMTT) is a large, eight-wheeled military vehicle used for %3heavy-duty transportation%4 and %3logistics%4 support. It has high off-road mobility and a significant payload capacity. It entered service in 1982 with the %3United States Army%4 as a replacement for the M520 Goer, and since that date has remained in production for the US Army and other nations. Since these vehicles are so big, bulky, and easy targets, they rarely leave main bases in Afghanistan.</English>
        <Spanish>El %3Heavy Expanded Mobility Tactical Truck%4 (HEMTT) es un gran camión 8x8 militar usado para el %3transporte pesado%4 y el apoyo %3logístico%4. Tiene buena movilidad campo a través y una considerable capacidad de carga. Entró en servico en 1982 en el %3Ejército de los Estados Unidos%4 como sustitución del M520 Goer, y ha estado en producción para el Ejército de EE. UU. y otras naciones desde entonces. Como estos vehículos son tan grandes, voluminosos y blancos fáciles, rara vez salen de las bases principales en Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Navistar">
        <English>Navistar 7000-MV</English>
        <Spanish>Navistar 7000-MV</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Navistar_Description">
        <English>The %3Navistar 7000%4 truck is a rugged military vehicle known for its versatility and reliability. It offers excellent off-road performance and is used for various mission requirements. In 2005, the US Army ordered 2,900 7000-MV Series for the %3Afghan National Army%4.</English>
        <Spanish>El camión %3Navistar 7000%4 es un robusto vehículo militar conocido por su versatilidad y fiabilidad. Ofrece un excelente rendimiento campo a través y se usa para diversas misiones. En 2005, el Ejército de EE. UU. pidió 2900 camiones 7000-MV para el %3Ejército Nacional Afgano%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_DAF">
        <English>DAF YA 4442</English>
        <Spanish>DAF YA 4442</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_DAF_Description">
        <English>The %3DAF YA 4442%4 is a 4x4 truck in service with the %3Netherlands military%4. The Dutch firm of DAF manufactures a number of tactical transport vehicles, of which the 4x4 YA 4442 is typical. The YA 4442 type series began production in December 1989 based on an order from the same year, and it has seen service in Afghanistan since the Netherlands' initial deployment.</English>
        <Spanish>El %3DAF YA 4442%4 es un camión 4x4 que sirve con el %3Ejército de los Países Bajos%4. La empresa neerlandesa DAF fabrica una serie de vehículos de transporte tácticos, de los cuales el YA 4442 es típico. La serie YA 4442 empezó a producirse en diciembre de 1989 después de un pedido del mismo año, y ha servido en Afganistán desde el primer despliegue de los Países Bajos.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Unimog">
        <English>Unimog 435</English>
        <Spanish>Unimog 435</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Unimog_Description">
        <English>The %3Unimog 435%4 is a robust and versatile off-road truck known for its exceptional performance built by Mercedes-Benz in Germany. It has high ground clearance, advanced suspension, and all-wheel drive capability. The Unimog 435 is used for various applications, including cargo transport and specialized purposes. Although Toyota dominates the motor landscape of %3Afghanistan%4, Mercedes-Benz has the upper hand in big rigs with trucks like this one.</English>
        <Spanish>El %3Unimog 435%4 es un camión todoterreno robusto y versátil conocido por su excepcional rendimiento y construido por Mercedes-Benz en Alemania. Tiene una gran distancia al suelo, una suspensión avanzada y capacidad de tracción a las cuatro ruedas. El Unimog 435 se utiliza para diversas aplicaciones, como el transporte de carga y fines especializados. Aunque Toyota domina el panorama automovilístico de %3Afganistán%4, Mercedes-Benz se lleva la palma en camiones de gran tonelaje como este.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_GAZ66">
        <English>GAZ-66</English>
        <Spanish>GAZ-66</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_GAZ66_Description">
        <English>The %3GAZ-66%4 is a Soviet 4x4 military truck developed in the 1960s. It was one of the main cargo vehicles for motorized infantry of the Soviet Army, and is still employed in former Soviet Union countries. Due to Afghanistan and the Soviet Union's friendly relationship in the 1970s and 80s, many trucks like this one were used in the Soviet-Afghan War and exported to Afghanistan, and they have found a spot in the %3Afghan National Army%4, and most importantly, in the %3civilian market%4, from where the %3Taliban%4 have appropriated many examples. Many of these trucks, along with any other trucks procured by the Afghans, have been turned into so-called '%3jingle trucks%4', that is, decorated trucks with elaborate floral patterns and calligraphy commonly seen in %3South Asia%4.</English>
        <Spanish>El %3GAZ-66%4 es un camión militar soviético 4x4 desarrollado en los años sesenta. Fue uno de los principales vehículos de carga para la infantería motorizada del Ejército soviético, y aún se emplea en países de la antigua Unión Soviética. Debido a la relación cordial entre Afganistán y la Unión Soviética en los años setenta y ochenta, muchos camiones como este se utilizaron en la guerra soviético-afgana y se exportaron a Afganistán, y se han hecho un hueco en el %3Ejército Nacional Afgano%4 y, lo que es más importante, en el %3mercado civil%4, de donde los %3talibanes%4 se han apropiado de muchos ejemplares. Muchos de estos camiones, así como cualquier otro camión adquirido por los afganos, se han convertido en los llamados «%3jingle trucks%4», esto es, camiones decorados con elaboradas florituras y caligrafías muy comunes en %3Asia del Sur%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Ural">
        <English>Ural-4320</English>
        <Spanish>Ural-4320</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Ural_Description">
        <English>The %3Ural-4320%4 is a Soviet 6x6 truck developed in 1976. It replaced the Ural-375 in Soviet service. Although not as common as the GAZ-66, many examples were captured by the %3Mujahideen%4 during the Soviet-Afghan War (later used by the %3Taliban%4), and many more have been imported from the market for %3civilian%4 use.</English>
        <Spanish>El %3Ural-4320%4 es un camión soviético 6x6 desarrollado en 1976. Sustituyó al Ural-375 en el servicio soviético. Aunque no es tan común como el GAZ-66, muchos ejemplares fueron capturados por los %3muyahidines%4 durante la guerra soviético-afgana (posteriormente utilizados por los %3talibanes%4), y muchos más han sido importados del mercado para uso %3civil%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Kamaz">
        <English>KamAZ-5350</English>
        <Spanish>KamAZ-5350</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Kamaz_Description">
        <English>The %3KamAZ-5350%4 is a six-wheel drive military truck known for its ruggedness, versatility, and off-road prowess. It is a workhorse, serving the Russian military and various civilian sectors. Its payload capacity, off-road capabilities, and reliability make it an asset in challenging environments. Therefore, it is commonly used in %3Afghanistan%4, both in a civilian and military context.</English>
        <Spanish>El %3KamAZ-5350%4 es un camión militar de seis ruedas motrices conocido por su robustez, versatilidad y destreza todoterreno. Es un caballo de batalla al servicio del Ejército ruso y de diversos sectores civiles. Su capacidad de carga, sus aptitudes todoterreno y su fiabilidad lo convierten en una baza en entornos difíciles. Por ello, se utiliza habitualmente en %3Afganistán%4, tanto en un contexto civil como militar.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ZiL">
        <English>ZiL-131</English>
        <Spanish>ZiL-131</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ZiL_Description">
        <English>The %3ZiL-131%4 is a rugged 6x6 all-terrain military truck renowned for its reliability and versatility. It was the military version of the ZiL-130. Over its 50-year service, it became an indispensable asset in both military and civilian applications, excelling in harsh conditions and demanding tasks. Its legacy as a %3workhorse%4 remains etched in the annals of Soviet and Russian engineering.</English>
        <Spanish>El %3ZiL-131%4 es un camión militar todoterreno robusto 6x6 reputado por su fiabilidad y versatilidad. Fue la versión militar del ZiL-130. A lo largo de su servicio de más de 50 años, se convirtió en un activo indispensable en aplicaciones tanto militares como civiles, sobresaliendo en condiciones adversas y tareas exigentes. Su legado como %caballo de batalla%4 está grabado en los anales de la ingeniería soviética y rusa.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Kraz">
        <English>KrAZ-255B1</English>
        <Spanish>KrAZ-255B1</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Kraz_Description">
        <English>The %3KrAZ-255B1%4 is a six-wheel drive (6x6) off-road truck developed in the Soviet Union in the 1960s. It is a successor to the KrAZ-214 and is the %3heaviest%4 and %3most powerful%4 Soviet-made 6x6 military cargo truck. It was designed for extreme operations, including transporting heavy equipment, towing artillery, and supporting military operations in challenging terrains. Thus, it is perfect for %3Afghanistan%4.</English>
        <Spanish>El %3KrAZ-255B1%4 es un camión todoterreno de seis ruedas motrices (6x6) desarrollado en la Unión Soviética en los años sesenta. Es el sucesor del KrAZ-214 y es el camión de carga militar 6x6 %3más pesado%4 y %3más potente%4 de fabricación soviética. Se diseñó para operaciones extremas, como el transporte de equipos pesados, el remolque de artillería y el apoyo a operaciones militares en terrenos difíciles. Por lo tanto, es perfecto para %3Afganistán%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_BM21">
        <English>BM-21 Grad</English>
        <Spanish>BM-21 Grad</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_BM21_Description">
        <English>The %3BM-21 Grad%4 is a self-propelled 122mm multiple rocket launcher (MLR) known for its high rate of fire and devastating impact. It is essentially a %3Ural-375D%4 truck fitted with a bank of 40 launch tubes. Although it may seem unlikely, the BM-21 Grad was used by Afghan %3militias%4 during the %3early stages%4 of the 2001 %3War in Afghanistan%4. After the fall of Kabul in 1991 to the Mujahideen, BM-21’s were collected by the different ethnic armies who later coalesced into the %3Northern Alliance%4 (and the %3Eastern Alliance%4 as well) that was backed by several countries, including India and Iran.</English>
        <Spanish>El %3BM-21 Grad%4 es un lanzacohetes múltiple (MLR) autopropulsado de 122 mm conocido por su alta cadencia de tiro y su impacto devastador. Es básicamente un camión %3Ural-375D%4 dotado de un banco de 40 tubos lanzadores. Aunque parezca inverosímil, el BM-21 Grad fue utilizado por las %3milicias%4 afganas durante las %3primeras fases%4 de la %3guerra de Afganistán%4 de 2001. Tras la caída de Kabul en 1991 a manos de los muyahidines, los BM-21 fueron capturados por los diferentes ejércitos étnicos que más tarde se unieron en la %3Alianza del Norte%4 (y también en la %3Alianza del Este%4), respaldada por varios países, entre ellos la India e Irán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Ikarus">
        <English>Ikarus 260</English>
        <Spanish>Ikarus 260</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Ikarus_Description">
        <English>The %3Ikarus 260%4 is a high-floor, three-door bus for city and %3suburban transportation%4 purposes. It was made from 1971 to as long as 2002 by the Hungarian bus manufacturer Ikarus, making it the longest manufactured, largest quantity model of the factory.</English>
        <Spanish>El %3Ikarus 260%4 es un autobús de tres puertas para fines de %3transporte suburbano%4 y urbano. La fabricante húngara Ikarus lo produjo desde 1971 hasta 2002, por lo que es el modelo más producido y longevo de la fábrica.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Bushmaster">
        <English>Bushmaster PMV</English>
        <Spanish>Bushmaster PMV</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Bushmaster_Description">
        <English>The %3Bushmaster Protected Mobility Vehicle%4 (PMV) is an Australian-built four-wheel drive armoured vehicle. %3Transportation%4 of infantry, incorporating full protection from small arms fire, was the primary role for which the Bushmaster was designed: infantry would dismount from the vehicle, before going into action. Since it is not as heavily armed as an ASLAV or an M113, it is not considered an APC. The Bushmaster was first deployed by the %3Australian Army%4 to East Timor in 1999, and a small number of Bushmasters are operated by %3Special Operations Command%4 soldiers part of the %3Special Operations Task Group%4 in Afghanistan since September 2005.</English>
        <Spanish>El %3Bushmaster Protected Mobility Vehicle%4 (PMV) es un vehículo blindado 4x4 fabricado en Australia. El %3transporte%4 de infantería, con protección total contra el fuego de armas ligeras, fue la función principal para la que se diseñó el Bushmaster: la infantería se apeaba del vehículo antes de entrar en acción. Al no estar tan armado hasta los dientes como un ASLAV o un M113, no se considera un TBP. El Bushmaster fue desplegado por primera vez por el %3Ejército australiano%4 en Timor Oriental en 1999, y un pequeño número de Bushmasters son operados por soldados del %3Mando de Operaciones Especiales%4, que forman parte del %3Grupo Operativo de Fuerzas Especiales%4 en Afganistán desde septiembre de 2005.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_YPR">
        <English>YPR-765A1</English>
        <Spanish>YPR-765A1</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_YPR_Description">
        <English>The %3Armored Infantry Fighting Vehicle%4 (AIFV) is a development of the Vietnam-era M113 %3armoured personnel carrier%4. After a series of demonstrations and the delivery of four evaluation vehicles in 1974, the %3Dutch%4 government placed an order for 880 of the vehicles in 1975, which were designated %3YPR-765%4 when they entered service. They carry an Oerlikon 25mm autocannon. Since 2000, almost all of them have been upgraded to the %3YPR-765A1%4 standard, and many of them have been fitted with additional armour in the war in Afghanistan. Unfortunately, it seems like these will be the %3last years%4 in the YPR's life, since the Netherlands has placed an order for 184 Swedish CV 90 IFVs, expected to be delivered in 2007.</English>
        <Spanish>El %3Armored Infantry Fighting Vehicle%4 (AIFV) es una evolución del %3transporte blindado de personal%4 M113 de la época de Vietnam. Tras una serie de demostraciones y la entrega de cuatro vehículos de prueba en 1974, el Gobierno %3neerlandés%4 hizo un pedido de 880 de estos vehículos en 1975, que fueron designados %3YPR-765%4 cuando entraron en servicio. Llevan un cañón automático Oerlikon de 25 mm. Desde el año 2000, casi todos ellos han sido modernizados con el estándar %3YPR-765A1%4, y muchos de ellos han sido equipados con blindaje adicional en la guerra de Afganistán. Desgraciadamente, parece que estos serán los %3ltimos años%4 de vida del YPR, ya que los Países Bajos han realizado un pedido de 184 VCI suecos CV 90, cuya entrega está prevista para 2007.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Coyote">
        <English>Coyote</English>
        <Spanish>Coyote</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Coyote_Description">
        <English>The %3Coyote Reconnaissance Vehicle%4 is a non-amphibious %3armoured reconnaissance%4 vehicle based on the design of the %3LAV II%4 (better known as the LAV-25) and the MOWAG Piranha II. The %3Canadian Army%4 ordered 203 vehicles in 1993 to replace the Lynx reconnaissance vehicle, and all were delivered and entered service by 1996. Since its introduction, it has been deployed to all of Canada's overseas campaigns, including Afghanistan.</English>
        <Spanish>El %3Coyote Reconnaissance Vehicle%4 es un vehículo de %3reconocimiento blindado%4 no anfibio basado en el diseño del %3LAV II%4 (más conocido como LAV-25) y el MOWAG Piranha II. El %3Ejército canadiense%4 encargó 203 vehículos en 1993 para sustituir al vehículo de reconocimiento Lynx, y todos fueron entregados y entraron en servicio en 1996. Desde su introducción, se ha desplegado en todas las campañas de Canadá en el extranjero, incluido Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Bison">
        <English>Bison</English>
        <Spanish>Bison</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Bison_Description">
        <English>The %3Bison%4 is an %3armoured personnel carrier%4 that has been in active service since 1990, built by Diesel Division General Motors Canada. It is based on the MOWAG Piranha, but unlike the Swiss-made APC, the Bison does not carry big guns. Instead, it can be adapted to a %3variety of roles%4 without any major modifications, such as mortar carrier, ambulance, logistics vehicle, command post vehicle... However, even though it has been serving in Afghanistan since the beginning, it has been replaced in the armoured personnel carrier role by the %3LAV III%4.</English>
        <Spanish>El %3Bison%4 es un %3transporte blindado de personal%4 en servicio activo desde 1990, construido por la División Diesel de General Motors Canadá. Se basa en el MOWAG Piranha, pero, a diferencia del TBP de fabricación suiza, el Bison no porta cañones. En cambio, puede adaptarse a una %3variedad de funciones%4 sin grandes modificaciones, como portador de mortero, ambulancia, vehículo logístico, vehículo de puesto de mando... Sin embargo, aunque ha prestado servicio en Afganistán desde el principio, ha sido sustituido en la función de transporte blindado por el %3LAV III%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_LAV">
        <English>LAV III</English>
        <Spanish>LAV III</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_LAV_Description">
        <English>The %3LAV III%4 is a Canadian-made armoured personnel carrier and the third generation of the Light Armoured Vehicle (LAV) family. It was developed to replace all armoured vehicles in Canadian service, namely the M113, the Bison, the Coyote, the Grizzly, and the Lynx, but it hasn't quite achieved that. It entered service in 1999 and has been the main armoured workhorse of the %3Canadian Army%4 since then, especially proving its worth in Afghanistan. It is the most widely deployed Canadian vehicle in Afghanistan, and it has definitely shined in scenarios like %3Operation Medusa%4. It also forms the basis of the %3Stryker%4 vehicle used by the US Army and other operators, although the Stryker is only fielded in Iraq as of 2006.</English>
        <Spanish>El %3LAV III%4 es un transporte blindado de personal de fabricación canadiense y la tercera generación de la familia Light Armoured Vehicle (LAV). Se desarrolló para reemplazar a todos los vehículos blindados en servicio en Canadá, a saber, el M113, el Bison, el Coyote, el Grizzly y el Lynx, pero no lo ha conseguido del todo. Entró en servicio en 1999 y ha sido la principal bestia de carga blindada del %3Ejército canadiense%4 desde entonces, demostrando especialmente su valía en Afganistán. Es el vehículo canadiense más utilizado en Afganistán y ha brillado en situaciones como la %3Operación Medusa%4. También constituye la base del vehículo %3Stryker%4 utilizado por el Ejército estadounidense y otros usuarios, aunque el Stryker solo está desplegado en Irak a fecha de 2006.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Leopard">
        <English>Leopard C2</English>
        <Spanish>Leopard C2</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Leopard_Description">
        <English>The %3Leopard 1%4 is a German-designed and manufactured main battle tank that has served as a backbone of many armoured forces around the world. It is one of the most recognisable Western tanks of the Cold War. As a replacement for the Centurion, %3Canada%4 acquired 114 Leopard C1 tanks (equivalent to the German Leopard 1A3) in 1978–79 for its %3Army%4. These were later upgraded to the 1A5 standard and redesignated '%3Leopard C2%4'beginning in 1996. These Leopards have only begun to be deployed in Afghanistan in December 2006 in support of %3Operation Falcon Summit%4, as part of %3Lord Strathcona's Horse (Royal Canadians)%4.</English>
        <Spanish>El %3Leopard 1%4 es un carro de combate principal diseñado y fabricado en Alemania que ha servido como columna vertebral de muchas fuerzas acorazadas de todo el mundo. Es uno de los tanques occidentales más conocidos de la Guerra Fría. Para sustituir al Centurion, %3Canadá%4 adquirió 114 carros Leopard C1 (equivalentes al Leopard 1A3 alemán) en 1978-79 para su %3Ejército%4. Más tarde, a partir de 1996, se actualizaron al estándar 1A5 y se rebautizaron como %3«Leopard C2»%4. Estos Leopard no empezaron a desplegarse en Afganistán hasta diciembre de 2006 en apoyo de la %3Operación Cumbre de Halcón%4, como parte de %3Lord Strathcona's Horse (Royal Canadians)%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_BTR60">
        <English>BTR-60PB</English>
        <Spanish>BTR-60PB</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_BTR60_Description">
        <English>The %3BTR-60PB%4 is a Soviet-designed armored personnel carrier (APC) used during the Cold War. It was developed in the late 1950s to replace the BTR-152 in Soviet service and exported to a myriad of Soviet-aligned countries, like Afghanistan. 600 BTR-60PBs were ordered by the %3Afghan Army%4 in 1978 from the Soviet Union and delivered between 1979 and 1986 (the vehicles were probably previously in Soviet service). A number of BTR-60s were also %3bought%4 from Russia in 2002.</English>
        <Spanish>El %3BTR-60PB%4 es un transporte blindado de personal (TBP) de diseño soviético utilizado durante la Guerra Fría. Fue desarrollado a finales de los ochenta para reemplazar al BTR-152 en servicio soviético y exportado a muchísimos países alineados con la Unión Soviética, como Afganistán. El %3Ejército afgano%4 encargó 600 BTR-60PB en 1978 a la Unión Soviética, que fueron entregados entre 1979 y 1986 (probablemente, los vehículos ya estaban en servicio en la Unión Soviética). En 2002 también se %3compraron%4 varios BTR-60 a Rusia.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_BMP1">
        <English>BMP-1</English>
        <Spanish>BMP-1</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_BMP1_Description">
        <English>The %3BMP-1%4 is a Soviet-designed infantry fighting vehicle that has been widely used since its introduction in the 1960s. The %3Afghan National Army%4 ordered 350 BMP-1s in 1979 from the Soviet Union; they were delivered between 1979 and 1990 (some of the vehicles were possibly previously in Soviet service). 550 BMP-1s and BMP-2s were in service in 1992. Between 60 and 80 BMP-1s and BMP-2s were delivered from Russia after 2002. BMPs were also known to be used by the militias of the %3Northern%4 and %3Eastern Alliances%4.</English>
        <Spanish>El %3BMP-1%4 es un vehículo de combate de infantería de diseño soviético muy utilizado desde su introducción en los años sesenta. El %3Ejército Nacional Afgano%4 encargó 350 BMP-1 en 1979 a la Unión Soviética; fueron entregados entre 1979 y 1990 (algunos de los vehículos posiblemente estaban previamente en servicio soviético). Había 550 BMP-1 y BMP-2 en servicio en 1992. Entre 60 y 80 BMP-1 y BMP-2 fueron entregados por Rusia después de 2002. También se sabe que las milicias de las %3Alianzas del Norte%4 y del %3Este%4 usaron BMP.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Huey">
        <English>UH-1H Iroquois</English>
        <Spanish>UH-1H Iroquois</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Huey_Description">
        <English>The American %3UH-1 'Huey'%4 is one of the most recognisable vehicles of the Cold War era, especially due to its heavy involvement in %3Vietnam%4. The %3UH-1H%4 is an improved version with a new engine, among other additions. It was introduced in 1966 and served until it was officially phased out by the UH-60 Black Hawk in 1979. However, the Army UH-1 Residual Fleet has around 700 UH-1s that are to be retained until 2015, and select %3National Guard%4 divisions still have them all the way through Afghanistan.</English>
        <Spanish>El %3UH-1 «Huey»%4 estadounidense es uno de los vehículos más reconocibles de la época de la Guerra Fría, especialmente debido a su intensa participación en %3Vietnam%4. El %3UH-1H%4 es una versión mejorada con un nuevo motor, entre otras incorporaciones. Se introdujo en 1966 y estuvo en servicio hasta que fue oficialmente sustituido por el UH-60 Black Hawk en 1979. Sin embargo, la Flota Residual de UH-1 del Ejército cuenta con unos 700 UH-1 que se conservarán hasta 2015, y algunas divisiones de la %3Guardia Nacional%4 siguen disponiendo de ellos hasta Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_UH60">
        <English>UH-60L Black Hawk</English>
        <Spanish>UH-60L Black Hawk</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_UH60_Description">
        <English>The %3UH-60 Black Hawk%4 is a versatile and widely used medium-lift utility helicopter developed by Sikorsky. It has been the main utility helicopter of the %3United States Army%4 and other militaries around the world since 1979, replacing the UH-1 'Huey' in US service. The %3UH-60L%4 is the current variant in service in Afghanistan; it is essentially a UH-60A with upgraded T700-GE-701C engines, improved durability gearbox, and updated flight control system, produced since 1989.</English>
        <Spanish>El %3UH-60 Black Hawk%4 es un helicóptero polivalente de transporte medio desarrollado por Sikorsky. Ha sido el principal helicóptero utilitario del %3Ejército de los Estados Unidos%4 y de otros ejércitos de todo el mundo desde 1979, sustituyendo al UH-1 «Huey» en el servicio estadounidense. El %3UH-60L%4 es la variante actual en servicio en Afganistán; es básicamente un UH-60A con motores T700-GE-701C actualizados, caja de cambios de durabilidad mejorada y sistema de control de vuelo actualizado, producido desde 1989.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_HH60">
        <English>HH-60 Pave Hawk</English>
        <Spanish>HH-60 Pave Hawk</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_HH60_Description">
        <English>The %3HH-60 Pave Hawk%4, a derivative of the UH-60 Black Hawk helicopter, is a highly modified, twin-engine medium-lift helicopter primarily operated by the %3United States Air Force%4 for %3combat search and rescue%4 (CSAR) missions. Its advanced avionics, night vision systems, and defensive countermeasures make it a formidable asset in rescuing personnel in hostile and challenging environments.</English>
        <Spanish>El %3HH-60 Pave Hawk%4, un derivado del helicóptero UH-60 Black Hawk, es un helicóptero bimotor de transporte medio muy modificado operado principalmente por la %3Fuerza Aérea de los Estados Unidos%4 para %3misiones de búsqueda y rescate en combate%4 (CSAR). Su aviónica avanzada, sus sistemas de visión nocturna y sus contramedidas defensivas lo convierten en un activo formidable para el rescate de personal en entornos hostiles y difíciles.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_CH47">
        <English>CH-47 Chinook</English>
        <Spanish>CH-47 Chinook</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_CH47_Description">
        <English>The %3CH-47 Chinook%4 is a tandem rotor helicopter developed by American rotorcraft company Vertol and manufactured by Boeing Vertol. The Chinook is a heavy-lift helicopter that is among the heaviest lifting Western helicopters. Its name, Chinook, is from the Native American Chinook people of Oregon and Washington state. It has been serving since Vietnam in several militaries worldwide. It is being used in air assault missions, inserting troops into fire bases, and bringing food, water, and ammunition, normally escorted by an AH-64 Apache helicopter. The %3United States Army%4 and the British %3Army Air Corps%4 have been using it since the beginning of the war. In fact, the%3 101st Aviation Regiment%4's Chinooks stood out and were essential to the success of %3Operation Anaconda%4 in 2002, being the only helicopters capable of transporting troops to the high altitudes of the %3Shah-i-Kot Valley%4. As part of the expanded NATO ISAF mission in southern Afghanistan in August 2006, the %3Royal Netherlands Air Force%4 has three CH-47D Chinook of 298 Squadron stationed at Kandahar Airfield. Meanwhile, the %3Australian Army Aviation%4 sent two CH-47s to Uruzgan Province to support the Special Operations Task Group (SOTG) in March 2006. There's also a special operations variant worth mentioning, the %3MH-47%4, only used by the American%3 160th Special Operations Aviation Regiment%4. Unfortunately, two of these helicopters were shot down during %3Operation Anaconda%4. </English>
        <Spanish>El %3CH-47 Chinook%4 es un helicóptero de rotor tándem desarrollado por la empresa estadounidense de helicópteros Vertol y fabricado por Boeing Vertol. El Chinook es un helicóptero de carga pesada que se encuentra entre los helicópteros occidentales de elevación más pesada. Su nombre, Chinook, proviene del pueblo índigena Chinook de los estados de Oregón y Washington. Lleva en servicio desde Vietnam en varios ejércitos de todo el mundo. Se utiliza en misiones de asalto aéreo, introduciendo tropas en bases de fuego y llevando alimentos, agua y municiones, normalmente escoltado por un helicóptero AH-64 Apache. El %3Ejército de Estados Unidos%4 y el %3Cuerpo Aéreo del Ejército%4 británico lo llevan utilizando desde el comienzo de la guerra. De hecho, los Chinooks del%3 101.er Regimiento de Aviación%4 sobresalieron y fueron esenciales para el éxito de la %3Operación Anaconda%4 en 2002, ya que eran los únicos helicópteros capaces de transportar tropas a las altitudes del %3valle de Shah-i-Kot%4. Como parte de la misión ampliada de la ISAF de la OTAN en el sur de Afganistán en agosto de 2006, la %3Real Fuerza Aérea de los Países Bajos%4 tiene tres CH-47D Chinook del Escuadrón 298 estacionados en el aeropuerto de Kandahar. Por su parte, la %3Aviación del Ejército australiana%4 envió dos CH-47 a la provincia de Uruzgán para apoyar al Grupo Operativo de Operaciones Especiales (SOTG) en marzo de 2006. También cabe mencionar la variante de operaciones especiales %3MH-47%4, únicamente empleada por el%3 160.º Regimiento de Aviación de Operaciones Especiales%4. Por desgracia, dos de estos helicópteros fueron derribados durante la %3Operación Anaconda%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AH64">
        <English>AH-64 Apache</English>
        <Spanish>AH-64 Apache</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_AH64_Description">
        <English>The %3AH-64 Apache%4 is an American attack helicopter, and one of the most renowned of its class. It officially replaced the Vietnam-era AH-1 Cobra in %3US Army%4 service in 1986. It has served gracefully in %3Afghanistan%4 since 2001, escorting utility and cargo helicopters, and providing surgical close air support during %3Operation Anaconda%4 in 2002 all while receiving accurate small arms fire, and it was the only platform capable of it. Uniquely for them, Apache crews in Afghanistan normally fly sorties %3without%4 their Longbow radars (since the Taliban don't have armoured vehicles to track), and with %3barely any autonomy%4, requiring lengthy dialogue with centrally micromanaged command structures. As regards other countries, a detachment of five AH-64D Apache helicopters of the %3Royal Netherlands Air Force%4's 301 Squadron is stationed at Tarin Kowt, Uruzgan Province. These Dutch Apaches played such a %3pivotal%4 role during %3Operation Medusa%4 that a huge part of the success of the operation can be attributed to them. The 9 Regiment of the British %3Army Air Corps%4, equipped with the %3Apache AH Mk 1%4, is stationed at Kandahar Airfield as of 2006.</English>
        <Spanish>El %3AH-64 Apache%4 es un helicóptero de ataque estadounidense y uno de los más famosos de su clase. Sustituyó oficialmente al AH-1 Cobra de la época de Vietnam en servicio con el %3Ejército de EE. UU.%4 en 1986. Ha prestado servicio en %3Afganistán%4 desde 2001, escoltando a helicópteros utilitarios y de carga y proporcionando apoyo aéreo cercano quirúrgico durante la %3Operación Anaconda%4 en 2002, todo ello mientras recibía fuego preciso de armas ligeras, y era la única plataforma capaz de hacerlo. Excepcionalmente para ellos, las tripulaciones de los Apaches en Afganistán normalmente vuelan %3sin%4 sus radares Longbow (ya que los talibanes no tienen vehículos blindados que rastrear), y con %3apenas autonomía%4, lo que requiere extensas conversaciones con estructuras de mando micromanejadas centralmente. En cuanto a otros países, un destacamento de cinco helicópteros AH-64D Apache del %3Escuadrón 301 de la Real Fuerza Aérea de los Países Bajos%4 está estacionado en Tarin Kowt, provincia de Uruzgán. Estos Apaches neerlandeses desempeñaron un papel tan %3esencial%4 durante la %3Operación Medusa%4 que se les puede atribuir una gran parte del éxito de la operación. El 9.º Regimiento del %3Cuerpo Aéreo del Ejército%4 británico, equipado con el %3Apache AH Mk. 1%4, está estacionado en el aeropuerto de Kandahar desde 2006.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Cougar">
        <English>AS532 Cougar</English>
        <Spanish>AS532 Cougar</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Cougar_Description">
        <English>The %3Eurocopter AS532 Cougar%4 is a twin-engine, medium-weight, multipurpose helicopter developed by Eurocopter. The AS532 is a development and upgrade of the Aérospatiale %3SA 330 Puma%4 in its militarised form. It has been adopted by several countries, including the %3Netherlands%4. Five Cougars of 300 Squadron of the %3Royal Netherlands Air Force%4 were deployed to Kandahar Airfield in support of %3Task Force Uruzgan%4 in April 2006.</English>
        <Spanish>El %3Eurocopter AS532 Cougar%4 es un helicóptero bimotor polivalente de peso medio desarrollado por Eurocopter. El AS532 es una mejora del %3SA 330 Puma%4 de Aérospatiale en su forma militarizada. Ha sido adoptado por varios países, entre ellos los %3Países Bajos%4. Cinco Cougars del Escuadrón 300 de la %3Real Fuerza Aérea de los Países Bajos%4 fueron desplegados en el aeropuerto de Kandahar en apoyo de la %3Fuerza Operativa de Uruzgán%4 en abril de 2006.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Kiowa">
        <English>OH-58D Kiowa Warrior</English>
        <Spanish>OH-58D Kiowa Warrior</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Kiowa_Description">
        <English>The %3OH-58D Kiowa Warrior%4 is a single-engine, single-rotor reconnaissance and light attack helicopter developed by Bell Helicopter for the %3United States Army%4. It is the most recent version of the Vietnam-era OH-58 Kiowa helicopter family.</English>
        <Spanish>El %3OH-58D Kiowa Warrior%4 es un helicóptero monomotor de reconocimiento y ataque ligero desarrollado por Bell Helicopter para el %3Ejército de los Estados Unidos%4. Es la versión más reciente de la familia de helicópteros OH-58 Kiowa de la época de Vietnam.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Cobra">
        <English>AH-1W SuperCobra</English>
        <Spanish>AH-1W SuperCobra</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Cobra_Description">
        <English>The Bell %3AH-1W SuperCobra%4 is a twin-engine attack helicopter developed on behalf of, and primarily operated by, the %3United States Marine Corps%4. It is, as of 2006, the most advanced and capable version of the Vietnam-era AH-1 Cobra family of attack helicopters. SuperCobras from HMM-165 supported Coalition forces during the latter stages of %3Operation Anaconda%4 in 2002.</English>
        <Spanish>El Bell %3AH-1W SuperCobra%4 es un helicóptero de ataque bimotor desarrollado por encargo del %3Cuerpo de Marines de los Estados Unidos%4 y operado principalmente por dicho cuerpo. A fecha de 2006, es la versión más avanzada y capaz de la familia de helicópteros de ataque AH-1 Cobra de la época de Vietnam. Los SuperCobras del HMM-165 apoyaron a las fuerzas de la Coalición durante las últimas fases de la %3Operación Anaconda%4 en 2002.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_CH53">
        <English>CH-53E Super Stallion</English>
        <Spanish>CH-53E Super Stallion</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_CH53_Description">
        <English>The %3CH-53E Super Stallion%4 is a heavy-lift helicopter developed by Sikorsky Aircraft for the %3United States Marine Corps%4 and Navy. It is the %3largest%4 and most powerful helicopter in the US military, and it is capable of lifting heavy cargo and equipment, including tanks, armored vehicles, and artillery pieces. Super Stallions from HMM-165 supported Coalition forces during the latter stages of %3Operation Anaconda%4 in 2002.</English>
        <Spanish>El %3CH-53E Super Stallion%4 es un helicóptero de carga pesada desarrollado por Sikorsky Aircraft para el %3Cuerpo de Marines%4 y la Armada de los Estados Unidos. Es el helicóptero %3más grande%4 y potente de las Fuerzas Armadas estadounidenses y es capaz de levantar cargas y equipos pesados, incluidos tanques, vehículos blindados y obuses de artillería. Los Super Stallions del HMM-165 apoyaron a las fuerzas de la Coalición durante las últimas fases de la %3Operación Anaconda%4 en 2002.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mi17">
        <English>Mil Mi-17</English>
        <Spanish>Mil Mi-17</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mi17_Description">
        <English>The %3Mi-17%4 is a medium-lift utility helicopter originally developed by the Soviet Union and currently produced by Russia. It is an upgraded variant of the earlier %3Mi-8%4 helicopter. Almost every Eastern European and Soviet-aligned country has adopted it at some point, including %3Afghanistan%4. The Mi-17 has been in service with the %3Afghan Air Force%4 since the late 1970s (four were damaged or destroyed in combat as early as 1979), but not in huge numbers, up to 15.</English>
        <Spanish>El %3Mi-17%4 es un helicóptero utilitario de carga media desarrollado originalmente por la Unión Soviética y producido actualmente por Rusia. Es una variante mejorada del anterior %3Mi-8%4. Casi todos los países de Europa del Este y alineados con la Unión Soviética lo han adoptado en algún momento, incluido %3Afganistán%4. El Mi-17 ha estado en servicio en la %3Fuerza Aérea afgana%4 desde finales de los años setenta (cuatro fueron dañados o destruidos en combate ya en 1979), pero no en grandes cantidades, 15 máximo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Hind">
        <English>Mil Mi-24</English>
        <Spanish>Mil Mi-24</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Hind_Description">
        <English>The %3Mi-24%4 is one of the world's most renowned attack helicopters, and it had its first major baptism by fire precisely in Afghanistan. Aside from all the helicopters operated by the Soviet Army, in April 1979, Mi-24s were supplied to the %3Afghan%4 Government to deal with Mujahideen guerrillas. Despite facing strong resistance from Afghan rebels and their anti-air systems, the Mi-24 proved to be %3very destructive%4. The rebels called the Mi-24 %3'Satan's Chariot'%4. Mi-24s passed on to Soviet-backed Afghan forces during the war remained in dwindling service in the grinding %3civil war%4 that continued after the Soviet withdrawal. %3Afghan Air Force%4 Mi-24s in the hands of the ascendant Taliban gradually became inoperable, but a few flown by the %3Northern Alliance%4, which had Russian assistance and access to spares, remained operational up to the US invasion of Afghanistan in late 2001. As of 2006, %3very few%4 Mi-24s are still in active service, less than 4. All in all, the Mi-24 has been %3very closely%4 tied to Afghanistan since its inception.</English>
        <Spanish>El %3Mi-24%4 es uno de los helicópteros de ataque más conocidos del mundo, y tuvo su primer gran bautismo de fuego precisamente en Afganistán. Aparte de todos los helicópteros operados por el Ejército soviético, en abril de 1979 se suministraron Mi-24 al Gobierno %3afgano%4 para hacer frente a las guerrillas muyahidines. A pesar de enfrentarse a una fuerte resistencia por parte de los rebeldes afganos y sus sistemas antiaéreos, el Mi-24 demostró ser %3muy destructivo%4. Los rebeldes llamaban al Mi-24 el %3«carro de Satanás»%4. Los Mi-24 entregados a las fuerzas afganas apoyadas por los soviéticos durante la guerra siguieron prestando un servicio cada vez menor en la cruenta %3guerra civil%4 que continuó tras la retirada soviética. Los Mi-24 de la %3Fuerza Aérea afgana%4 en manos de los talibanes en ciernes se volvieron gradualmente inoperativos, pero unos pocos pilotados por la %3Alianza del Norte%4, que contaba con ayuda rusa y acceso a repuestos, siguieron operativos hasta la invasión estadounidense de Afganistán a finales de 2001. En 2006, %3muy pocos%4 Mi-24 siguen en servicio activo, menos de 4. En general, el Mi-24 ha estado %3muy estrechamente%4 vinculado a Afganistán desde su creación.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_A10">
        <English>A-10 Thunderbolt II</English>
        <Spanish>A-10 Thunderbolt II</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_A10_Description">
        <English>The %3A-10%4 is a ground-attack aircraft known for its close air support missions. It has a distinctive appearance and is equipped with a powerful 30mm cannon. It was adopted by the %3United States Air Force%4 in 1977 and continues in service. In Afghanistan, the A-10 wasn't initially deployed. Beginning in March 2002, A-10 squadrons were deployed to Pakistan and Bagram Air Base, Afghanistan for the campaign against Taliban and Al-Qaeda, known as %3Operation Anaconda%4. Afterwards, they remained to support other operations in other parts of the country. The A-10 has been thus far an excellent close air support platform, but it's been marred by its numerous %3friendly fire%4 incidents.</English>
        <Spanish>El %3A-10%4 es un avión de ataque a tierra conocido por sus misiones de apoyo aéreo cercano. Tiene un aspecto característico y va equipado con un potente cañón de 30 mm. Fue adoptado por la %3Fuerza Aérea de los Estados Unidos%4 en 1977 y sigue en servicio. En Afganistán, el A-10 no se desplegó al principio. A partir de marzo de 2002, se desplegaron escuadrones de A-10 en Pakistán y en la base aérea de Bagram (Afganistán) para la campaña contra los talibanes y Al-Qaeda, conocida como %3Operación Anaconda%4. Posteriormente, permanecieron para apoyar a otras operaciones en otras partes del país. El A-10 ha sido hasta ahora una excelente plataforma de apoyo aéreo cercano, pero se ha visto enturbiado por sus numerosos incidentes de %3fuego amigo%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_F14">
        <English>F-14 Tomcat</English>
        <Spanish>F-14 Tomcat</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_F14_Description">
        <English>Widely considered to be one of the most successful fighter planes ever made, the Grumman %3F-14 Tomcat%4 is a supersonic, twin-engine, two-seat, twin-fuselage, variable-sweep wing fighter aircraft originally developed for the %3United States Navy%4 in the 1970s. Of 'Top Gun' fame, the F-14 has served in numerous conflicts, including the %3War in Afghanistan%4. Despite looking like an outdated platform, from the start of %3Operation Enduring Freedom%4 to the end of %3Operation Anaconda%4, F-14s from VF-14, VF-41, VF-102, VF-211, and VF-213 dropped more than 1,334,000 pounds of ordnance on targets from carriers deployed in the Indian Ocean. The F-14 was eventually retired in 2006.</English>
        <Spanish>El %3F-14 Tomcat%4 de Grumman, considerado uno de los aviones de combate más exitosos de la historia, es un caza supersónico, bimotor, biplaza, de fuselaje doble y alas variables desarrollado originalmente para la %3Armada de los Estados Unidos%4 en los años setenta. Famoso por «Top Gun», el F-14 ha participado en numerosos conflictos, incluida la %3guerra de Afganistán%4. A pesar de parecer una plataforma anticuada, desde el comienzo de la %3Operación Libertad Duradera%4 hasta el final de la %3Operación Anaconda%4, los F-14 de los VF-14, VF-41, VF-102, VF-211 y VF-213 soltaron más de 605 000 kg de bombas sobre objetivos desde portaaviones desplegados en el océano Índico. Al final, el F-14 fue retirado en 2006.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_F15">
        <English>F-15 Eagle</English>
        <Spanish>F-15 Eagle</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_F15_Description">
        <English>The McDonnell Douglas %3F-15 Eagle%4 is an American twin-engine, all-weather, tactical fighter aircraft. It was developed for the %3United States Air Force%4 to counter the Soviet Union's MiG-21 and MiG-23 fighters; it entered service in 1976 and was the first American fighter to be designed primarily for air-to-air combat. However, it has also provided support to %3ground troops%4: since the beginning of the war, the F-15 has been doing precision strikes on enemy targets, and it actually did a gun run on enemy footmobiles for the first time ever during the %3Battle of Takur Ghar%4 in 2002.</English>
        <Spanish>El %3F-15 Eagle%4 de McDonnell Douglas es un caza táctico bimotor estadounidense. Se desarrolló para la %3Fuerza Aérea de los Estados Unidos%4 con el fin de hacer frente a los cazas MiG-21 y MiG-23 de la Unión Soviética; entró en servicio en 1976 y fue el primer caza estadounidense diseñado principalmente para el combate aire-aire. Sin embargo, también ha prestado apoyo a las %3tropas de tierra%4: desde el comienzo de la guerra, el F-15 ha realizado ataques de precisión contra objetivos enemigos, y de hecho realizó su primera pasada de cañón contra infantería enemiga durante la %3batalla de Takur Ghar%4 en 2002.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_F16">
        <English>F-16 Fighting Falcon</English>
        <Spanish>F-16 Fighting Falcon</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_F16_Description">
        <English>The General Dynamics %3F-16 Fighting Falcon%4 is an American single-engine supersonic multirole fighter aircraft originally developed for the %3United States Air Force%4, but it has been adopted by several other countries as well. It was introduced in April 1978. Since April 2005, eight %3Royal Netherlands Air Force%4 F-16s, joined by four %3Royal Norwegian Air Force%4 F-16s in February 2006, have been supporting ISAF ground troops in the %3southern provinces%4 of Afghanistan.</English>
        <Spanish>El %3F-16 Fighting Falcon%4 de General Dynamics es un avión de combate polivalente supersónico monomotor estadounidense desarrollado originalmente para la %3Fuerza Aérea de los Estados Unidos%4, aunque también ha sido adoptado por otros países. Se presentó en abril de 1978. Desde abril de 2005, ocho F-16 de la %3Real Fuerza Aérea de los Países Bajos%4, a los que se unieron cuatro F-16 de la %3Real Fuerza Aérea de Noruega%4 en febrero de 2006, han estado apoyando a las tropas de tierra de la ISAF en las %3provincias meridionales%4 de Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_F18">
        <English>F/A-18 Hornet</English>
        <Spanish>F/A-18 Hornet</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_F18_Description">
        <English>The McDonnell Douglas %3F/A-18 Hornet%4 is an all-weather supersonic, twin-engine, carrier-capable, multirole combat aircraft, designed as both a fighter and attack aircraft. It was adopted by the %3United States Navy%4 in July 1984, and has been used since then. In Afghanistan, US Navy Hornets have been flying and supporting Coalition forces since 2001 from carriers operating in the North Arabian Sea. Since May 2006, Navy aircraft from %3Carrier Air Wing One%4 (CVW-1) have been operating in Afghanistan from the %3USS Enterprise%4 (CVN-65), providing the %3first combat air support%4 to Operation Enduring Freedom from an aircraft carrier in more than three years.</English>
        <Spanish>El McDonnell Douglas %3F/A-18 Hornet%4 es un avión de combate supersónico, bimotor, con capacidad para portaaviones y polivalente, diseñado como caza y avión de ataque. Fue adoptado por la %3Armada de los Estados Unidos%4 en julio de 1984 y se ha utilizado desde entonces. En Afganistán, los Hornets de la Marina llevan volando y apoyando a las fuerzas de la Coalición desde 2001 desde portaaviones que operan en el norte del mar Arábigo. Desde mayo de 2006, aviones de la Marina del %3Carrier Air Wing One%4 (CVW-1) han estado operando en Afganistán desde el %3USS Enterprise%4 (CVN-65), prestando el %3primer apoyo aéreo de combate%4 a la Operación Libertad Duradera desde un portaaviones en más de tres años.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Harrier">
        <English>Harrier II</English>
        <Spanish>Harrier II</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Harrier_Description">
        <English>The British Aerospace %3Harrier II%4 is a second-generation vertical/short takeoff and landing (V/STOL) jet aircraft used by the %3Royal Air Force%4. It was introduced in 1989 and developed from the US Navy's AV-8B Harrier II. In September 2004, six Harrier GR7s were deployed to %3Kandahar%4, Afghanistan, replacing a US detachment of AV-8Bs in the region.</English>
        <Spanish>El %3Harrier II%4 de British Aerospace es un avión a reacción de despegue y aterrizaje vertical/corto (V/STOL) de segunda generación utilizado por la %3Real Fuerza Aérea%4. Fue introducido en 1989 y desarrollado a partir del AV-8B Harrier II de la Marina estadounidense. En septiembre de 2004, seis Harrier GR7 fueron desplegados en %3Kandahar%4, Afganistán, en sustitución de un destacamento estadounidense de AV-8B en la región.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mirage">
        <English>Mirage 2000</English>
        <Spanish>Mirage 2000</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Mirage_Description">
        <English>The %3Mirage 2000%4 is a French single-engine, multirole fighter renowned for its maneuverability, high speed, and sophisticated avionics. It has been deployed in various combat operations, including air-to-air combat, ground attack, reconnaissance, and air defense suppression. French Mirage 2000s based in Manas, Kyrgyzstan served with %3ISAF%4 in 2001-2002 in %3Operation Héraklès%4, supporting ground troops.</English>
        <Spanish>El %3Mirage 2000%4 es un caza monomotor polivalente francés conocido por su maniobrabilidad, alta velocidad y sofisticada aviónica. Ha sido desplegado en varias operaciones de combate, incluyendo combate aire-aire, ataque a tierra, reconocimiento y supresión de defensa aérea. Los Mirage 2000 franceses basados en Manas, Kirguistán sirvieron con la %3ISAF%4 en 2001-2002 en la %3Operación Héraklès%4, apoyando a las tropas de tierra.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_B1B">
        <English>B-1 Lancer</English>
        <Spanish>B-1 Lancer</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_B1B_Description">
        <English>The %3B-1 Lancer%4 is a supersonic strategic bomber known for its long range, high speed, and ability to deliver a heavy payload of ordnance. It has played a crucial role in the %3War in Afghanistan%4. Its contributions have significantly aided ground troops and hindered the capabilities of Taliban and Al-Qaeda forces. In the first six months of %3Operation Enduring Freedom%4, eight B-1s dropped almost 40% of aerial ordnance, including some 3,900 JDAMs. By 2006, B-1s of the 9th Expeditionary Bomber Squadron are still supporting Coalition forces in Afghanistan.</English>
        <Spanish>El %3B-1 Lancer%4 es un bombardero estratégico supersónico conocido por su largo alcance, alta velocidad y capacidad para transportar una pesada carga explosiva. Ha desempeñado un papel crucial en la %3guerra de Afganistán%4. Sus contribuciones han ayudado considerablemente a las tropas terrestres y han obstaculizado las capacidades de las fuerzas talibanes y de Al Qaeda. En los seis primeros meses de la %3Operación Libertad Duradera%4, ocho B-1 lanzaron casi el 40 % de las bombas aéreas, incluidos unos 3900 JDAM. En 2006, los B-1 de la 9.ª Escuadrilla Expedicionaria de Bombarderos siguen apoyando a las fuerzas de la Coalición en Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_B52">
        <English>B-52 Stratofortress</English>
        <Spanish>B-52 Stratofortress</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_B52_Description">
        <English>The Boeing %3B-52 Stratofortress%4 is an American long-range, subsonic, jet-powered strategic bomber. It has been operated by the %3United States Air Force%4 since the 1950s, making it one of the %3oldest military aircraft%4 still in active service. The USAF continues to rely on the B-52 because it remains an effective and economical heavy bomber in the absence of sophisticated air defenses, such as %3Afghanistan%4. The B-52 had the highest %3mission capable rate%4 of the three types of heavy bombers operated by the USAF in the 2000–2001 period.</English>
        <Spanish>El %3B-52 Stratofortress%4 de Boeing es un bombardero estratégico subsónico estadounidense de largo alcance. Ha sido operado por la %3Fuerza Aérea de los Estados Unidos%4 desde los años cincuenta, lo que lo convierte en uno de los %3aviones militares más antiguos%4 aún en servicio activo. La USAF sigue confiando en el B-52 porque sigue siendo un bombardero pesado eficaz y económico en ausencia de defensas aéreas sofisticadas, como en %3Afganistán%4. El B-52 tuvo la mayor tasa de %3misiones capaces%4 de los tres tipos de bombarderos pesados usados por la USAF en el periodo de 2000-2001.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_C17">
        <English>C-17 Globemaster III</English>
        <Spanish>C-17 Globemaster III</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_C17_Description">
        <English>The Boeing %3C-17 Globemaster III%4 is a large, four-engine military transport aircraft. It is the %3largest current production military transport aircraft%4 in the world, capable of carrying large payloads of cargo and troops over long distances. It has been in service with the %3United States Air Force%4 since 1995, and it has also been used by militaries of several other countries. In %3Afghanistan%4, it has mostly delivered supplies and humanitarian aid, and in 2006 it flew 15 Canadian %3Leopard C2%4 tanks into Kandahar in support of NATO's mission.</English>
        <Spanish>El %3C-17 Globemaster III%4 de Boeing es un avión de transporte militar cuatrimotor de gran tamaño. Es el %3avión de transporte militar de producción actual más grande%4 del mundo, capaz de transportar grandes cargas y tropas a largas distancias. Sirve en la %3Fuerza Aérea de los Estados Unidos%4 desde 1995, y también ha sido utilizado por Ejércitos de otros países. En %3Afganistán%4 ha transportado principalmente suministros y ayuda humanitaria, y en 2006 transportó 15 tanques canadienses %3Leopard C2%4 a Kandahar en apoyo de la misión de la OTAN.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Orion">
        <English>P-3 Orion</English>
        <Spanish>P-3 Orion</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Orion_Description">
        <English>The Lockheed %3P-3 Orion%4 is a four-engine turboprop %3anti-submarine warfare%4 and maritime patrol aircraft developed for the %3United States Navy%4 and introduced in the 1960s. Now, what is a maritime aircraft doing in a landlocked country such as %3Afghanistan%4? As it turns out, its armament and sensor upgrades have made it suitable for sustained combat air support over land. From the start of the %3War in Afghanistan%4, US Navy P-3s have operated from Kandahar, conducting overland intelligence, surveillance and reconnaissance tasks in support of Coalition troops across Afghanistan.</English>
        <Spanish>El %3P-3 Orion%4 de Lockheed es un avión cuatrimotor turbohélice de %3guerra antisubmarina%4 y patrulla marítima desarrollado para la %3Armada de los Estados Unidos%4 e introducido en los años sesenta. Ahora bien, ¿qué hace un avión marítimo en un país sin salida al mar como %3Afganistán%4? Resulta que su armamento y las mejoras de sus sensores lo han hecho apto para el apoyo aéreo sostenido sobre tierra. Desde el comienzo de la %3guerra de Afganistán%4, los P-3 de la Armada han operado desde Kandahar, realizando tareas de inteligencia, vigilancia y reconocimiento por tierra en apoyo de las tropas de la Coalición en todo Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Nimrod">
        <English>Hawker Siddeley Nimrod</English>
        <Spanish>Hawker Siddeley Nimrod</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Nimrod_Description">
        <English>The %3Hawker Siddeley Nimrod%4 is a British maritime patrol aircraft used for anti-submarine warfare, anti-surface warfare, and maritime search and rescue. It has served, alongside other forces, with the %3Royal Air Force%4 since 1969. Despite only 49 examples having been built in total, the Nimrod has seen usage in several theaters. Like the %3P-3 Orion%4, the Nimrod has also been deployed in %3Afghanistan%4, a landlocked country, because its sensors make it a fantastic platform for intelligence gathering. On 2 September 2006, during %3Operation Medusa%4, 14 UK military personnel were killed when a Nimrod MR.2 was destroyed in a midair explosion following an onboard fire over %3Kandahar%4. It was the single %3greatest loss of British military lives%4 since the Falklands War.</English>
        <Spanish>El %3Hawker Siddeley Nimrod%4 es un avión británico de patrulla marítima utilizado para la guerra antisubmarina, la guerra antisuperficie y la búsqueda y rescate marítimos. Ha servido, junto con otras fuerzas, en la %3Real Fuerza Aérea%4 desde 1969. A pesar de que tan solo se construyeron 49 ejemplares en total, el Nimrod se ha utilizado en varios teatros de operaciones. Al igual que el %3P-3 Orion%4, el Nimrod también se ha desplegado en %3Afganistán%4, un país sin salida al mar, ya que sus sensores lo convierten en una plataforma fantástica para la recopilación de información. El 2 de septiembre de 2006, durante la %3Operación Medusa%4, 14 militares británicos perdieron la vida cuando un Nimrod MR.2 quedó destruido en una explosión en pleno vuelo tras un incendio a bordo sobre %3Kandahar%4. Fue la %3mayor pérdida de vidas de militares británicos%4 desde la guerra de las Malvinas.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_C130">
        <English>C-130 Hercules</English>
        <Spanish>C-130 Hercules</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_C130_Description">
        <English>The Lockheed %3C-130 Hercules%4 is an American four-engine turboprop military transport aircraft. Capable of using unprepared runways for takeoffs and landings, the C-130 was originally designed as a troop, medevac, and cargo transport aircraft. Produced since 1954, the C-130 is the %3longest continuously produced%4 military aircraft of all time. Either the original C-130 or its improved variant, the %3C-130J Super Hercules%4, have been adopted by several militaries of the world, including the %3United States Air Force%4, the British %3Royal Air Force%4, and the %3Royal Netherlands Air Force%4 (with three aircraft stationed at Kandahar Airfield).</English>
        <Spanish>El Lockheed %3C-130 Hercules%4 es un avión de transporte militar cuatrimotor turbohélice estadounidense. Capaz de utilizar pistas no preparadas para despegues y aterrizajes, el C-130 se concibió como avión de transporte de tropas, evacuación médica y carga. Fabricado desde 1954, el C-130 es el avión militar %3de producción ininterrumpida%4 más longevo de todos los tiempos. Tanto el C-130 original como su variante mejorada, el %3C-130J Super Hercules%4, han sido adoptados por varios ejércitos del mundo, entre ellos la %3Fuerza Aérea de los Estados Unidos%4, la %3Real Fuerza Aérea%4 británica y la %3Real Fuerza Aérea de los Países Bajos%4 (con tres aviones estacionados en el aeropuerto de Kandahar).</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Predator">
        <English>MQ-1 Predator</English>
        <Spanish>MQ-1 Predator</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Predator_Description">
        <English>%3Unmanned aerial vehicles%4 are all the craze nowadays: they allow military forces to identify enemy targets -and even neutralise them- without even getting exposed, miles and miles away from the action. The %3MQ-1 Predator%4 is one of them. Armed with two AGM-114 Hellfire missiles, the %3United States Air Force%4 has used the Predator extensively in Afghanistan, especially during earlier operations, such as %3Operation Anaconda%4 (where it was used in a %3close air support%4 role for the first time), but it's still a very useful platform in 2006.</English>
        <Spanish>Los %3vehículos aéreos no tripulados%4 están de moda hoy en día: permiten a las fuerzas militares identificar objetivos enemigos —e incluso neutralizarlos— sin siquiera exponerse, a kilómetros y kilómetros de la acción. El %3MQ-1 Predator%4 es uno de ellos. Armado con dos misiles AGM-114 Hellfire, la %3Fuerza Aérea de los Estados Unidos%4 ha utilizado el Predator en gran medida en Afganistán, especialmente durante sus primeras operaciones, como la %3Operación Anaconda%4 (donde se usó por primera vez como plataforma de %3apoyo aéreo cercano%4), pero sigue siendo una plataforma muy útil en 2006.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M60">
        <English>M60</English>
        <Spanish>M60</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M60_Description">
        <English>%3The Pig%4. This heavy, bulky and iconic Vietnam-era machine gun was developed by the United States in the 1950s to give their military forces a decent general-purpose machine gun, replacing the Browning Automatic Rifle and the make-do M1919A6 Browning. Although it was officially replaced by the M240 in the 1990s, the M60 has remained in usage in special forces units, like the %3Green Berets%4, although in extremely limited numbers. It is, however, still commonly seen mounted on some %3Chinook%4 helicopters.</English>
        <Spanish>%3«La cerda»%4. Esta pesada, voluminosa e icónica ametralladora de Vietnam fue desarrollada por Estados Unidos en los años cincuenta para darles a sus fuerzas militares una ametralladora de propósito general decente, reemplazando al fusil automático Browning y la M1919A6 Browning improvisada. Aunque fue oficialmente reemplazada por la M240 en los años noventa, la M60 ha seguido usándose en unidades de fuerzas especiales, como los %3Boinas Verdes%4, aunque en cantidades muy limitadas. Sin embargo, aún se suele ver montada en algunos helicópteros %3Chinook%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M79">
        <English>M79</English>
        <Spanish>M79</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M79_Description">
        <English>The %3M79%4 grenade launcher first appeared during the %3Vietnam War%4 and was a distinctive weapon of that conflict, but it was eventually replaced by the %3M203%4 underbarrel grenade launcher in 1969. However, %3Navy SEALs%4 and %3Green Berets%4 have been recently seen using the M79 in Iraq and Afghanistan due to its greater accuracy and range compared to the M203. For instance, it is acknowledged that many SEALs of the team that was ambushed on %3Takur Ghar%4 during %3Operation Anaconda%4 carried sawn-off M79s as their secondary weapon.</English>
        <Spanish>El lanzagranadas %3M79%4 apareció por primera vez en la %3guerra de Vietnam%4 y fue un arma característica de dicho conflicto, pero fue reemplazado por el lanzagranadas acoplado %3M203%4 en 1969. Sin embargo, se ha visto recientemente a %3Navy SEAL%4 y %3Boinas Verdes%4 usando el M79 en Irak y Afganistán debido a su mayor alcance y precisión en comparación con el M203. Por ejemplo, se da por hecho que muchos SEAL del equipo que fue emboscado en %3Takur Ghar%4 durante la %3Operación Anaconda%4 llevaban M79 recortados como arma secundaria.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPG22">
        <English>RPG-22</English>
        <Spanish>RPG-22</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPG22_Description">
        <English>The %3RPG-22%4 is a lightweight, disposable anti-tank rocket launcher renowned for its portability and ease of use. Developed by the Soviets, it was first introduced in 1985. The RPG-22's simple design and compact size make it an ideal weapon for infantry troops. It is based on the RPG-18, and although it was too late to be used in large quantities in Afghanistan, it was used in both %3Chechen wars%4, where the %3Mujahideen%4 got their hands on many examples.</English>
        <Spanish>El %3RPG-22%4 es un lanzacohetes antitanque ligero y desechable reputado por su portabilidad y facilidad de uso. Desarrollado por los soviéticos, se introdujo en 1985. El simple diseño del RPG-22 y su diseño compacto lo hacen un arma ideal para las tropas de infantería. Está basado en el RPG-18 y, aunque llegó demasiado tarde para usarse en grandes cantidades en Afganistán, se usó en ambas %3guerras chechenas%4, donde los %3muyahidines%4 se hicieron con muchos ejemplares.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPG26">
        <English>RPG-26</English>
        <Spanish>RPG-26</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_RPG26_Description">
        <English>The %3RPG-26%4 is a compact, disposable anti-tank rocket launcher designed to be more portable and effective than its predecessor, the RPG-22. It utilizes a 72.5mm HEAT warhead with a hollow charge that can penetrate up to 440mm of armor. It was extensively used during both %3Chechen wars%4 and many examples were captured by the %3Chechens%4, to the point that it came close to becoming its main anti-tank weapon.</English>
        <Spanish>El %3RPG-26%4 es un lanzacohetes antitanque compacto y desechable diseñado para ser más portátil y eficaz que su predecesor, el RPG-22. Dispara un cohete de 72,5 mm con una carga hueca que puede perforar hasta 440 mm de blindaje. Se usó mucho en ambas %3guerras chechenas%4 y muchos ejemplares fueron capturados por los %3chechenos%4, hasta tal punto que llegó casi a convertirse en su principal arma antitanque.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Strela">
        <English>9K32 Strela-2</English>
        <Spanish>9K32 Strela-2</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Strela_Description">
        <English>The%3 9K32 Strela-2%4 is a Soviet man-portable air-defence system (MANPADS) designed in the 1960s. It was a staple of the %3Cold War%4, it was produced in huge numbers for the Soviet Union and its allies, and it was used in a ton of conflicts. One of these conflicts was the %3Soviet-Afghan War%4. The %3Mujahideen%4 employed a lot of Strela missiles (mostly procured from Egypt, China and the CIA) to shoot down Soviet helicopters, but it is said many of these launchers sold on the black market were faulty. Nowadays, the Strela-2 is a %3rare sight%4 in Afghanistan, but not impossible to see. Most of the current Strelas are inherited from the Mujahideen or smuggled from %3Iran%4, although a large part of them are broken or unusable.</English>
        <Spanish>El%3 9K32 Strela-2%4 es un sistema de defensa aérea portátil (MANPADS) soviético diseñado en los años sesenta. Fue un pilar de la %3Guerra Fría%4, se produjo en enormes cantidades para la Unión Soviética y sus aliados y se usó en infinidad de conflictos. Uno de estos conflictos fue la %3guerra afgano-soviética%4. Los %3muyahidines%4 emplearon muchos misiles Strela (principalmente obtenidos de Egipto, China o la CIA) para derribar helicópteros soviéticos, pero se dice que muchos de estos lanzadores vendidos en el mercado negro estaban defectuosos. Hoy en día, es %3raro%4 ver un Strela-2 en Afganistán, pero no imposible. La mayoría de los Strelas actuales son heredados de los muyahidines o traficados desde %3Irán%4, aunque gran parte de ellos están rotos o no son utilizables.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Type56Recoilless">
        <English>Type 56 recoilless rifle</English>
        <Spanish>Cañón sin retroceso Tipo 56</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_Type56Recoilless_Description">
        <English>The %3Type 56%4 is a Chinese unlicensed copy of the American %3M20%4 75mm recoilless rifle. When the Soviets invaded %3Afghanistan%4 in 1979, the US tried to organize a shipment of outdated M20 recoilless rifles to the %3Mujahideen%4, but realized they had nowhere to get them from. But China came to the rescue. In the first half of the 1980s, the delivery of Chinese Type 56-II recoilless rifles and ammunition for them was organized from the PRC to militant camps in Pakistan, and from there to the Mujahideen. It has been supplemented by the SPG-9 since then, but it can be rarely seen from time to time.</English>
        <Spanish>El %3Tipo 56%4 es una copia sin licencia china del cañón sin retroceso de 75 mm estadounidense %3M20%4. Cuando los soviéticos invadieron %3Afganistán%4 en 1979, los EE. UU. intentaron organizar un cargamento de cañones sin retroceso M20 anticuados a los %3muyahidines%4, pero se dieron cuenta de que no tenían de dónde sacarlos. Entonces llegó China al rescate. En la primera mitad de la década de los ochenta, se organizó el envío de cañones sin retroceso chinos Tipo 56-II y munición para estos desde la RPC hasta campamentos de milicianos en Pakistán, y de ahí a los muyahidines. Desde entonces se ha visto opacado por el SPG-9, pero se puede ver de vez en cuando.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M120">
        <English>M120 mortar</English>
        <Spanish>Mortero M120</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_M120_Description">
        <English>The %3Soltam K6%4 is an accurate and reliable 120mm mortar developed in Israel and widely used by militaries worldwide. The K6 entered service with the %3United States Army%4 in 1991 as the %3M120%4.</English>
        <Spanish>El %3Soltam K6%4 es un mortero preciso y fiable de 120 mm desarrollado en Israel y muy usado por ejércitos del mundo. El K6 entró en servicio en el %3Ejército de los Estados Unidos%4 en 1991 como el %3M120%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_D30">
        <English>D-30 howitzer</English>
        <Spanish>Obús D-30</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_D30_Description">
        <English>The %3D-30 howitzer%4 is a 122mm towed field gun developed in the Soviet Union in the 1960s. It is a versatile and reliable weapon that has been used in a wide variety of conflicts around the world, including the %3Soviet-Afghan War%4. The D-30 was also used by Afghan %3Mujahideen%4 forces against Soviet and Afghan government troops. The Mujahideen were able to capture already emplaced Soviet D-30s and use them against their former owners, for example in the %3Shah-i-Kot Valley%4.</English>
        <Spanish>El %3obús D-30%4 es un cañón de campaña remolcado de 122 mm desarrollado en la Unión Soviética en los años sesenta. Es un arma versátil y fiable que se ha usado en muchos conflictos por todo el mundo, como la %3guerra afgano-soviética%4. El D-30 también fue empleado por los %3muyahidines%4 afganos contra las tropas gubernamentales afganas y soviéticas. Los muyahidines pudieron capturar D-30 soviéticos ya emplazados y usarlos contra sus antiguos dueños, por ejemplo en el %3valle de Shah-i-Kot%4.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ZPU">
        <English>ZPU-1</English>
        <Spanish>ZPU-1</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_ZPU_Description">
        <English>The %3ZPU-1%4 is a simple, reliable, and effective 14.5mm single-barreled anti-aircraft gun developed in the 1940s that has been widely used in various conflicts around the world. Its high rate of fire, effectiveness against low-flying aircraft, and versatility make it a valuable asset for air defense. Alongside the ZU-23-2, it is the most used anti-aircraft weapon by the %3Taliban%4 nowadays.</English>
        <Spanish>El %3ZPU-1%4 es un cañón antiaéreo de un cañón sencillo, fiable y eficaz de 14,5 mm desarrollado en los años cuarenta que se ha usado mucho en diversos conflictos del mundo. Su alta cadencia de tiro, efectividad contra aeronaves de vuelo rasante y versatilidad lo convierten en un activo valioso para la defensa aérea. Junto con el ZU-23-2, es el arma antiaérea más usada por los %3talibanes%4 hoy en día.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_T55">
        <English>T-55</English>
        <Spanish>T-55</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_FM_T55_Description">
        <English>The %3T-55%4 is a Soviet-made main battle tank renowned for its powerful armament, robust armor, and reliable diesel engine. It played a significant role in almost all conflicts in the latter half of the 20th century and continues to serve in some armies worldwide. It is the %3most produced tank%4 of all time. At least 800 T-55s were used by the Soviet Union during its %3war with the Mujahideen%4, but its story doesn't end there. When Afghanistan collapsed in the 1990s, the %3Taliban%4 and %3Northern Alliance%4 coalition both inherited T-55s formerly belonging to the communist government.</English>
        <Spanish>El %3T-55%4 es un carro de combate principal de fabricación soviética famoso por su potente armamento, robusto blindaje y fiable motor diésel. Desempeñó un papel importante en casi todos los conflictos de la segunda mitad del siglo XX y sigue en servicio en algunos Ejércitos del mundo. Es el tanque %3más producido%4 de todos los tiempos. Al menos 800 T-55 fueron utilizados por la Unión Soviética durante su %3guerra contra los muyahidines%4, pero su historia no acaba ahí. Cuando Afganistán se derrumbó en los años noventa, tanto la coalición %3talibán%4 como la %3Alianza del Norte%4 heredaron los T-55 que habían pertenecido al Gobierno comunista.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
    </Container>
  </Package>
</Project>
