<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Project name="LionsOfKandahar">
  <Package name="LionsOfKandahar_1M2">
    <Container name="STR_DN">
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingNotes_1M2">
        <English>EDITOR'S NOTES:&lt;br/&gt;• WEAPONS SELECTION: From this mission on (for the most part), you will have access to a selection of weaponry based on both the country of your unit and the mission at-hand. A brief list of available weapons is also included in many of the briefings. While the default selection should be more than adequate to complete the mission, you should remember to check the Team tab of the Briefing and optimize your loadout accordingly.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;• WARNING: You are in for a long run as part of your training regime, be thankful you aren't actually running the real 5k, and that you have control over time scale. The optimal setting is 2x when in-between waypoints.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;CREDITS:&lt;br/&gt;The Allman Brothers Band - Midnight Rider</English>
        <Spanish>NOTAS DEL EDITOR:&lt;br/&gt;• SELECCIÓN DE ARMAS: A partir de esta misión (y en casi todas), tendrás acceso a una selección de armas en función del país de origen de tu unidad y la misión que te incumba. También se incluye una breve lista de armas disponibles en la sección de «Instrucciones». Aunque el equipamiento por defecto debería ser más que apto para cumplir la misión, no te olvides de echarle un vistazo a la pestaña de «Equipo» y optimizar tu equipo como te plazca.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;• ADVERTENCIA: Te espera una carrera larga como parte de tu régimen de entrenamiento. Da gracias a que no vas a hacer los 5 km reales y que puedes cambiar la velocidad del juego. El valor óptimo es de 2x entre punto de referencia y punto de referencia.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;CRÉDITOS:&lt;br/&gt;The Allman Brothers Band - Midnight Rider</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_KhanLetter_1M2">
        <English>Letter - Pvt. Abdul Khan</English>
        <Spanish>Carta: Sld. Abdul Khan</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_KhanLetter_Text_1M2">
        <English>My dear sister,&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;I apologize for not writing to you more often. I have been stationed in Kandahar province for about a month and a half now, but we were barely at the Airfield before they shipped us off to NATO and ISAF bases throughout the rural areas of the province. It is very dangerous here, but also very beautiful. It is much drier than our neighborhood in Kunduz, although I'm told the Panjwayi valley to the south is lush and fertile. Sometimes, in the wilderness, I am reminded of the trips we took as children, before the Taliban took control. There are many reminders here of why we must defeat them-- they fight like cowards, targeting the innocent and brainwashing the poor and weak-minded. I will not make the same mistake as others in our family, the Americans we are training with are brave men, they will show me how to fight the enemy and protect those I love.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;I do not know when I will be able to write to you again, but please know that I am thinking of you, and of mema. I know our father would be proud of both of us, please take care of mema and tell her I am doing fine. Try not to worry about me too much. God willing, I will see you again soon.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Abdul</English>
        <Spanish>Querida hermana:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Perdón por no escribirte más a menudo. Llevo mes y medio destinado en la provincia de Kandahar, pero apenas llegamos al aeropuerto cuando nos enviaron a bases de la OTAN y la ISAF en las zonas rurales de la provincia. Es una zona muy peligrosa, pero también preciosa. Es mucho más seca que nuestro barrio en Kunduz, aunque me han dicho que el valle de Panjwai al sur es exuberante y fértil. A veces, en la naturaleza, me acuerdo de las excursiones que hacíamos de niños, antes de que los talibanes tomaran el control. Aquí hay muchos recordatorios de por qué debemos derrotarlos: luchan como cobardes, atacando a los inocentes y lavándoles el cerebro a los pobres e ingenuos. No cometeré el mismo error que otros miembros de nuestra familia. Los estadounidenses con los que estamos entrenando son hombres valientes, ellos me enseñarán a luchar contra el enemigo y a proteger a los que quiero.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;No sé cuándo podré volver a escribirte, pero que sepas que pienso en ti y en mema. Sé que padre estaría orgulloso de nosotros. Por favor, cuida a mema y dile que estoy bien. Intenta no preocuparte mucho por mí. Alá mediante, te veré pronto.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Abdul</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Briefing_1M2">
        <English>After a full day's meetings and traditional feast to mark the team exchange, we will undergo training from our American allies in ODA 331. They have organized a series of training exercises at various stations, which each soldier must complete in order to qualify for membership in the 3rd Kandak.</English>
        <Spanish>Después de un día de festejos y un banquete tradicional para celebrar el intercambio de equipos, nuestros aliados estadounidenses de la ODA 331 nos entrenarán. Han organizado una serie de ejercicios y maniobras en varias estaciones que cada soldado debe completar para poder ser miembro del 3.er Kandak.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_RustyDiary_1M2">
        <English>Our return to the fray with our allies and brothers in arms has been a warm one. We were greeted with a traditional feast and many handshakes and greetings from our Afghan hosts. I saw the familiar, scarred face of Ali Hussein, a lieutenant in the ANA. The gratitude of a freed people is humbling, and I thought of what it must have been like for those soldiers during World War II who liberated Europe. But now our work is about to begin - this morning, we start our intensive training cycle with the ANA. Besides keeping us in shape, the routine forged a bond with the Afghans and allowed us to identify our problem children. Those who couldn't keep up got the most attention</English>
        <Spanish>Nuestro retorno a la refriega con nuestros aliados y compañeros de armas fue cálido. Nuestros anfitriones afganos nos recibieron con un banquete tradicional y muchos apretones de manos y saludos. Vi el rostro familiar y curtido de Ali Hussein, teniente del ENA. La gratitud de un pueblo liberado es aleccionadora, y pensé en lo que debieron sentir aquellos soldados que liberaron Europa durante la Segunda Guerra Mundial. Pero ahora nuestro trabajo está a punto de comenzar: esta mañana empezamos nuestro ciclo de entrenamiento intensivo con el ENA. Aparte de mantenernos en forma, la rutina forjó un vínculo con los afganos y nos permitió identificar a los problemáticos. Los que no podían seguir el ritmo eran los que más atención recibían.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objTraining_Description_1M2">
        <English>All members of the 3rd Kandak must demonstrate peak physical fitness and excellent marksmanship. Complete both exercises to prove your worth.</English>
        <Spanish>Todos los miembros del 3.er Kandak deben demostrar estar en plenas condiciones físicas y tener una puntería excelente. Completa ambos ejercicios para demostrar tu valía.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objTraining_Title_1M2">
        <English>Complete the 3rd Kandak training</English>
        <Spanish>Terminar el entrenamiento del 3.er Kandak</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objA_Description_1M2">
        <English>All members of the 3rd Kandak must demonstrate peak physical fitness and orienteering competence by completing a run around the track. Move to the checkpoints until you have completed the exercise.</English>
        <Spanish>Todos los miembros del 3.er Kandak deben demostrar estar en plenas condiciones físicas y saber orientarse competentemente dando una vuelta por la pista. Pasa por todos los puntos de control hasta haber terminado el ejercicio.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objA_Title_1M2">
        <English>Run the track</English>
        <Spanish>Recorrer la pista</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objB_Description_1M2">
        <English>All members of the 3rd Kandak must demonstrate the ability to deliver rounds down range on enemy targets. Complete the shooting course by moving to the firing positions and hitting the designated targets.</English>
        <Spanish>Todos los miembros del 3.er Kandak deben demostrar su capacidad para derribar blancos enemigos. Completa el curso de tiro desplazándote a las posiciones de tiro y alcanzando los blancos designados.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objB_Title_1M2">
        <English>Complete the shooting course</English>
        <Spanish>Terminar el curso de tiro</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objC_Description_1M2">
        <English>You have been ordered to speak to the 3rd Kandak's CO, Col. Shinsha. Go to his position on the 3rd floor balcony of the T.O.C. to find out what he wants.</English>
        <Spanish>Te han ordenado que hables con el oficial al mando del 3.er Kandak, el coronel Shinsha. Ve a su posición en el balcón de la tercera planta del COT para ver qué quiere.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objC_Title_1M2">
        <English>report to Shinsha</English>
        <Spanish>presentarte ante Shinsha</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objC2_Description_1M2">
        <English>After performing well during the training exercises, you have been hand-picked to participate in a combat patrol with Lt. Ali and his team. Follow his orders to the letter and keep your head on a swivel.</English>
        <Spanish>Después de rendir bien en los ejercicios de entrenamiento, te han elegido a dedo para participar en una patrulla de combate junto al teniente Ali y su equipo. Sigue sus órdenes al pie de la letra y mantén la cabeza bien alta.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objC2_Title_1M2">
        <English>Combat patrol</English>
        <Spanish>Patrulla de combate</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objC2CAN_Description_1M2">
        <English>Yesterday, the Canadians were ambushed in a town near Firebase Maholic. Move there with your team and find out who they were and where they are hiding.</English>
        <Spanish>Ayer emboscaron a los canadienses en un pueblo cerca de la Base Maholic. Ve allí con tu equipo y descubre quiénes fueron y dónde se esconden.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objC2CAN_Title_1M2">
        <English>Investigate the Canadian ambush</English>
        <Spanish>Investigar la emboscada canadiense</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objC2Move_Description_1M2">
        <English>A kind villager has informed your team of a possible Taliban compound north of the IED site. Move there and take them out.</English>
        <Spanish>Un amable aldeano ha informado a tu equipo sobre un posible complejo talibán al norte del lugar del IED. Ve allí y acaba con ellos.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objC2Move_Title_1M2">
        <English>Move north to compound</English>
        <Spanish>Ir al norte al complejo</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objC2Kill_Description_1M2">
        <English>The compound is indeed filled with hostiles. Eliminate them all.</English>
        <Spanish>El complejo está lleno de hostiles. Neutralízalos a todos.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objC2Kill_Title_1M2">
        <English>Eliminate all hostiles</English>
        <Spanish>Eliminar a todos los hostiles</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_1M2">
        <English>Bingo Red One</English>
        <Spanish>Bingo Red One</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_Intro_1M2">
        <English>Mission 2 Intro</English>
        <Spanish>Misión 2: Intro</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_Outro_1M2">
        <English>Mission 2 Outro</English>
        <Spanish>Misión 2: Outro</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionDescription_1M2">
        <English>You are a new recruit in the Afghan National Army's 3rd Kandak. You must prove you are capable of becoming a Lion by completing the two exercises and following any orders from your superiors.</English>
        <Spanish>Eres un nuevo recluta en el 3.er Kandak del Ejército Nacional Afgano. Debes demostrar que eres capaz de convertirte en un león completando los dos ejercicios y siguiendo cualquier orden de tus superiores.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_text_1M2">
        <English>&lt;t color='#FFA500' size='3.5'&gt;CHAPTER II - Bingo Red One&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.5'&gt;'Regard your soldiers as your children, and they will follow you into the deepest valleys. Look on them as your own beloved sons, and they will stand by you even unto death!'&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;-SUN TZU&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t color='#FFA500' size='3.5'&gt;CAPÍTULO II: Bingo Red One&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.5'&gt;«Considera a tus soldados tus hijos y te seguirán hasta el más profundo de los valles. Considéralos tus propios hijos ¡y estarán contigo hasta la muerte!»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;—SUN TZU&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_citizen_dialogue_1M2">
        <English>AFGHAN CIVILIAN</English>
        <Spanish>CIVIL AFGANO</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_canadian_dialogue_1M2">
        <English>CANADIAN SOLDIER</English>
        <Spanish>SOLDADO CANADIENSE</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_canadian2_dialogue_1M2">
        <English>CANADIAN SOLDIER 2</English>
        <Spanish>SOLDADO CANADIENSE 2</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_canadianco_dialogue_1M2">
        <English>CANADIAN CO</English>
        <Spanish>OFICIAL CANADIENSE</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel1_1M2">
        <English>Pvt. Abdul Khan</English>
        <Spanish>Sld. Abdul Khan</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel2_1M2">
        <English>ANA 2nd Bn., 3rd Kandak</English>
        <Spanish>2.º Bn., 3.er Kandak, ENA</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel3_1M2">
        <English>Firebase Maholic</English>
        <Spanish>Base Maholic</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel4_1M2">
        <English>August 14, 2006 - 0800</English>
        <Spanish>14 agosto 2006 - 0800</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_clear_1M2">
        <English>Clear!</English>
        <Spanish>¡Despejado!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_report_1M2">
        <English>Training complete, report to Shinsha!</English>
        <Spanish>¡Entrenamiento completado, preséntate ante Shinsha!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_run1_1M2">
        <English>Remember: when travelling long-distances, upping the time scale to 2x or 4x can speed up the trip. But be advised: you are more vulnerable to threats and may miss out on dialogue!</English>
        <Spanish>Recuerda: al recorrer distancias largas, puedes subir la velocidad a 2x o 4x para acelerar el trayecto, pero ten en cuenta que serás más vulnerable y podrías perderte conversaciones.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_run2_1M2">
        <English>Your body has gotten into a good rhythm, but your gear grows heavier on your back with each step. You try to focus on your own breathing as you let it set the pace.</English>
        <Spanish>Tu cuerpo ha cogido un buen ritmo, pero tu equipo te pesa más a la espalda a cada paso. Intentas concentrarte en tu respiración y dejas que sea ella la que marque el ritmo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_run3_1M2">
        <English>Your legs begin to ache as you find it harder and harder to ignore how exhausted you are becoming. You try to remain focused on something else, and your thoughts begin to turn to darker memories.</English>
        <Spanish>Te empiezan a doler las piernas a medida que cada vez te cuesta más ignorar lo mucho que te estás cansando. Intentas centrarte en otra cosa, y tus pensamientos empiezan a remontarse a memorias más oscuras.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_run4_1M2">
        <English>You have seen markets like this before, and for a moment, you lose yourself in your thoughts of home and your family. Then, suddenly, the pain begins to take hold of your gut. You struggle not to collapse in front of the civilians in the marketplace.</English>
        <Spanish>Ya habías visto mercados como este antes y, por un momento, te pierdes en las memorias de tu hogar y tu familia. Entonces, de repente, el dolor empieza a apoderarse de tu ser. Te cuesta no desmayarte delante de los civiles en el mercado.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_run5_1M2">
        <English>You think about how the people in the marketplace depend on you, and picture all of Afghanistan's gratitude, millions of dignified smiles in the golden light of the sun.</English>
        <Spanish>Piensas en que la gente del mercado depende de ti, y te imaginas toda la gratitud de Afganistán, millones de sonrisas solemnes bajo la luz dorada del sol.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_run6_1M2">
        <English>Your lungs burn, your legs ache worse than any pain you have ever felt. Yet somehow, you strive to continue on, of your own free will. You try to focus on things that helped you get this far, but your mind is empty. You cannot remember your family's face, or even those of the people in the market.</English>
        <Spanish>Te arden los pulmones, las piernas te duelen más que cualquier dolor que jamás hayas sentido. Pero, de algún modo, sigues corriendo por voluntad propia. Intentas centrarte en todo lo que te ha ayudado a llegar hasta aquí, pero tu mente está vacía. No consigues acordarte de los rostros de tu familia, ni siquiera de los de la gente del mercado.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_run7_1M2">
        <English>You begin to realize that you are experiencing a 'runner's high' as you look at the ruined tanks of your country's old adversary, the Soviets. Yours is a people born in battle, you have defeated external foes, but now you face a different, more dangerous internal foe.</English>
        <Spanish>Empiezas a darte cuenta de que estás experimentando un «subidón del corredor» al contemplar los tanques en ruinas del antiguo adversario de tu país, los soviéticos. El vuestro es un pueblo nacido en la batalla, habéis derrotado a enemigos externos, pero ahora os enfrentáis a un enemigo interno diferente y más peligroso.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_run8_1M2">
        <English>There is nothing left now, only you and the task ahead of you. You are so close, and yet you already accept this test as the first in what will surely be years of hardship and no guarantee of safety for you or those you love. Despite it all, your resolve is unflinching: you will persevere.</English>
        <Spanish>Ya no queda nada, solo tú y la tarea que tienes por delante. Estás tan cerca y, sin embargo, ya aceptas esta prueba como la primera de lo que seguramente serán años de penurias y sin garantías de seguridad para ti ni para tus seres queridos. A pesar de todo, tu determinación es inquebrantable: perseverarás.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hint_runcompleted_1M2">
        <English>Track run completed!</English>
        <Spanish>¡Pista recorrida!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message1_1M2">
        <English>Men, today you will have the unprecedented honor of training with some of the finest soldiers in the world.</English>
        <Spanish>Muchachos, hoy tendrán el honor inaudito de entrenar con algunos de los mejores soldados del mundo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message2_1M2">
        <English>Amerkaianu Mushakas Kawatuna. ODA 331...</English>
        <Spanish>Amerkaianu mushakas kawatuna. ODA 331...</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message3_1M2">
        <English>I expect each and every one of you to follow their orders as if they were my own.</English>
        <Spanish>Espero que todos y cada uno de ustedes sigan sus órdenes como si fueran las mías.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message4_1M2">
        <English>Together, we will make lions of out this litter of kittens I see before me.</English>
        <Spanish>Juntos, convertiremos esta camada de gatitos que tengo delante en leones.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message5_1M2">
        <English>Good morning, gentlemen. My name is Jared, and I am ODA 331's Company Commander.</English>
        <Spanish>Buenos días, caballeros. Me llamo Jared y soy el comandante de compañía de la ODA 331.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message6_1M2">
        <English>We've set up a rigorous training regime that'll get you all whipped into shape. First you will learn to crawl, then walk, and then run. If you fuck up, you'll only get more of our attention. Now, fall in!</English>
        <Spanish>Hemos preparado un riguroso régimen de entrenamiento que los pondrá en forma. Primero aprenderán a gatear, luego a andar y después a correr. Si meten la pata, no harán más que llamar nuestra atención. ¡A formar!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message7_1M2">
        <English>Alright, guys. I've plotted a nice morning run for us, make sure you stay in formation and follow me!</English>
        <Spanish>Bueno, muchachos, he planeado una buena carrera matutina, ¡aseguraos de manteneros en formación y seguirme!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message8_1M2">
        <English>I hear a couple stragglers back there! Pick it up!</English>
        <Spanish>¡Oigo a un par de rezagados! ¡Daos brío!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message9_1M2">
        <English>When you get out in the field, you will be tested, not to learn your limits, but how far you can push yourself past those limits.</English>
        <Spanish>Cuando salgáis al campo, os pondrán a prueba, no para que sepáis cuál es vuestro límite, sino cuánto podéis sobrepasar ese límite.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message10_1M2">
        <English>If anyone wants to call it quits, now's the time, the truck ahead will take you home. And I'm not talking about Firebase Maholic.</English>
        <Spanish>Si alguien quiere abandonar, ahora es el momento. Ese camión os llevará a casa, y no me refiero a la Base Maholic.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message11_1M2">
        <English>Everyone still with me? Good!</English>
        <Spanish>¿Seguís todos aquí? ¡Bien!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message12_1M2">
        <English>We made it. Great job, everyone. Make sure you hydrate, then take a breather... then hydrate again.</English>
        <Spanish>Lo conseguimos. Muy bien hecho. Aseguraos de hidrataros, tomar aire... y luego hidrataros otra vez.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message13_1M2">
        <English>Ah, a late arrival. Alright, hotshot, you don't wanna show up for the overview? You can go first. Move where we tell you and shoot the targets.</English>
        <Spanish>Ah, un tardón. Muy bien, figura, ¿no quieres presentarte para la reunión? Pues ve primero. Ve a donde te digamos y dispara a los blancos.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message14_1M2">
        <English>Well, what the fuck are you standing there for, buddy? Move!</English>
        <Spanish>¿Qué coño haces ahí parado, socio? ¡Venga!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message15_1M2">
        <English>Alright shooter, move where I tell you and shoot only what I tell you or you'll be outta here or fragged faster than you can say, 'Shinsha's got a hairy nutsack.'</English>
        <Spanish>Bien, tirador, muévete a donde yo te diga y dispara solo a lo que yo te diga o te mando a tomar por culo antes de que puedas decir «Shinsha tiene los huevos negros».</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message16_1M2">
        <English>Those red bastards are dug-in deep and got the drop on you at close range-- drop 'em!</English>
        <Spanish>¡Esos cabrones rojos están atrincherados y te tienen enfilado desde cerca, acaba con ellos!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message17_1M2">
        <English>Good, now move to the sandbags at your 7!</English>
        <Spanish>¡Bien, ahora muévete a esos sacos de arena a tus siete!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message18_1M2">
        <English>Shoot those motherfuckers, boy!</English>
        <Spanish>¡Dispara a esos hijoputas, chaval!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message19_1M2">
        <English>Alright, now hop over the sandbags and take cover on Ole Girl.</English>
        <Spanish>Vale, ahora salta sobre los sacos y cúbrete detrás de Ole Girl.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message20_1M2">
        <English>Take them sonsabitches out!</English>
        <Spanish>¡Acaba con esos hijos de perra!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message21_1M2">
        <English>Alright, now get your ass up that hill, Private-- move, move, move!</English>
        <Spanish>Vale, ahora sube la colina, soldado. ¡Vamos, vamos, vamos!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message22_1M2">
        <English>Notice how hard it is to try and run straight up the hill? Try weaving at a shallower angle to keep your speed up.</English>
        <Spanish>¿Ves lo que cuesta intentar correr colina arriba? Prueba a zigzaguear en un ángulo menos brusco para no perder velocidad.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message23_1M2">
        <English>If you're not winded by now, you're a salty bastard. Hit the dirt and your aim will be steadier.</English>
        <Spanish>Si aún te queda aire, eres duro de pelar. Cuerpo a tierra y tu puntería será más firme.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message24_1M2">
        <English>Good stuff, you're almost done. Move to the next position!</English>
        <Spanish>Bien hecho, casi has terminado. ¡Pasa a la siguiente posición!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message25_1M2">
        <English>Psst. Good job, but always remember to check your six. If I were a Talib you'd be up shit's creek.</English>
        <Spanish>Pss. Buen trabajo, pero nunca te olvides de mirar tus seis. Si yo fuera un tali, estarías de mierda hasta el cuello.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message26_1M2">
        <English>Reporting in as ordered, sir!</English>
        <Spanish>¡Me presento como se me ha ordenado, señor!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message27_1M2">
        <English>At ease, Private. I saw you out there, you led the pack during the run, and you handled the shooting course like a seasoned pro. Tell me, soldier: who do you fight for?</English>
        <Spanish>Descanse, soldado. Lo he visto ahí fuera, ha encabezado el rebaño durante la carrera y ha disparado como todo un profesional. Dígame, soldado: ¿para quién lucha?</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message28_1M2">
        <English>Sir, I fight for my sister, I fight for my mother. I fight to avenge my brother. I fight for all Afghanistan against the Taliban dogs.</English>
        <Spanish>Señor, lucho por mi hermana, lucho por mi madre. Lucho para vengar a mi hermano. Lucho por todo Afganistán contra los perros talibanes.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message29_1M2">
        <English>You sound like a lion. Let us put that to the test. I would like you to accompany Lt. Ali and his team this morning for a combat patrol near the site of yesterday's ambush on the Canadians. If you can prove your value to him and his men, you will take the space they have vacant.</English>
        <Spanish>Suena como un león. Pongámoslo a prueba. Me gustaría que acompañase al teniente Ali y a su equipo esta mañana de patrulla de combate cerca del lugar donde ayer se produjo una emboscada contra los canadienses. Si demuestra su valía a él y sus hombres, se quedará con la plaza que tienen vacante.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message30_1M2">
        <English>Yes, sir... Thank you, sir!</English>
        <Spanish>Sí, señor... ¡Gracias, señor!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message31_1M2">
        <English>Don't thank me yet, Private. Lt. Ali is a real hardass. Stay alive out there and we'll have chai together while the rest of your new recruit friends finish their training.</English>
        <Spanish>No me las dé aún, soldado. El teniente Ali es un tipo muy duro. No muera y tomaremos chai juntos mientras el resto de sus amigos reclutas terminan su entrenamiento.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message32_1M2">
        <English>So, you little shit, do you think you have what it takes to carry a weapon in this Kandak? We'll just have to fucking see about that. Col. Shinsha may have been watching you train, but we have not. We have been busy doing work and killing Talibs.</English>
        <Spanish>Mira, mierdecilla, ¿crees que tienes lo que hace falta para llevar un arma en este kandak? Eso habrá que verlo. El coronel Shinsha te habrá visto entrenar, pero nosotros no. Nosotros hemos estado ocupados trabajando y matando talis.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message33_1M2">
        <English>Sir, yes sir!</English>
        <Spanish>¡Señor, sí, señor!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message34_1M2">
        <English>Sir yes sir, what? I did not tell you to answer my question! You sound off only when I order you to speak.</English>
        <Spanish>Señor, sí, señor, ¿de qué? ¡No te he dicho que me respondas! Solo hablarás cuando yo te diga que hables.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message36_1M2">
        <English>Good. Now, I don't know how much Shinsha told you-- we are being sent to the village where the Canadians got ambushed, but we're going there to find the bastards who did it and eliminate them. I will question the locals while you fall in line and shoot where I tell you. Is that understood?</English>
        <Spanish>Bien. Ahora, no sé cuánto te ha contado Shinsha: nos envían al pueblo donde emboscaron a los canadienses, pero vamos a encontrar a los cabrones que lo hicieron y eliminarlos. Yo interrogaré a los lugareños mientras tú obedeces y disparas donde yo te diga. ¿Entendido?</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message37_1M2">
        <English>Good morning, sir. Salaam alaikum.</English>
        <Spanish>Buenos días, señor. Salam aleikum.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message38_1M2">
        <English>Mmm, alaikum salaam.</English>
        <Spanish>Mmm, aleikum salam.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message39_1M2">
        <English>Can you tell me about what happened yesterday? Where is the site of the ambush?</English>
        <Spanish>¿Me puede contar qué pasó ayer? ¿Dónde se produjo la emboscada?</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message40_1M2">
        <English>I can not tell you very much, I did not see it. The ambush took place that way, there are many Canadians there now. You go, please. I do not want an ambush in my compound today.</English>
        <Spanish>No puedo contarle mucho, yo no lo vi. La emboscada se produjo por allá, hay muchos canadienses ahora. Váyase, por favor. No quiero una emboscada aquí hoy.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message42_1M2">
        <English>It sounded like they were in the hurt locker over the radios, but this even looks worse than I imagined.</English>
        <Spanish>Parecía que estaban en apuros por la radio, pero esto es peor de lo que me imaginaba.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message43_1M2">
        <English>Hey, Paul! The Afghans are here, where's the CO?</English>
        <Spanish>¡Eh, Paul! Los afganos están aquí, ¿y el oficial?</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message44_1M2">
        <English>He's over in the big compound toward the back, talking to a civi I think.</English>
        <Spanish>Está en el gran complejo de ahí atrás, hablando con un civil, creo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message45_1M2">
        <English>Sir! I am Lt. Ali, my team has been sent to hunt down those responsible for this cowardly attack.</English>
        <Spanish>¡Señor! Soy el teniente Ali, han enviado aquí a mi equipo para dar caza a los responsables por este atentado cobarde.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message46_1M2">
        <English>Outstanding! We don't have anyone practically who can speak the fuckin' language around here. I think our friend has some helpful information.</English>
        <Spanish>¡Maravilloso! No tenemos prácticamente a nadie que hable el puto idioma. Creo que nuestro amigo aquí presente tiene información útil.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message47_1M2">
        <English>I was out working the field. My daughters tell me they saw the ambush from the window. There were only a few fighters at first, but they called in more, and the Canadians had little room to move while pinned down by the gunfire in the village.</English>
        <Spanish>Yo estaba labrando el campo. Mis hijas me dijeron que vieron la emboscada desde la ventana. Solo había unos pocos combatientes al principio, pero llamaron a más, y los canadienses no tenían espacio para maniobrar mientras estaban contenidos por los disparos en el pueblo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message48_1M2">
        <English>Do you know where they came from, or where they retreated to?</English>
        <Spanish>¿Sabe de dónde vinieron o adónde se retiraron?</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message49_1M2">
        <English>Yes, they fell back to a compound to the north, way across the open field. I saw this myself. I think they are still there. Please be careful, but do not leave any alive.</English>
        <Spanish>Sí, se retiraron a un complejo al norte, cruzando el campo abierto. Yo mismo lo vi. Creo que siguen allí. Tengan cuidado, pero no dejen a ninguno con vida.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message50_1M2">
        <English>That's the plan, thank you for your help, sir, Captain. Men, you heard him, we're moving out!</English>
        <Spanish>Ese es el plan, gracias por su ayuda, señor, capitán. ¡Muchachos, ya lo habéis oído, nos vamos!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message51_1M2">
        <English>Alright, I don't want any mercy for these rats! If he is carrying a weapon, shoot him. We clear this compound and then we go home for dinner.</English>
        <Spanish>¡Está bien, no quiero piedad para estas ratas! Si llevan armas, disparad. Despejamos este complejo y nos volvemos a casa para cenar.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message52_1M2">
        <English>That's it, men! We got it. Good work, Private!</English>
        <Spanish>¡Eso es, muchachos! Lo conseguimos. ¡Bien hecho, soldado!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message53_1M2">
        <English>This is Lion 18 to Lion Actual, we have located the attackers at a remote compound. The compound had about a dozen fighters, all have been eliminated, how copy, over?</English>
        <Spanish>Aquí León 18 a León Jefe, hemos localizado a los atacantes en un complejo remoto. El complejo tenía una docena de combatientes, todos han sido eliminados, ¿me recibe?</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message54_1M2">
        <English>The Taliban have been operating recently with near total impunity in Kandahar province. The situation calls for a full-scale offensive to dislodge the Taliban from the Panjwayi Valley and out of Kandahar City.</English>
        <Spanish>Los talibanes han estado operando recientemente con una impunidad casi absoluta en la provincia de Kandahar. La situación exige una ofensiva a gran escala para expulsar a los talibanes del distrito de Panjwai y de la ciudad de Kandahar.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message55_1M2">
        <English>The Canadian 1st Battalion, Royal Canadian Regiment Battle Group will provide the bulk of ground forces. We'll have air support from a number of ISAF elements, primarily the Dutch.</English>
        <Spanish>El 1.er Batallón del Grupo de Combate del Real Regimiento Canadiense proporcionará el grueso de las fuerzas terrestres. Contaremos con el apoyo aéreo de varios elementos de la ISAF, principalmente los neerlandeses.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message56_1M2">
        <English>ODA 331 has been committed to this operation, and will move in first by flanking through the desert and drawing the enemy's attention away from the main assault group.</English>
        <Spanish>La ODA 331 ha sido asignada a esta operación, y avanzará primero flanqueando a través del desierto y desviando la atención del enemigo del grupo de asalto principal.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message57_1M2">
        <English>The Afghan National Army's 3rd Kandak will also take part in ODA 331's mission, fighting side-by-side with their American allies.</English>
        <Spanish>El 3.er Kandak del Ejército Nacional Afgano también participará en la misión de la ODA 331, luchando codo con codo con sus aliados estadounidenses.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message58_1M2">
        <English>If 331 and the 3rd Kandak can divert the attention of the Taliban, we can bring the brunt of NATO's combined forces right to their doorstep.</English>
        <Spanish>Si la 331 y el 3.er Kandak consiguen desviar la atención de los talibanes, podremos hacer caer sobre ellos todo el peso de las fuerzas combinadas de la OTAN.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_objCintermission_1M2">
        <English>&lt;t size='1.5'&gt;O N E   H O U R    L A T E R . . .&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t size='1.5'&gt;U N A   H O R A    D E S P U É S . . .&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_end1_subtitle_1M2">
        <English>Training complete</English>
        <Spanish>Entrenamiento completado</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_end1_description_1M2">
        <English>Your body aches, but your senses feel sharper than ever. You ventured to the limits of your physical capabilities and found a core to turning all the fatigue off to go just a few meters further. It came from deep within.</English>
        <Spanish>Te duele el cuerpo, pero notas tus sentidos más agudos que nunca. Te aventuraste al límite de tus condiciones físicas y encontraste un consuelo que mitigó todo ese cansancio para avanzar unos metros más. Surgió de lo más profundo de tu ser.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_markerIED_1M2">
        <English>IED Site</English>
        <Spanish>Lugar del IED</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_markerTalib_1M2">
        <English>Taliban Compound</English>
        <Spanish>Complejo talibán</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_outroText1_1M2">
        <English>&lt;t size='1.5'&gt;K A N D A H A R   A I R F I E L D&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t size='1.5'&gt;A E R O P U E R T O   D E   K A N D A H A R&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
    </Container>
  </Package>
</Project>