<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Project name="LionsOfKandahar">
  <Package name="LionsOfKandahar_1B4">
    <Container name="STR_DN">
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingNotes_1B4">
        <English>EDITOR'S NOTES:&lt;br/&gt;Just so you know, you and your group are invincible when the mission starts. Once you disembark from the Chinook, a dialogue will play and your game will save. Ten seconds after that, your invulnerability will turn off. Plan accordingly. This is made so the hot landing is more action-packed and, really, more accurate to the real events. Getting through that without god mode would be impossible.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;CREDITS:&lt;br/&gt;Mission based on Bernd Horn's book "No Ordinary Men".</English>
        <Spanish>NOTAS DEL EDITOR:&lt;br/&gt;Para que lo sepas, tu equipo y tú sois invencibles al comenzar la misión. Cuando te bajes del Chinook, se producirá un diálogo y se te guardará la partida. Diez segundos después de eso, se te quitará la invulnerabilidad. Haz planes en consecuencia. Esto lo he hecho para que el aterrizaje en caliente sea más peliculero y fiel a los sucesos reales. Sobrevivir a eso sería imposible sin la invencibilidad.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;CRÉDITOS:&lt;br/&gt;Misión basada en el libro «No Ordinary Men» de Bernd Horn.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingCommand_Text_1B4">
        <English>A. Signal:&lt;br/&gt; Pike 26 - Col. CAMERON (CANSOFCOM CO)&lt;br/&gt; Arrow 10 - Lt. Col. SMETHURST (SOTG Commander)&lt;br/&gt; Hawk 12 - Cpt. RUTLEDGE (you)&lt;br/&gt; Hawk 13 - Cpt. BLACKWELL&lt;br/&gt; Hawk 14 - Cpt. BECK&lt;br/&gt; Hyena 5 - Lt. AMIR&lt;br/&gt; Nomad 53 - Cpt. ANDREWS (4 RAR QRF)&lt;br/&gt; Dingo 41 - Australian 5th Aviation Rgt.&lt;br/&gt; Wraith 17 - AC-130 Overwatch&lt;br/&gt; Windmill 22 - 301 Squadron AH-64D Apaches</English>
        <Spanish>A. Señal:&lt;br/&gt; Pike 26: Cnel. CAMERON (oficial al mando de CANSOFCOM)&lt;br/&gt; Arrow 10: Tte. Cnel. SMETHURST (comandante del SOTG)&lt;br/&gt; Halcón 12: Cap. RUTLEDGE (tú)&lt;br/&gt; Halcón 13: Cap. BLACKWELL&lt;br/&gt; Halcón 14: Cap. BECK&lt;br/&gt; Hiena 5: Lt. AMIR&lt;br/&gt; Nomad 53: Cap. ANDREWS (FRR del 4.º RAR)&lt;br/&gt; Dingo 41: 5.º Reg. de Aviación australiano&lt;br/&gt; Wraith 17: Apoyo de AC-130&lt;br/&gt; Windmill 22: AH-64D Apaches del 301.er Escuadrón</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingSustainment_Text_1B4">
        <English>1. Supply: Standard desert CADPAT uniforms and MBSS/PACA vests, MICH helmets, standard issue JTF 2 small arms including C8 SFW carbines, MP5SD and P90 submachine guns, and P226 pistols.&lt;br/&gt;2. Transportation: Two CH-47D Chinooks from the Australian 5th Aviation Regiment will drop the assault team at the designated landing zones. After the operation is completed, they will come back to extract them.&lt;br/&gt;3. Services: None.&lt;br/&gt;4. Maintenance: None.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: The assault team has 1x embedded medical sergeant, in the event of a mission failure due to substantial casualties, CANSOFCOM will authorize CASEVAC.</English>
        <Spanish>1. Suministros: Uniformes estándar en CADPAT árido y chalectos MBSS/PACA, cascos MICH, armas reglamentarias del JTF 2 como carabinas C8 SFW, subfusiles MP5SD y P90 y pistolas P226.&lt;br/&gt;2. Transporte: Dos CH-47D Chinooks del 5.º Regimiento de Aviación australiano dejarán al equipo de asalto en las zonas de aterrizaje designadas. Al concluirse la operación, volverán para extraerlos.&lt;br/&gt;3. Servicios: Ninguno.&lt;br/&gt;4. Mantenimiento: Ninguno.&lt;br/&gt;5. CASEVAC: El equipo de asalto tiene 1x sargento médico asignado. En caso de sufrir una cantidad considerable de bajas, CANSOFCOM autorizará CASEVAC.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingExecution_Text_1B4">
        <English>Three JTF 2 detachments (callsigns Hawk 12 to 14) and an ANA commando unit (callsign Hyena 5) will disembark from two Australian CH-47D Chinooks at the designated landing zones, &lt;marker name="LZA"&gt;here&lt;/marker&gt; and &lt;marker name="LZB"&gt;here&lt;/marker&gt;. They will proceed to clear &lt;marker name="markerSabah"&gt;this compound&lt;/marker&gt; and assassinate local commander Osami Bari, who we know for certain is in his house inside the compound. Once both objectives are complete, all units will return to their landing zones and call for extraction from the same Australian helicopters. An American AC-130 Spectre will provide support from the air, and an Australian Commando QRF will be nearby if needed.</English>
        <Spanish>Tres destacamentos del JTF 2 (indicativos Halcón 12 a 14) y una unidad de comandos del ENA (indicativo Hiena 5) bajarán de dos CH-47D Chinooks australianos en las zonas de aterrizaje designadas, &lt;marker name="LZA"&gt;aquí&lt;/marker&gt; y &lt;marker name="LZB"&gt;aquí&lt;/marker&gt;. Procederán a despejar &lt;marker name="markerSabah"&gt;este complejo&lt;/marker&gt; y asesinarán al comandante local Osami Bari, de quien sabemos con total certeza que está dentro de su casa, en el complejo. Cuando ambos objetivos hayan sido cumplidos, todas las unidades volverán a sus zonas de aterrizaje y pedirán extracción de los mismos helicópteros australianos. Un AC-130 Spectre estadounidense prestará apoyo desde el aire, y una FRR de comandos australianos estará a la espera de ser necesaria.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingMission_Text_1B4">
        <English>Who: Hawk 12, Joint Task Force 2, CANSOFCOM&lt;br/&gt;What: ASSASSINATE Osami Bari&lt;br/&gt;Where: In vicinity, Chora Valley&lt;br/&gt;When: 000000ZJUL10&lt;br/&gt;Why: Operation Perth</English>
        <Spanish>Quién: Halcón 12, Joint Task Force 2, CANSOFCOM&lt;br/&gt;Qué: ASESINAR a Osami Bari&lt;br/&gt;Dónde: En las inmediaciones, valle de Chora&lt;br/&gt;Cuándo: 000000ZJUL10&lt;br/&gt;Por qué: Operación Perth</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_BriefingSituation_Text_1B4">
        <English>A. ENEMY FORCES&lt;br/&gt;Size: 50-150 + possible reinforcements in vicinity, estimated 300-500 in the AO at large&lt;br/&gt;Activity: Light movement observed, moderate radio chatter&lt;br/&gt;Location: Chora Valley, Uruzgan Province&lt;br/&gt;Unit: Taliban mixed infantry with technicals and armed civilian supporters&lt;br/&gt;Time Observed: July 9, 2006 1900 hrs&lt;br/&gt;Equipment: Unknown, expect Soviet small arms&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. FRIENDLY FORCES&lt;br/&gt;1. Higher's Mission and Intent: To capture or assassinate Osami Bari, a powerful local commander, in the hope of disrupting Taliban operations in Uruzgan Province.&lt;br/&gt;2. Adjacent Units: 4th Battalion, Royal Australian Regiment (callsign: Nomad 53), ANA 17th Kandak (callsign: Hyena 5 Actual).&lt;br/&gt;3. Supporting: A USAF AC-130 will provide air support and overwatch during the entire operation, with fire missions being directed by an attached American JTAC. Artillery support will not be available for this mission. CASEVAC will only be available by request of CANSOFCOM. The QRF is available by request of Hawk 12.</English>
        <Spanish>A. FUERZAS ENEMIGAS&lt;br/&gt;Tamaño: 50-150 + posibles refuerzos en las inmediaciones, se estiman 300-500 en el AO en general&lt;br/&gt;Actividad: Ligeros movimientos observados, vibraciones moderadas de radio&lt;br/&gt;Ubicación: Inmediaciones, valle de Chora, provincia de Uruzgán&lt;br/&gt;Unidades: Infantería mixta talibán con técnicos y defensores civiles armados&lt;br/&gt;Fecha de observación: 9 de julio de 2006, 1900 hrs&lt;br/&gt;Equipo: Se desconoce, cabe esperar armas ligeras soviéticas&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;B. FUERZAS ALIADAS&lt;br/&gt;1. Misión e intención: Capturar o asesinar a Osami Bari, un poderoso comandante local, con la esperanza de perturbar las operaciones talibanes en la provincia de Uruzgán.&lt;br/&gt;2. Unidades adyacentes: 4.º Batallón, Real Regimiento Australiano (indicativo: Nomad 53), 17.º Kandak del ENA (indicativo: Hiena 5 Jefe).&lt;br/&gt;3. Apoyo: Un AC-130 de la Fuerza Aérea de los Estados Unidos proporcionará apoyo aéreo y vigilancia durante toda la operación. Un JTAC estadounidense agregado ordenará las misiones de fuego. No habrá apoyo de artillería disponible para esta misión. La CASEVAC solo estará autorizada cuando la solicite Halcón 12.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Briefing_Title_1B4">
        <English>Briefing - JTF 2</English>
        <Spanish>Instrucciones: JTF 2</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Briefing_Text_1B4">
        <English>Operation Perth was launched earlier this month with the intent of clearing the Chora Valley, 40 km northeast of Tarin Kowt, the base of operations of Dutch and Australian forces in southern Afghanistan. We have identified Osami Bari as a very powerful and influential commander in the valley, so powerful in fact that the civilian populace constantly rejects ISAF's efforts, sometimes even with force. Taking him out will surely cripple the entire Taliban structure in the area. After extensive overwatch and reconnaissance by Coalition forces, it has been confirmed that Bari does not leave his house often, if at all. Canadian special forces have been tasked with clearing his compound and assassinating him, since American SOF are busy in Operation Mountain Thrust, further south in Kandahar Province.</English>
        <Spanish>A principios de mes se dio comienzo a la Operación Perth con la intención de despejar el valle de Chora, a 40 km al noreste de Tarin Kowt, la base de operaciones de las fuerzas neerlandesas y australianas en el sur de Afganistán. Hemos identificado a Osami Bari como un poderosísimo e influyente comandante en el valle, tan poderoso de hecho que la población civil rehúye constantemente a la ISAF, a veces incluso con el uso de la fuerza. Eliminarlo debilitará toda la estructura talibán en la región. Tras una exhaustiva vigilancia y reconocimiento por parte de las fuerzas de la Coalición, se ha confirmado que Bari no sale de su casa a menudo, si es que sale. Se ha encomendado a las fuerzas especiales canadienses la tarea de despejar su complejo y asesinarlo, ya que las fuerzas especiales estadounidenses están ocupadas en la Operación Mountain Thrust, más al sur, en la provincia de Kandahar.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_JTF_Description_1B4">
        <English>The operation is a go. Three Canadian JTF 2 detachments and an ANA one will disembark at LZs &lt;marker name="LZA"&gt;Alpha&lt;/marker&gt; and &lt;marker name="LZB"&gt;Bravo&lt;/marker&gt;, at which point they will move into Sabah and clear it of any and all hostiles present.</English>
        <Spanish>La operación ha comenzado. Tres destacamentos del JTF 2 canadiense y uno del ENA se desplegarán en las ZA &lt;marker name="LZA"&gt;Alpha&lt;/marker&gt; y &lt;marker name="LZB"&gt;Bravo&lt;/marker&gt; y entrarán en Sabah para despejarlo de todas las fuerzas hostiles allí presentes.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_JTF_Title_1B4">
        <English>Phase 1: Seize the compound</English>
        <Spanish>Fase 1: Tomar el complejo</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_1_JTF_Description_1B4">
        <English>American ISR has pinpointed local commander Osami Bari inside his compound in the Chora Valley. He appears to be guarded by a couple of personal guards. Our primary objective is to neutralize him in order to disrupt the Taliban chain of command in the region.</English>
        <Spanish>El ISR estadounidense ha localizado al comandante local Osami Bari dentro de su complejo en el valle de Chora. Parece estar custodiado por un par de guardias personales. Nuestro objetivo principal es neutralizarlo para perturbar la cadena de mando talibán en la región.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_1_JTF_Title_1B4">
        <English>Neutralize Osami Bari</English>
        <Spanish>Neutralizar a Osami Bari</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_2_JTF_Description_1B4">
        <English>You have located an ordnance cache inside the compound. You have to use an explosive (either from the cache itself or from a teammate) to blow it up.</English>
        <Spanish>Has ubicado un alijo de explosivos dentro del complejo. Tienes que usar un explosivo (del alijo como tal o de un compañero) para detonarlo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj1_2_JTF_Title_1B4">
        <English>Destroy the ordnance cache</English>
        <Spanish>Destruir el alijo de explosivos</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_JTF_Description_1B4">
        <English>Once Bari is down and Sabah is seized, the Australian Chinooks will pick up the assault force at the same LZs, and together they will then return to base.</English>
        <Spanish>Cuando Bari haya caído y Sabah esté en nuestras manos, los Chinooks australianos recogerán a la fuerza de asalto en las mismas ZA y, juntos, volverán a la base.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj2_JTF_Title_1B4">
        <English>Phase 2: Extract</English>
        <Spanish>Fase 2: Extraer</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj3_JTF_Description_1B4">
        <English>ISR reports large numbers of ACM fighters and even armed civilians converging on the cleared compound. You have to hold them off so the helicopters can arrive safely.</English>
        <Spanish>El ISR informa de grandes cantidades de combatientes de las ACM acercándose al complejo despejado. Tienes que repelerlos para que los helicópteros puedan llegar a salvo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj3_JTF_Title_1B4">
        <English>Defend the compound</English>
        <Spanish>Defender el complejo</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj4_JTF_Description_1B4">
        <English>The Australian Commando QRF, callsign Nomad 53, has set up a blocking position west of the compound in order to secure a safe way out for the Canadians and Afghans. Link up with them and extract as soon as possible.</English>
        <Spanish>La FRR de los comandos australianos, indicativo Nomad 53, ha formado una posición de bloqueo al oeste del complejo para garantizarles una salida a los canadienses y afganos. Reúnete con ellos y extrae lo antes posible.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj4_JTF_Title_1B4">
        <English>Link up with the Australian Commandos</English>
        <Spanish>Reunirse con los comandos australianos</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj5_JTF_Description_1B4">
        <English>The Australians have planned an emergency evac point for you. Follow them and wait for extraction.</English>
        <Spanish>Los australianos han planeado un punto de evacuación de emergencia. Síguelos y espera a la extracción.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj5_JTF_Title_1B4">
        <English>Follow the QRF to the extraction point</English>
        <Spanish>Sigue a la FRR al punto de extracción</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj6_JTF_Description_1B4">
        <English>The Chinook is here! Pick yourself up and get out of here before it's too late!</English>
        <Spanish>¡Ya ha llegado el Chinook! ¡Coge el petate y sal de aquí antes de que sea demasiado tarde!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_obj6_JTF_Title_1B4">
        <English>Extract!</English>
        <Spanish>¡Extraer!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_1B4">
        <English>More Than Meets the Eye: Assault</English>
        <Spanish>Las apariencias engañan: Asalto</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionTitle_Intro_1B4">
        <English>More Than Meets the Eye: Assault Intro</English>
        <Spanish>Las apariencias engañan: Asalto: Intro</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionDescription_1B4">
        <English>The Taliban are resurging in southern Afghanistan. Coalition special forces have planned a grand assault in the Chora Valley in order to capture an enemy compound and assassinate a major commander. As part of a Canadian JTF 2 detachment, lead the main assault on the compound.</English>
        <Spanish>Los talibanes están resurgiendo en el sur de Afganistán. Las fuerzas especiales de la Coalición han planeado un gran asalto en el valle de Chora para capturar un complejo enemigo y asesinar a un importante comandante. Como parte de un destacamento canadiense del JTF 2, dirige el asalto principal al complejo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_MissionDescriptionLocked_1B4">
        <English>Find enemy intel in 'The Voice of Death' to unlock this mission.</English>
        <Spanish>Encuentra inteligencia enemiga en «La voz de la muerte» para desbloquear esta misión.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_text_1B4">
        <English>&lt;t color='#09ff00' size='3.5'&gt;MORE THAN MEETS THE EYE&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.5'&gt;'The direct use of force is such a poor solution to any problem, it is generally employed only by small children and large nations.'&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;-DAVID FRIEDMAN&lt;/t&gt;</English>
        <Spanish>&lt;t color='#09ff00' size='3.5'&gt;MORE THAN MEETS THE EYE&lt;/t&gt;&lt;br/&gt;&lt;t size='1.5'&gt;«El uso directo de la fuerza es una solución tan pésima para cualquier problema que solo la suelen emplear los niños y las grandes naciones».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;—DAVID FRIEDMAN&lt;/t&gt;</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel1_1B4">
        <English>Cpt. Frank Rutledge</English>
        <Spanish>Cap. Frank Rutledge</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel2_1B4">
        <English>JTF 2, CANSOFCOM</English>
        <Spanish>JTF 2, CANSOFCOM</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel3_1B4">
        <English>Chora Valley</English>
        <Spanish>Valle de Chora</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_intro_intel4_1B4">
        <English>July 10, 2006 - 0100</English>
        <Spanish>10 julio 2006 - 0100</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_canhq_radio_1B4">
        <English>Pike 26 (Col. Cameron)</English>
        <Spanish>Pike 26 (Cnel. Cameron)</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_canhq_dialogue_1B4">
        <English>COL. CAMERON</English>
        <Spanish>CNEL. CAMERON</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_aushq_radio_1B4">
        <English>Arrow 10 (Lt. Col. Smethurst)</English>
        <Spanish>Arrow 10 (Tte. Cnel. Smethurst)</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_chinook1_1B4">
        <English>CHINOOK PILOT</English>
        <Spanish>PILOTO DEL CHINOOK</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_chinook1_radio_1B4">
        <English>Dingo 41</English>
        <Spanish>Dingo 41</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_JTFleader_dialogue_1B4">
        <English>CPT. RUTLEDGE</English>
        <Spanish>CAP. RUTLEDGE</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_Hawk12Grenadier_dialogue_1B4">
        <English>SGT. BERNARD</English>
        <Spanish>SGTO. BERNARD</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_JTFleader_radio_1B4">
        <English>Hawk 12</English>
        <Spanish>Halcón 12</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_hawk13_radio_1B4">
        <English>Hawk 13</English>
        <Spanish>Halcón 13</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_JTFSniperTeam_radio_1B4">
        <English>Hawk 13 (Cpt. Blackwell)</English>
        <Spanish>Halcón 13 (Cap. Blackwell)</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_JTFHawk14_radio_1B4">
        <English>Hawk 14 (Cpt. Beck)</English>
        <Spanish>Halcón 14 (Cap. Beck)</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_JTFHawk14_dialogue_1B4">
        <English>CPT. BECK</English>
        <Spanish>CAP. BECK</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_JTFSniper_radio_1B4">
        <English>Hawk 13 (Lt. Demercier)</English>
        <Spanish>Halcón 13 (Tte. Demercier)</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_ANACommandos_radio_1B4">
        <English>Hyena 5 (Lt. Amir)</English>
        <Spanish>Hiena 5 (Tte. Amir)</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_ANACommandos_dialogue_1B4">
        <English>LT. AMIR</English>
        <Spanish>TTE. AMIR</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_4RARCommandos_dialogue_1B4">
        <English>CPT. ANDREWS</English>
        <Spanish>CAP. ANDREWS</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_4RARCommandos_radio_1B4">
        <English>Nomad 53 (Cpt. Andrews)</English>
        <Spanish>Nomad 53 (Cap. Andrews)</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_AC130_radio_1B4">
        <English>Wraith 17</English>
        <Spanish>Wraith 17</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_windmill22_radio_1B4">
        <English>Windmill 22</English>
        <Spanish>Windmill 22</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message1_1B4">
        <English>We're closing in on the objetive, ETA: 2 minutes.</English>
        <Spanish>Nos acercamos al objetivo. Tiempo estimado: 2 minutos.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message2_1B4">
        <English>Gentlemen, lock and load. You know what to do-- as soon as we touch down, I want all JTF 2 operators moving inside the compound ASAP and avoiding open ground.</English>
        <Spanish>Caballeros, quiten el seguro. Ya saben lo que hacer: en cuanto tomemos tierra, quiero que todos los operadores del JTF 2 entren en el complejo lo antes posible y eviten el terreno abierto.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message3_1B4">
        <English>Hyena will move straight to the mosque and will clear it of any potential hostiles. We'll meet inside the compound.</English>
        <Spanish>Hiena irá directamente a la mezquita y la despejará de cualquier posible hostil. Nos reuniremos dentro del complejo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message4_1B4">
        <English>Then, we'll link up with the other Hawk units, we'll clear the compound together and we'll kill or capture Bari. Keep your senses straight and this will be a breeze.</English>
        <Spanish>Entonces, nos reuniremos con las otras unidades Halcón, despejaremos juntos el complejo y mataremos o capturaremos a Bari. Afinen los sentidos y esto será pan comido.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message5_1B4">
        <English>Um, this is Dingo 41, we see flashing lights at our seven o'clock, distance unknown. Please advise, over.</English>
        <Spanish>Eh... aquí Dingo 41, vemos luces destelleantes a nuestras siete, distancia desconocida. Solicito instrucciones, cambio.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message6_1B4">
        <English>All copied, Dingo 41. Those are part of the ACM early warning system. If you're not under fire, you're good. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, Dingo 41. Son del sistema de aviso temprano de las ACM. Si no les están disparando, va todo bien. Corto.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message7_1B4">
        <English>This is Windmill 22. We are within range of the LZs. They look clear, over.</English>
        <Spanish>Aquí Windmill 22. Estamos al alcance de las ZA. Parecen despejadas, cambio.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message8_1B4">
        <English>Negative, negative. The LZ is hot! You have guys all over the place! We count at least six to twelve enemy combatants at each LZ!</English>
        <Spanish>Negativo, negativo. ¡La ZA está petada! ¡Hay gente por todas partes! ¡Contamos al menos entre seis y doce combatientes enemigos en cada ZA!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message9_1B4">
        <English>Crap, we can't see anything with this fog...</English>
        <Spanish>Coño, con esta niebla no se ve nada...</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message10_1B4">
        <English>Listen: we're clearing this compound even if it's the last thing we do. Start spinning those miniguns, put us down and get the hell out of here as soon as you do!</English>
        <Spanish>Escuchen: vamos a despejar este complejo aunque sea lo último que hagamos. ¡Empiecen a girar las miniguns, déjennos abajo y salgan cagando hostias en cuanto lo hagan!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message10_2_1B4">
        <English>Roger that, Captain.</English>
        <Spanish>Recibido, capitán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message11_1B4">
        <English>Alright, move, move, move! Head for the buildings and take cover! Stick close in the dust cloud!</English>
        <Spanish>¡Venga, vamos, vamos, vamos! ¡Dirigíos a los edificios y cubríos! ¡No os alejéis en la nube de polvo!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message12_1B4">
        <English>This is Hawk 13, be advised-- my sniper team will set up overwatch and cover us from the north. They'll take the American JTAC with them to better direct AC-130 fire. Out.</English>
        <Spanish>Aquí Halcón 13, atención: mi equipo de tiradores montará guardia y nos cubrirá desde el norte. Se llevan al JTAC estadounidense para dirigir mejor el fuego del AC-130. Corto.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message18_1B4">
        <English>Pike 26, this is Hawk 12. Target eliminated. Confirmed, it's Bari-- he has his characteristic tattoos. Uh, be advised, he was operating a radio, probably calling reinforcements, over.</English>
        <Spanish>Pike 26, aquí Halcón 12. Blanco eliminado. Confirmado, es Bari: tiene sus característicos tatuajes. Este, aviso: estaba usando una radio, seguramente pidiendo refuerzos, cambio.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message19_1B4">
        <English>Acknowledged, Hawk 12. ISR reports a large number of ACM combatants and armed civilians converging on your position. Hold your position and clear it, the helicopters can't risk another hot landing. How copy, over?</English>
        <Spanish>Afirmativo, Halcón 12. El ISR informa de una gran cantidad de combatientes de las ACM y civiles armados acercándose a su posición. Mantengan la posición y despéjenla, los helicópteros no pueden arriesgarse a aterrizar en medio de un tiroteo otra vez. ¿Me recibe? Cambio</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message20_1B4">
        <English>All Hawk units, this is Hawk 14. Be advised, we have spotted an ordnance cache inside the compound. Stay clear of the hut on the southwest corner. 20 seconds till detonation, out.</English>
        <Spanish>A todas las unidades Halcón, aquí Halcón 14. Aviso: hemos avistado un alijo de armas dentro del complejo. Apártense de la choza en la esquina suroeste. 20 segundos para la detonación, corto.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message21_1B4">
        <English>All Hawk units, this is Hawk 12. Be advised, we have spotted an ordnance cache inside the compound. Stay clear of the hut on the southwest corner. Moving to detonate, out.</English>
        <Spanish>A todas las unidades Halcón, aquí Halcón 12. Aviso: hemos avistado un alijo de armas dentro del complejo. Apártense de la choza en la esquina suroeste. Pasamos a su detonación, corto.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message22_1B4">
        <English>This is Hawk 12, troops in contact, I repeat, troops in contact! Over!</English>
        <Spanish>¡Aquí Halcón 12, tropas en contacto, repito, tropas en contacto! ¡Cambio!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message23_1B4">
        <English>Roger that Hawk, the AC-130 can provide support, and the Australian QRF is standing by for further orders. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, Halcón. El AC-130 puede prestar apoyo, y la FRR australiana está a la espera de órdenes. Corto.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message24_1B4">
        <English>Hyena 5 to all Hawk units, the mosque is clear. Moving into the compound. Out.</English>
        <Spanish>Hiena 5 a todas las unidades Halcón, mezquita despejada. Entramos en el complejo. Corto.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message27_1B4">
        <English>Solid copy, Pike 26. Out.</English>
        <Spanish>Recibido, Pike 26. Corto.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message28_1B4">
        <English>Alright, everybody listen up! There's more tangos incoming and we have to take them out for the helicopters! Lock and load!</English>
        <Spanish>¡Bien, que todo el mundo me preste atención! ¡Vienen más tangos de camino y tenemos que eliminarlos para los helicópteros! ¡Carguen armas!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message29_1B4">
        <English>Goddamn, they're shelling us! Jean, spot those mortars and tell the JTAC to direct gunship fire on them! Over!</English>
        <Spanish>¡Hostias, nos están bombardeando! ¡Jean, localiza esos morteros y dile al JTAC que ordene al avión que dispare! ¡Cambio!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message30_1B4">
        <English>Roger that, Cap!</English>
        <Spanish>¡Recibido, capi!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message31_1B4">
        <English>This is Hawk 13, the mortars are down, over!</English>
        <Spanish>¡Aquí Halcón 13, los morteros han caído, cambio!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message32_1B4">
        <English>That's great, but what the hell are we gonna do about these never-ending waves of tangos?! The AC-130 can't take all of them quickly enough!</English>
        <Spanish>Maravilloso, pero ¡qué cojones vamos a hacer con estas oleadas infinitas de tangos! ¡El AC-130 no puede con todos a la vez!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message33_1B4">
        <English>Screw this, I'm calling the QRF! Nomad 53, this is Hawk 12, code grey, I repeat, code grey! Get over here as fast as you can! How copy, over?!</English>
        <Spanish>¡A la mierda, voy a llamar a la FRR! ¡Nomad 53, aquí Halcón 12, código gris, repito, código gris! ¡Vengan aquí lo más rápido que puedan! ¿Me reciben? ¡Cambio!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message35_1B4">
        <English>Solid copy, we're on our way! 3 minutes tops!</English>
        <Spanish>¡Alto y claro, vamos para allá! ¡3 minutos máximo!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message36_1B4">
        <English>3 seconds!</English>
        <Spanish>¡Tres segundos!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message37_1B4">
        <English>Nomad 53 to all units-- be advised, we have set up a blocking position 400 metres west of the compound, near the hemp fields. Get over here ASAP! How copy, over?</English>
        <Spanish>Nomad 53 a todas las unidades: atención, hemos formado una posición de bloqueo a 400 metros al oeste del complejo, cerca de los campos de hachís. ¡Vengan aquí ya! ¿Me reciben? Cambio.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message38_1B4">
        <English>All copied, we're oscar mike, out! Come on, gentlemen, let's get the hell out of here!</English>
        <Spanish>¡Recibido, vamos de camino, corto! ¡Vamos, caballeros, salgamos de aquí cagando leches!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message39_1B4">
        <English>Sorry we have to leave you hanging, but it looks like we have to go!</English>
        <Spanish>¡Perdón por dejarle con la palabra en la boca, pero parece que tenemos que irnos!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message42_1B4">
        <English>Yeah! You call for evac, we'll cover you and all's well that ends well! Let's get to that field!</English>
        <Spanish>¡Ya! ¡Pida evacuación, nosotros los cubrimos y bien está lo que bien acaba! ¡Vamos a ese campo!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message43_1B4">
        <English>Dingo 41, this is Hawk 12, under fire and requesting evac immediately! We've linked up with the QRF and set up a landing zone roughly 600 meters west of the target compound, in a poppy field. How copy, over?</English>
        <Spanish>¡Dingo 41, aquí Halcón 12, nos disparan y solicito evacuación inmediata! Nos hemos reunido con la FRR y hemos declarado una zona de aterrizaje a unos 600 metros al oeste del complejo objetivo, en un campo de amapolas. ¿Me recibe? Cambio.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message44_1B4">
        <English>Solid copy Hawk, we'll ask the Dutch to send an escort Apache with us. Can't take more than 5 minutes. Hold tight till then, out.</English>
        <Spanish>Recibido, Halcón, le pediremos a los holandeses que nos envíen un Apache escolta. No tardaremos más de 5 minutos. Aguanten hasta entonces, corto.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message45_1B4">
        <English>The chopper is here! Get a move on lads, you can't stay here for much longer!</English>
        <Spanish>¡Ya está aquí el helicóptero! ¡Métanse caña, señores, no pueden quedarse aquí mucho tiempo más!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message46_1B4">
        <English>What about you?</English>
        <Spanish>¿Y ustedes?</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message47_1B4">
        <English>We'll be just fine, we've got more firepower than we'd ever want. Plus, there's no room for us in the chopper. Now go!</English>
        <Spanish>Estaremos bien, tenemos más potencia de fuego de la que nos gustaría. Además, no hay espacio en el helicóptero para nosotros. ¡Va!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message48_1B4">
        <English>Right, godspeed and thank you!</English>
        <Spanish>¡Vale, vayan con Dios y gracias!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message49_1B4">
        <English>Welcome aboard, lads. You can relax now, that look in your eyes and those wounds are bloody telling...</English>
        <Spanish>Bienvenidos a bordo, amigos. Échense para atrás, esas miradas y esas heridas hablan por sí solas...</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message50_1B4">
        <English>My God, I never thought the Talibs would be so adamant. We barely made it out of there alive...</English>
        <Spanish>Dios mío, jamás pensé que los talis fuesen a ser tan tercos. Hemos salido de ahí por los pelos...</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message51_1B4">
        <English>Yeah, and the Aussies are still down there... Let's hope they get through this.</English>
        <Spanish>Sí, y los australianos siguen ahí abajo... Esperemos que salgan de esta.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message52_1B4">
        <English>It is the price we have to pay. These insurgents have been terrorizing our country, our people. If we let them be, who knows what they could do...</English>
        <Spanish>Es el precio que tenemos que pagar. Estos insurgentes han estado aterrorizando a nuestro país, a nuestra gente. Si los dejamos estar, quién sabe lo que podrían hacer...</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message53_1B4">
        <English>Bloody hell! This is Dingo 41, be advised-- our Apache has taken small arms fire and it needs to go back to base to repair its hydraulic lines! I sure as all hell hope the LZ is clear! Out!</English>
        <Spanish>¡Me cago en la leche! ¡Aquí Dingo 41, aviso: han disparado a nuestro Apache y tiene que volver a la base para reparar su hidráulica! ¡Espero que la ZA esté despejada! ¡Corto!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message54_1B4">
        <English>Jesus, they just don't stop coming! They'll overrun us anytime soon, sir!</English>
        <Spanish>¡Dios mío, no paran de venir! ¡No tardarán en invadirnos, señor!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message55_1B4">
        <English>No, Sergeant, they will not! Remain steadfast and don't give up one inch of terrain! Their shitty weapons are no match for us!</English>
        <Spanish>¡No, sargento, no lo harán! ¡Manténganse firmes y no cedan ni un centímetro de terreno! ¡Sus armas de mierda no son rival para nosotros!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message56_1B4">
        <English>Techie incoming!</English>
        <Spanish>¡Viene un técnico!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message57_1B4">
        <English>All assault detachment leaders, gather at the T.O.C. for a final briefing!</English>
        <Spanish>¡Que todos los líderes de los destacamentos de asalto se reúnan en el COT para una última reunión!</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message58_1B4">
        <English>Men, the assault is officially a go. The Australian SASR has confirmed our HVT is inside his compound, and there are no Taliban checkpoints in the area.</English>
        <Spanish>Señores, el asalto comienza oficialmente El SASR australiano ha confirmado que nuestro blanco está dentro de su complejo y que no hay puestos de control talibanes en la zona.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message59_1B4">
        <English>We proceed as planned-- strike the compound with speed and decision, neutralize all hostile units, breach his home, and capture or kill him.</English>
        <Spanish>Avanzamos según lo planeado: asalten el complejo con velocidad y decisión, neutralicen a todas las unidades hostiles, irrumpan en su hogar y captúrenlo o mátenlo.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message60_1B4">
        <English>This assault is pivotal to the success of Operation Perth. Taking Bari out of the equation could turn the tide of Enduring Freedom as a whole here in southern Afghanistan.</English>
        <Spanish>Este asalto es crucial para el éxito de la Operación Perth. Sacar a Bari de la ecuación podría cambiar las tornas de Libertad Duradera en general aquí, en el sur de Afganistán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message61_1B4">
        <English>The 5th Aviation's Chinooks will arrive here in roughly 2 hours. Take your time to brief your subordinates and go through the plan together. We have one shot, make sure you don't miss.</English>
        <Spanish>Los Chinooks del 5.º de Aviación llegarán aquí en unas 2 horas. Tómense su tiempo para informar a sus subalternos y revisar el plan juntos. Tenemos una oportunidad, no la desperdicien.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message62_1B4">
        <English>And remember, you'll have a Predator and a Spectre in the skies, and the 4 RAR's QRF detachment in the Chora Valley will be standing by if the situation escalates.</English>
        <Spanish>Y recuerden, tendrán un Predator y un Spectre en el cielo, y el destacamento FRR del 4.º RAR en el valle de Chora estará a la espera si la situación empeora.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_message63_1B4">
        <English>I think that is all. Best of luck. Dismissed.</English>
        <Spanish>Creo que eso es todo. Mucha suerte. Retírense.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_RVPoint_marker_1B4">
        <English>QRF</English>
        <Spanish>FRR</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_QRFbase_marker_1B4">
        <English>COP Danger</English>
        <Spanish>Puesto de avanzada Danger</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_checkbody_action_1B4">
        <English>check body</English>
        <Spanish>comprobar el cuerpo</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_checkbody_hint_1B4">
        <English>Don't forget to check the bodies in order to find the HVT! (Hint: it's an action on one of the bodies)</English>
        <Spanish>¡No te olvides de comprobar los cadáveres para encontrar al blanco! (Consejo: es una acción en uno de los cadáveres)</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_AUSbase_marker_1B4">
        <English>FOB Davis</English>
        <Spanish>BOA Davis</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_introtext_1_1B4">
        <English>FOB GRACELAND</English>
        <Spanish>BOA GRACELAND</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_introtext_2_1B4">
        <English>KANDAHAR CITY</English>
        <Spanish>KANDAHAR</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_introtext_3_1B4">
        <English>JULY 9, 2006</English>
        <Spanish>9 DE JULIO DE 2006</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_end1_subtitle_1B4">
        <English>Taliban disrupted</English>
        <Spanish>Talibanes alborotados</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
	  <Key ID="STR_LOK_end1_description_1B4">
        <English>We were not planning this at all. From the beginning of the operation, Coalition forces have been under constant fire from ACM small arms, technicals, mortars and RPGs. Thanks to the help of an American AC-130 and an Australian Commando QRF, all units have returned to base safe and sound, and most importantly, having assassinated a prominent Taliban commander in the region. This will surely disrupt further Taliban operations in Uruzgan Province.</English>
        <Spanish>Esto no lo estábamos planeando. Desde el principio de la operación, las fuerzas de la Coalición han estado bajo el fuego constante de armas ligeras, técnicos, morteros y RPG de las ACM. Gracias a la ayuda de un AC-130 estadounidense y de una FRR de comandos australianos, todas las unidades han regresado a la base sanas y salvas, y lo que es más importante, habiendo asesinado a un destacado comandante talibán de la región. Esto sin duda desbaratará las operaciones de los talibanes en la provincia de Uruzgán.</Spanish>
        <Polish></Polish>
      </Key>
    </Container>
  </Package>
</Project>